{
  "The World": "这个世界",
  "All about the natural world around you.": "深入了解你周围的大自然。",
  "Biomes": "生物群系",
  "The world is made up of $(thing)biomes$(). Biomes determine the rough shape of the landscape, the surface material, and some other features. There are several different types of biomes to explore, including oceans, river canyons, plains, hills, and mountains.": "这个世界是由不同的$(thing)生物群系$()组成的。生物群系决定了一个区域的地形结构、地表材料和其他的一些特征。从海洋到平原，从丘陵再到山脉。这个世界的一切你都能尽情探索。",
  "The next few pages show a few (but not all) of the biomes that you might find in the world.": "接下来的几页包含了关于一部分你能遇见的生物群系的信息。",
  "Plains are a low elevation biome, similar to hills, just above sea level. They are flat, and can contain fields of grasses and flowers, or they may be forested.": "平原是一个低海拔的生物群系。和丘陵类似，它们仅比海平面高一点点。它们地形宽广，有时蔓生着大片的野花野草，又或者点缀着稀疏的树林。",
  "Plains": "平原",
  "A Plains.": "一片平原。",
  "Both Hills and Rolling Hills are low to mid elevation biomes often bordering plains or higher elevation regions. Large boulders can be found here, and rarely the empty remains of volcanic hot springs.": "丘陵和连绵丘陵是两种低海拔到中海拔的生物群系，通常与平原或海拔较高的地区接壤。这里有不少巨石，火山温泉也会在此处罕见地生成。",
  "Hills & Rolling Hills": "丘陵和连绵丘陵",
  "A Rolling Hills with a river winding through it.": "一条小河穿行于丘陵之间。",
  "Badlands are a mid elevation continental biome, often found near plateaus, mountains, or rolling hills. Ridges with layers of sand and sandstone are common. The types of sand vary, and badlands can either be red/brown, or yellow/white, or somewhere inbetween.": "恶地是一种中海拔陆地生物群系，通常位于高原、山脉或连绵丘陵附近。其特征是那些被沙子和砂岩覆盖着的崎岖山脊。沙子的颜色不尽相同，有时是红棕色的，有时是黄白色的，也可能介于两者之间。",
  "Badlands": "恶地",
  "A Badlands.": "一片恶地。",
  "Plateaus are a high elevation continental biome. They are similar to plains but at a higher altitude - flat, grassy areas. Plateaus can have frequent boulders dotted across them, and dry or empty hot springs are occasional sightings here.": "高原是一种高海拔陆地生物群系。它们那一望无际的原野看上去与平原相似，但海拔要比平原高上许多。高原上经常有巨石点缀，偶尔还能找到干涸的死温泉。",
  "Plateaus": "高原",
  "A Plateau with a deep river canyon running through it.": "一条深河峡谷横穿高原。",
  "In high elevation areas, multiple types of mountains may be found. Old Mountains are shorter and smoother, while Mountains stretch tall with rocky cliff faces. Mountains formed in areas of high tectonic activity can also generate hot springs and rare volcanoes.": "在高海拔地区会生成多种不同类型的山脉。原始山脉比较矮小平滑，而普通山脉则更为高耸，其表面暴露的石块也更多些。位于板块运动剧烈地区的山脉有时还会生成温泉，甚至是火山。",
  "Mountains": "山脉",
  "Old Mountains with a hot spring on the snowy slopes.": "积雪山坡上的一眼温泉。",
  "In the opposite environment to towering mountains, a Lowlands can appear as a swampy, water filled biome. At or below sea level, with plenty of fresh water, they can also contain mud and plenty of vegetation.": "与高耸入云的山脉相反，低地是一种泥泞而潮湿的生物群系。它们往往位于海平面或海平面之下。这里淡水水源充足，到处都是壤泥和各种植物。",
  "Lowlands": "低地",
  "A Lowlands.": "一片低地。",
  "The low canyons is another low elevation continental biome, often found bordering oceans or other low elevation biomes. It is a moderately hilly area with frequent twisting ponds. It is similar to a Geologic Shield, and empty inactive hot springs can appear here.": "低地峡谷也是一个低海拔陆地生物群系，通常与海洋或其他低海拔生物群系接壤。这里地势起伏中等，形状不齐的小水池遍布于其中，有时还会生成干涸的休眠温泉。",
  "Low Canyons": "低地峡谷",
  "A Low Canyons.": "一个低地峡谷。",
  "Similar to the $(l:the_world/biomes#low_canyons)Low Canyons$(), the Canyons is a mid elevation continental biome with moderate hills and frequent twisting ponds and lakes. This is a very geologically active area, with frequent short and stubby volcanoes, boulders, and active hot springs": "与$(l:the_world/biomes#low_canyons)低地峡谷$()类似，峡谷是一个中等海拔的陆地生物群系。这里的地势起伏中等，小水池和湖泊遍布。这是一个地质非常活跃的生物群系，矮小的火山、巨石和活跃的温泉都很常见。",
  "Canyons": "峡谷",
  "A Canyons, with a volcano in the distance.": "一片峡谷，远处有一座火山。",
  "The vast oceans of TerraFirmaCraft separate continents from each other. Oceans are large featureless expanses of water on the surface, but underneath various plants, sea creatures, and kelp will be found. In colder climates, oceans can be occupied by towering icebergs and floating chunks of sea ice.": "群峦传说的浩瀚海洋将各个大陆分隔开来。表面上海洋毫无特色，但水下则是完全不同的一番景象——千奇百怪的植物和海洋生物遍布于此，海带也会在这个生物群系生成。而在较冷的气候中，高耸的冰山和海冰则会漂浮于海面之上。",
  "Oceans": "海洋",
  "An ocean, pictured standing on the coast.": "从海滩上眺望地平线。",
  "Where the River Flows": "河流流向何方？",
  "While exploring, you might come across large bodies of water: rivers, lakes, or vast oceans. Rivers and lakes contain $(thing)freshwater$(), while oceans contain $(thing)saltwater$(). Drinking freshwater can restore your thirst, however drinking saltwater will deplete it over time.": "在你的探索之旅中，河流、湖泊和海洋大概会是你最为常见的水源。河流和湖泊含有$(thing)淡水$()，而海洋则含有$(thing)咸水$()。喝淡水可以恢复口渴值。千万不要喝咸水，咸水只会让你变得更加口渴。",
  "A river.": "一条河。",
  "Rivers in TerraFirmaCraft have $(thing)current$(). They will push along items, players, and entities the same as flowing water. River currents will ultimately lead out to $(l:the_world/biomes#ocean)Oceans$(), joining up with other branches along the way. Occasionally, rivers will also disappear underground, and there have even been rare sightings of vast cavernous underground lakes, but will always find their way to the ocean eventually.": "群峦传说中的河流会$(thing)流动$()。他们会像流动的水一样推动物品、玩家和其他实体。河流会与沿途的其他分支汇合，最终流向$(l:the_world/biomes#ocean)海洋$()。偶尔，河流也会消失在地下，有时还会形成巨大的地下湖，但它最终总会通向某片海洋。",
  "A segment of an underground river.": "一条地下河。",
  "Lakes and rivers can also be the source of some resources. The first of which is small ore deposits. Gravel with small flecks of ores can be found in the bottom of rivers and lakes. These can be $(l:mechanics/panning)panned$() to obtain small amounts of ores. Native Copper, Native Silver, Native Gold, and Cassiterite can be found this way.": "河流和湖泊中也有不少有用的资源。首先，河流和湖泊的底部会偶尔生成混有矿物碎屑的沙子或砂砾。你可以制作一张$(l:mechanics/panning)淘金盘$()来将它们舀起到水面淘洗，以此获得少量矿石。原生铜、原生银、原生金和锡石都可以通过这种方式获取。",
  "Ore Deposits": "矿石沉积物",
  "Example": "示例",
  "A native gold deposit in some slate.": "板岩地貌中的原生金沉积物。",
  "In addition to gravel ore deposits, lakes can also hide clusters of some gemstones. Amethyst and Opal ores can be found this way in surface level ore veins under lakes and rivers.": "除了砂砾之外，水底有时还会生成一些宝石矿脉。最常见的是紫水晶和蛋白石，它们会以地表层矿脉的形式生成于河流或湖泊之下。",
  "Gemstones": "宝石",
  "A block of amethyst ore in limestone.": "石灰岩地貌中的紫水晶矿石。",
  "Geology": "地质学",
  "The world of TerraFirmaCraft is formed by the movement of $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Plate_tectonics)plate tectonics$(), and some of that is still visible in the ground around you. By pressing $(item)$(k:key.inventory)$(), and clicking on the $(thing)Climate$() tab, the current tectonic area will be listed under $(thing)Region$(). There are several regions that will influence what kinds of biomes and features are present in the area.": "群峦传说中的不同地貌是由$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%BF%E5%9D%97%E6%9E%84%E9%80%A0%E8%AE%BA)板块运动$()造成的。你或许可以从你周围的环境中推测出某个区域的地质结构。只要打开物品栏并点击$(thing)气候$()选项卡就可以查看当前所处的$(thing)板块区域$()。某些区域的地质结构会影响何种生物群系和特征可以生成。",
  "Below is a list of the different types of regions, and their primary features$(br2)$(bold)Oceanic$()$(br)The tectonic plate under most oceans, mostly covered with normal and deep $(l:the_world/biomes#ocean)Oceans$().$(br2)$(bold)Low Altitude Continental$()$(br)One of three main continental areas. Low altitude biomes such as $(l:the_world/biomes#lowlands)Lowlands$(), $(l:the_world/biomes#low_canyons)Low Canyons$(), or $(l:the_world/biomes#plains)Plains$() are common.": "以下是所有的板块区域和它们的大致特征一览。$(br2)$(bold)大洋$()$(br)大部分被$(l:the_world/biomes#ocean)海洋$()或深海生物群系所覆盖的区域都属于大洋板块。$(br2)$(bold)低海拔大陆$()$(br)三种常见的大陆板块之一。常见的生物群系包括$(l:the_world/biomes#lowlands)低地$()、$(l:the_world/biomes#low_canyons)低地峡谷$()和$(l:the_world/biomes#plains)平原$()等低海拔生物群系。",
  "$(bold)Mid Altitude Continental$()$(br)A mid elevation continental area, can contain many biomes and usually borders low or high altitude continental areas.$(br2)$(bold)High Altitude Continental$()$(br)A high altitude area with $(l:the_world/biomes#hills)Rolling Hills$(), $(l:the_world/biomes#plateau)Plateaus$(), and $(l:the_world/biomes#mountains)Old Mountains$().$(br2)$(bold)Mid-Ocean Ridge$()$(br)A mid ocean ridge forms when two oceanic plates diverge away from each other.": "$(bold)中海拔大陆$()$(br)中等高度的大陆板块，包含许多生物群系，通常与低海拔或高海拔大陆板块接壤。$(br2)$(bold)高海拔大陆$()$(br)海拔较高的地区。$(l:the_world/biomes#hills)连绵丘陵$()、$(l:the_world/biomes#plateau)高原$()和$(l:the_world/biomes#mountains)原始山脉$()等生物群系会生成在这里。$(br2)$(bold)大洋中脊$()$(br)当两个大洋板块相互分离时，就会形成大洋中脊。",
  "It can generate rare volcanism and some volcanic mountains.$(br2)$(bold)Oceanic Subduction$()$(br)A subduction zone is where one plate slips under the other. In the ocean, this can form lots of volcanic mountains, island chains, and deep ocean ridges.$(br2)$(bold)Continental Subduction$()$(br)A continental subduction zone is an area of frequent volcanic activity, and huge coastal mountains. Active hot springs and volcanoes are common.": "火山和海底火山有时会在这个区域生成。$(br2)$(bold)大洋俯冲带$()$(br)俯冲带是指一个板块隐没至另一板块之下的区域。若这种现象发生在海洋中，就会形成许多火山、岛链和深海脊。$(br2)$(bold)大陆俯冲带$()$(br)同前者类似，大陆俯冲带也是一个火山活动频繁的区域。这里会形成巨大的沿海山脉。活温泉和火山也很常见。",
  "$(bold)Continental Rift$()$(br)A continental rift is the site where two continents diverge, like $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Geology_of_Iceland)Iceland$(). It is the location of $(l:the_world/biomes#canyons)Canyons$() biomes, and shorter less active volcanoes, along with some other high altitude biomes.$(br2)$(bold)Orogenic Belt$()$(br)An $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Orogeny)Orogeny$() is the site of major mountain building. It forms where two continental plates collide and produces tall $(l:the_world/biomes#mountains)Mountains$() and $(l:the_world/biomes#plateau)Plateaus$().": "$(bold)大陆裂谷$()$(br)大陆裂谷是指两块大陆板块相互分离时形成的地质结构。现实世界中的$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%86%B0%E5%B2%9B)冰岛$()就是一个典型例子。$(l:the_world/biomes#canyons)峡谷$()、休眠火山和一些其他高海拔生物群系会在此处生成。$(br2)$(bold)造山带$()$(br)两块大陆板块互相碰撞就会形成$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%80%A0%E5%B1%B1%E9%81%8B%E5%8B%95)造山带$()。造山带，顾名思义，是构造新的山脉的区域。$(l:the_world/biomes#mountains)山脉$()和$(l:the_world/biomes#plateau)高原$()生物群系会在此处生成。",
  "$(bold)Continental Shelf$()$(br)Finally, a continental shelf is a section of shallow ocean off the coast of a continent. It is where coral reefs appear in warmer climates.": "$(bold)大陆架$()$(br)最后，大陆架是指大陆沿岸的浅海地区。只要气候足够温暖，这里就会生成大片珊瑚礁。",
  "The world is also divided up into different types of $(thing)Rock$(). Rock regions can be over a kilometer across, and there will usually be two or three different rock layers under your feet at all times. As different ores are found in different rock types, locating specific rock types can be very important for finding resources such as $(l:the_world/ores_and_minerals)Ores$(), which will often only appear in certain rock types.": "这个世界也是由不同类型的$(thing)岩石$()构成的。一块同质的岩石区域有时会广达一公里，且根据深度的不同，会有其他两到三种不同的岩石构成分明的岩石层。不同的岩石类型中包含了不同的$(l:the_world/ores_and_minerals)矿石$()，且大部分矿石只会出现在特定的岩石类型中。若想找到它们，就必须先找到正确的岩石类型。",
  "Rock Layers": "岩层",
  "Rocks come in four categories: $(thing)Sedimentary$(), $(thing)Metamorphic$(), $(thing)Igneous Extrusive$(), and $(thing)Igneous Intrusive$(). These categories determine at what depth the different rock layers can be found. A listing of all the different rock types and what category they belong to can be found on the following pages.": "岩石分为四类：$(thing)沉积岩$()、$(thing)变质岩$()、$(thing)喷出岩$()和$(thing)侵入岩$()。这些类别决定了岩石可能出现的深度。所有不同的岩石类型及其所属类别的列表可在后面的页面中找到。",
  "$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Sedimentary_rock)Sedimentary$() rocks are formed by the accumulation or deposition of mineral or organic particles. They can be found in $(thing)mid to high altitude$() rock layers. They are:$(br)$(li)Shale$(li)Claystone$(li)Limestone$(li)Conglomerate$(li)Dolomite$(li)Chert$(li)Chalk": "$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B2%89%E7%A7%AF%E5%B2%A9)沉积岩$()是由矿物和有机颗粒的堆积与沉积形成的。它们只会出现在$(thing)中层或高层$()岩层中。它们包括：$(br)$(li)页岩$(li)粘土岩$(li)石灰岩$(li)砾岩$(li)白云岩$(li)硅质岩$(li)白垩岩",
  "Sedimentary": "沉积岩",
  "$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Metamorphic_rock)Metamorphic$() rocks are created by a process called metamorphism. They can be found at $(thing)any elevation$(). They are:$(br)$(li)Quartzite$(li)Slate$(li)Phyllite$(li)Schist$(li)Gneiss$(li)Marble": "$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%98%E8%B4%A8%E5%B2%A9)变质岩$()是经由变质作用而形成的岩石。它们可以在$(thing)任何高度层$()找到。它们包括：$(br)$(li)石英岩$(li)板岩$(li)千枚岩$(li)片岩$(li)片麻岩$(li)大理岩",
  "Metamorphic": "变质岩",
  "$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Igneous_rock#Extrusive)Igneous Extrusive$() rocks are formed from magma cooling on the Earth's surface. They can be found at $(thing)mid to high altitude$() rock layers. They are:$(br)$(li)Rhyolite$(li)Basalt$(li)Andesite$(li)Dacite": "$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%81%AB%E6%88%90%E5%B2%A9#%E5%88%86%E7%B1%BB%E6%96%B9%E5%BC%8F)喷出岩$()是由喷出地表的岩浆冷却形成的。它们只会出现在$(thing)中层或高层$()岩层中。它们包括：$(br)$(li)流纹岩$(li)玄武岩$(li)安山岩$(li)英安岩",
  "Igneous Extrusive": "喷出岩",
  "$(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Igneous_rock#Intrusive)Igneous Intrusive$() rocks are formed from magma which cooled under the Earth's crust. They can be found at $(thing)mid to low altitude$() rock layers. They are:$(br)$(li)Granite$(li)Diorite$(li)Gabbro": "$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%81%AB%E6%88%90%E5%B2%A9#%E5%88%86%E7%B1%BB%E6%96%B9%E5%BC%8F)侵入岩$()是由在地表下冷却的岩浆形成的。它们只会出现在$(thing)中层或底层$()岩层中。它们包括：$(br)$(li)花岗岩$(li)闪长岩$(li)辉长岩",
  "Igneous Intrusive": "侵入岩",
  "Ores and Minerals": "矿石和矿物",
  "Ores and Minerals in TerraFirmaCraft are rare - unlike Vanilla, ores are found in massive, sparse, yet rare veins that require some $(l:mechanics/prospecting)prospecting$() to locate. Different ores will also appear in different rock types, and at different elevations, meaning finding the right rock type at the right altitude is key to locating the ore you are looking for.": "群峦传说中的矿物和矿石可称得上是稀有资源。与原版不同，矿石只会生成在庞大，但稀少的$(thing)矿脉$()结构中。要想找到矿脉，就必须熟练掌握$(l:mechanics/prospecting)勘矿$()技巧。有些矿石只会出现在特定的岩石类型中或高度上。因此，勘矿的一大关键步骤便是找到正确的岩石类型和高度。",
  "In addition, some ores are $(thing)Graded$(). Ore blocks may be Poor, Normal, or Rich, and different veins will have different concentrations of each type of block. Veins that are $(thing)richer$() are more lucrative.$(br2)The next several pages show the different types of ores, and where to find them.": "部分矿石是会分不同$(thing)品质$()的。矿石的品质有三种：贫瘠、普通、和富集。此外，每个矿脉结构的矿物密度也会有所不同。采掘同品质的矿石，在更$(thing)丰盛$()的矿脉中的效率会更高。$(br2)接下来的几页展示了不同类型的矿石，以及可以在哪里找到它们。",
  "Native Copper is an ore of $(thing)Copper$() metal. It can be found at any elevation, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() rocks.": "原生铜是$(thing)铜$()矿石的一种。它可以生成在任何深度的$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)喷出岩$()中，但更深的矿脉通常更丰盛。",
  "Native Copper": "原生铜",
  "Native Copper Ores in Dacite.": "英安岩中的原生铜矿。",
  "Native Gold is an ore of $(thing)Gold$() metal. It can be found at elevations below y=60, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() and $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks.": "原生金可以熔炼成$(thing)金$()。它只会出现在 y=60 以下的$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)喷出岩$()和$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中，且更深的矿脉通常更丰盛。",
  "Native Gold": "原生金",
  "Native Gold Ores in Diorite.": "闪长岩中的原生金矿。",
  "Native Silver is an ore of $(thing)Silver$() metal. It can be found at elevations between y=-32 and y=100. It can be found in $(thing)Granite$(), and $(thing)Gneiss$() primarily, however smaller poorer veins can be found in any $(l:the_world/geology#metamorphic)Metamorphic$() rocks.": "原生银可以熔炼成$(thing)银$()。它只会出现在 y=-32 到 y=100 之间。它主要生成于$(thing)花岗岩$()和$(thing)片麻岩$()中，但任何其他$(l:the_world/geology#metamorphic)变质岩$()中都有可能生成，只不过矿脉的质量和密度会差些。",
  "Native Silver": "原生银",
  "Native Silver Ores in Granite.": "花岗岩中的原生银矿。",
  "Hematite is an ore of $(thing)Iron$() metal. It can be found at elevations below y=75. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() rocks.": "赤铁矿是$(thing)铁$()矿石的一种。它只会出现在 y=75 以下的$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)喷出岩$()中。",
  "Hematite": "赤铁矿",
  "Hematite Ores in Andesite.": "安山岩中的赤铁矿。",
  "Cassiterite is an ore of $(thing)Tin$() metal. It can be found at any elevation, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks.$(br2)When found in $(thing)Granite$(), cassiterite veins can also contain traces of $(thing)Topaz$().": "锡石可以熔炼成$(thing)锡$()。它可以在生成在任何深度的$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中，但更深的矿脉通常更丰盛。$(br2)生成在$(thing)花岗岩$()中时，锡石矿脉也可能含有微量$(thing)黄玉$()。",
  "Cassiterite": "锡石",
  "Cassiterite Ores in Diorite.": "闪长岩中的锡石矿。",
  "Bismuthinite is an ore of $(thing)Bismuth$() metal. It can be found at any elevation, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() and $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "辉铋矿可以熔炼成$(thing)铋$()。它可以生成在任何深度的$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()或$(l:the_world/geology#sedimentary)沉积岩$()中，但更深的矿脉通常更丰盛。",
  "Bismuthinite": "辉铋矿",
  "Bismuthinite Ores in Shale.": "页岩中的辉铋矿。",
  "Garnierite is an ore of $(thing)Nickel$() metal. It can be found at elevations between y=-32 and y=100. It can be found primarily in $(thing)Gabbro$(), however smaller poorer veins can be found in any $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks.": "绿镍矿可以熔炼成$(thing)镍$()。它只会出现在 y=-32 到 y=100 之间。它主要生成于$(thing)辉长岩$()中，但任何其他$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中都有可能生成，只不过矿脉的质量和密度会差些。",
  "Garnierite": "绿镍矿",
  "Garnierite Ores in Gabbro.": "辉长岩中的绿镍矿。",
  "Malachite is an ore of $(thing)Copper$() metal. It can be found at elevations between y=-32 and y=100. It can be found primarily in $(thing)Marble$() or $(thing)Limestone$(), however smaller poorer veins can also be found in $(thing)Phyllite$(), $(thing)Chalk$(), and $(thing)Dolomite$().$(br2)When found in $(thing)Limestone$(), malachite veins can also contain traces of $(thing)Gypsum$().": "孔雀石是$(thing)铜$()矿石的一种。它只会出现在 y=-32 到 y=100 之间。它主要生成于$(thing)大理岩$()或$(thing)石灰岩$()中，但$(thing)千枚岩$()、$(thing)白垩岩$()、和$(thing)白云岩$()中也有可能生成，只不过矿脉的质量和密度会差些。$(br2)生成在$(thing)石灰岩$()中时，孔雀石矿脉也可能含有微量$(thing)石膏$()。",
  "Malachite": "孔雀石",
  "Malachite Ores in Marble.": "大理石中的孔雀石矿。",
  "Magnetite is an ore of $(thing)Iron$() metal. It can be found at elevations below y=60, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "磁铁矿可以熔炼成$(thing)铁$()。它只会出现在 y=60 以下的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉积岩$()中，且更深的矿脉通常更丰盛。",
  "Magnetite": "磁铁矿",
  "Magnetite Ores in Limestone.": "石灰石中的磁铁矿。",
  "Limonite is an ore of $(thing)Iron$() metal. It can be found at elevations below y=60, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.$(br2)When found in $(thing)Limestone$() or $(thing)Shale$(), $(thing)Limonite$() veins can also contain traces of $(thing)Rubies$().": "褐铁矿是$(thing)铁$()矿石的一种。它只会出现在 y=60 以下的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉积岩$()中，且更深的矿脉通常更丰盛。$(br2)生成在$(thing)石灰岩$()或$(thing)页岩$()中时，褐铁矿脉也可能含有微量$(thing)红宝石$()。",
  "Limonite": "褐铁矿",
  "Limonite Ores in Chalk.": "白垩岩中的褐铁矿。",
  "sphalerite is an ore of $(thing)Zinc$() metal. It can be found at any elevation, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#metamorphic)Metamorphic$() rocks.": "闪锌矿可以熔炼成$(thing)锌$()。它可以生成在任何深度的$(l:the_world/geology#metamorphic)变质岩$()中，但更深的矿脉通常更丰盛。",
  "Sphalerite": "闪锌矿",
  "Sphalerite Ores in Quartzite.": "石英岩中的闪锌矿。",
  "Tetrahedrite is an ore of $(thing)Copper$() metal. It can be found at any elevation, but deeper veins are often richer. It can be found in $(l:the_world/geology#metamorphic)Metamorphic$() rocks.": "黝铜矿是$(thing)铜$()矿石的一种。它可以生成在任何深度的$(l:the_world/geology#metamorphic)变质岩$()中，但更深的矿脉通常更丰盛。",
  "Tetrahedrite": "黝铜矿",
  "Tetrahedrite Ores in Schist.": "片岩中的黝铜矿。",
  "Bituminous Coal": "烟煤",
  "Bituminous Coal is a type of $(thing)Coal$() ore. It can be found at elevations above y=0. It can be found in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "烟煤是$(thing)煤$()矿石的一种。它只会出现在 y=0 以上的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉积岩$()中。",
  "": "",
  "Bituminous Coal in Chert.": "硅质岩中的烟煤。",
  "Lignite": "褐煤",
  "Lignite is a type of $(thing)Coal$() ore. It can be found at elevations below y=100. It can be found in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "褐煤是$(thing)煤$()矿石的一种。它只会出现在 y=100 以上的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉积岩$()中。",
  "Lignite in Dolomite.": "白云石中的褐煤。",
  "Kaolinite": "高岭石",
  "Kaolinite is a $(thing)Mineral$() which is used in the construction of $(l:mechanics/fire_clay)Fire Clay$(). It can be found at elevations above y=0. It can be found in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "高岭石是一种用于制作$(l:mechanics/fire_clay)耐火粘土$()的$(thing)矿物$()。它只会出现在 y=0 以上的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉积岩$()中。",
  "Kaolinite in Claystone.": "粘土岩中的高岭石。",
  "Graphite": "石墨",
  "Graphite is a $(thing)Mineral$() which is used in the construction of $(l:mechanics/fire_clay)Fire Clay$(). It can be found at elevations below y=100. It can be found in $(thing)Gneiss$(), $(thing)Marble$(), $(thing)Quartzite$(), and $(thing)Schist$().": "石墨是一种用于制作$(l:mechanics/fire_clay)耐火粘土$()的$(thing)矿物$()。它只会出现在 y=100 以上的$(thing)片麻岩$()、$(thing)大理岩$()、$(thing)石英岩$()和$(thing)片岩$()中。",
  "Graphite in Gneiss.": "片麻岩中的石墨。",
  "Cinnabar": "朱砂",
  "Cinnabar is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$() to obtain $(thing)Redstone Dust$(). It can be found at elevations below y=100. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() rocks, $(thing)Quartzite$(), and $(thing)Shale$().$(br2)When found in $(thing)Quartzite$(), cinnabar veins can also contain traces of $(thing)Opal$().": "朱砂是一种可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨成$(thing)红石粉$()的$(thing)矿物$()。它只会出现在 y=100 以下的$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()、$(thing)石英岩$()和$(thing)片岩$()中。$(br2)生成在$(thing)石英岩$()中时，朱砂矿脉也可能含有微量$(thing)蛋白石$()。",
  "Cinnabar in Quartzite.": "石英岩中的朱砂。",
  "Cryolite": "冰晶石",
  "Cryolite is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$() to obtain $(thing)Redstone Dust$(). It can be found at elevations below y=100. It can be found only in $(thing)Granite$().": "冰晶石是一种可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨成$(thing)红石粉$()的$(thing)矿物$()。它只会出现在 y=100 以下的$(thing)花岗岩$()中。",
  "Cryolite in Granite.": "花岗岩中的冰晶石。",
  "Saltpeter": "硝石",
  "Saltpeter is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$(), and then used in the crafting of $(thing)Gunpowder$(). It can be found at elevations below y=100. It can be found in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.$(br2)When found in $(thing)Limestone$(), saltpeter veins also can contain traces of $(thing)Gypsum$().": "硝石是一种可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨成$(thing)火药$()的$(thing)矿物$()。它只会出现在 y=100 以下的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉积岩$()中。$(br2)生成在$(thing)石灰岩$()中时，硝石矿脉也可能含有微量$(thing)石膏$()。",
  "Saltpeter in Shale.": "页岩中的硝石。",
  "Sulfur": "硫磺",
  "Sulfur is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$(), and then used in the crafting of $(thing)Gunpowder$(). It can be found at elevations above y=0. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() rocks. It can also be found more commonly in $(thing)Volcanic$() areas, in both $(l:the_world/geology#igneous_extrusive)Igneous Extrusive$() and $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks, at higher elevations.": "硫磺是一种可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨成$(thing)火药$()的$(thing)矿物$()。它只会出现在 y=0 以上的$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)喷出岩$()中。在$(thing)地质活跃$()的地区中，硫磺会更为频繁地出现在深度较浅的$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)喷出岩$()和$(l:the_world/geology#igneous_extrusive)侵入岩$()中。",
  "Sulfur in Basalt.": "玄武岩中的硫磺。",
  "Sylvite": "钾石盐",
  "Sylvite is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$(), and then used as a $(l:mechanics/fertilizers)Fertilizer$(). It can be found at elevations above y=0. It can be found in $(thing)Shale$(), $(thing)Claystone$() and $(thing)Chert$().": "钾石盐是一种可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨成$(thing)钾石盐粉$()、用于$(l:mechanics/fertilizers)堆肥$()的$(thing)矿物$()。它只会出现在 y=0 以上的$(thing)页岩$()、$(thing)粘土岩$()和$(thing)硅质岩$()中。",
  "Sylvite in Chert.": "硅质岩中的钾盐",
  "Borax": "硼砂",
  "Borax is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$() to produce $(l:mechanics/flux)Flux$(). It can be found at elevations above y=0. It can be found in $(thing)Claystone$(), $(thing)Limestone$(), and $(thing)Shale$().": "硼砂是一种可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨成$(l:mechanics/flux)助焊剂$()的$(thing)矿物$()。它只会出现在 y=0 以上的$(thing)粘土岩$()、$(thing)石灰岩$()和$(thing)页岩$()中。",
  "Borax in Shale.": "页岩中的硼砂。",
  "Lapis Lazuli": "青金石",
  "Lapis Lazuli is a decorative $(thing)Mineral$() which can be used to make $(thing)Dye$(). It can be found at elevations below y=100. It can be found in $(thing)Limestone$() and $(thing)Marble$().": "青金石是一种装饰性的$(thing)矿物$()，可以做成$(thing)染料$()。它只会出现在在 y=100 以下的$(thing)石灰岩$()和$(thing)大理岩$()中。",
  "Lapis Lazuli in Limestone.": "石灰岩中的青金石。",
  "Gypsum": "石膏",
  "Gypsum is a decorative $(thing)Mineral$() which can be used to make $(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)Alabaster$(). It appears in dense disc like formations at elevations between y=30 and y=90. It can be found in $(l:the_world/geology#metamorphic)Metamorphic$() rocks.": "石膏是一种用来做装饰品的$(thing)矿物$()，可以做成$(l:getting_started/building_materials#alabaster)雪花石膏$()。它会以一种密集碟状矿脉的形式在 y=30 到 y=90 之间的$(l:the_world/geology#metamorphic)变质岩$()中生成。",
  "Gypsum in Phyllite.": "千枚岩中的石膏。",
  "Halite": "石盐",
  "Halite is a $(thing)Mineral$() which can be ground in the $(l:mechanics/quern)Quern$() to make $(thing)Salt$(), which is an important $(l:mechanics/decay#salting)Preservative$(). It appears in dense disc like formations at elevations between y=30 and y=90. It can be found in $(l:the_world/geology#sedimentary)Sedimentary$() rocks.": "石盐是一种可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨成$(thing)盐$()的$(thing)矿物$()，而盐可以用来$(l:mechanics/decay#salting)保存食物$()。它会以一种密集碟状矿脉的形式在 y=30 到 y=90 之间的$(l:the_world/geology#sedimentary)沉积岩$()中生成。",
  "Halite in Chalk.": "白垩岩中的石盐。",
  "Emerald": "祖母绿",
  "Emerald is a decorative $(l:mechanics/gems)Gemstone$(). It looks quite pretty, maybe if you could find someone else in this incredibly lonely world you could trade it with them...$(br2)It appears in thin vertical ore formations which can be up to 60 blocks high. It can be found in $(l:the_world/geology#igneous_intrusive)Igneous Intrusive$() rocks.": "祖母绿是一种用来做装饰品的$(thing)宝石$()。它看起来相当漂亮，要是这个孤苦伶仃的世界上有其他人愿意用它和你交易就好了……$(br2)它的矿脉形状细长，垂直方向可达 60 方块。它只会在$(l:the_world/geology#igneous_intrusive)侵入岩$()中出现。",
  "Emerald in Diorite.": "闪长岩中的祖母绿。",
  "Kimberlite": "金伯利岩",
  "Kimberlite is a decorative and priceless $(l:mechanics/gems)Gemstone$(). It appears in thin vertical ore formations called $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Volcanic_pipe)Kimberlite Pipes$() which can be up to 60 blocks high. It can only be found in $(thing)Gabbro$().": "金伯利岩是一种用来做装饰品的$(thing)无价之宝$()。它只会形成于一种被称为$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%81%AB%E5%B1%B1%E7%AD%92)火山筒$()的矿脉结构中，其垂直方向可达 60 方块。金伯利岩只能在$(thing)辉长岩$()中生成。",
  "Kimberlite in Gabbro.": "辉长岩中的金伯利岩。",
  "Calendar and Climate": "历法和气候",
  "In TerraFirmaCraft, the climate and the time are both very important factors. Let's start with the $(thing)Calendar$().$(br2)At any time, you can view the calendar by pressing $(item)$(k:key.inventory)$(), and clicking on the calendar tab. This will show the $(thing)Season$(), the $(thing)Day$(), and the $(thing)Date$().": "在群峦传说中，气候和时间都是影响生存的非常重要的要素。首先，我们先来谈谈$(thing)日历$()。$(br2)在任何时候，只要打开物品栏并点击$(thing)日历$()选项卡就能查看日历。这里会显示当前的$(thing)季节$()、$(thing)日历日$()和$(thing)日期$()。",
  "The Calendar Screen": "日历界面",
  "There are seasons, and the weather and climate will change along with them! There are four seasons in TerraFirmaCraft, each divided up into $(thing)Early$(), $(thing)Mid$() and $(thing)Late$() months. The four seasons are:$(br)$(li)$(bold)Spring$(): March - May$(li)$(bold)Summer$(): June - August$(li)$(bold)Autumn$(): September - November$(li)$(bold)Winter$(): December - February": "群峦传说的世界是有四季的，气象和气候也会随之变化。每个季节根据月份分为$(thing)初期$()、$(thing)仲期$()和$(thing)暮期$()。以下是四季所对应的月份：$(br)$(li)$(bold)春季$()：三月 - 五月$(li)$(bold)夏季$()：六月 - 八月$(li)$(bold)秋季$()：九月 - 十一月$(li)$(bold)冬季$()：十二月 - 次年二月",
  "The current season can influence the temperature of the area, the precipitation (if it will rain or snow), among other things. Pay attention to the calendar tab, it will be useful!$(br2)Now, onto the climate...": "当前季节会影响地区的温度和降水（如果可以下雨或下雪）等。所以一定要经常查看日历，它对你的生存会有很大的帮助！$(br2)接下来，我们来谈谈气候。",
  "Another tab on the main inventory screen is the $(thing)Climate$() screen. This one shows information about the current location$(br2)The first line shows the overall $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification)Climate$() .$(br2)The second line shows the $(l:the_world/geology)Geologic Province$().$(br2)The third line shows the $(thing)Average Annual Temperature$().": "物品栏界面中的另一个选项卡是$(thing)气候$()界面。这个页面会显示有关当前地理位置的信息。$(br2)第一行会显示该地区的$(l:https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9F%AF%E6%9C%AC%E6%B0%94%E5%80%99%E5%88%86%E7%B1%BB%E6%B3%95)气候分类$()。$(br2)第二行会显示$(l:the_world/geology)地质结构$()。$(br2)第三行则会显示$(thing)年平均温度$()。",
  "Climate": "气候",
  "The Climate Screen": "气候界面",
  "Temperature in TerraFirmaCraft is influenced by a number of factors:$(br)$(li)Firstly, the region, especially the latitude (Z coordinate) will play the largest role.$(li)Secondly, the current season will influence the temperature - it will be hottest during Summer, and coldest during Winter.$(li)Finally, the temperature can be different day to day as well as varying from hour to hour.": "一个地区的温度是由几个因素共同决定的。$(br)$(li)首先，地质结构和纬度（Z 坐标）的影响是最大的。$(li)其次是当前的季节——夏天最热，冬天最冷。$(li)最后，每天的不同时间温度也会有所不同，且天和天之间也会有小幅变动。",
  "The last line shows the current temperature, including all these aforementioned factors.$(br2)Temperature can influence many things: if crops and plants will grow, if snow and ice will form or melt, and more.": "最后一行显示的是当前由上述因素共同决定后的温度。$(br2)温度会影响很多事情：作物和植物是否会生长，冰雪是否会形成或融化等等。",
  "Rainfall is another climate value that can vary depending on where you are in the world. The annual rainfall is measured in millimeters (mm) and can be between 0mm - 500mm. Rainfall affects the types of flora that are found in an area, and also the types of soil, from sand and cacti, to loam, to silt and kapok trees.": "降雨量是一个会根据地理位置而变化的数值。年降雨量以毫米（mm）为单位，可以在 0mm - 500mm 之间取值。地表土壤是沙子还是淤泥，植被是仙人掌还是木棉树都由降雨量决定。",
  "Rainfall": "降雨量",
  "Rainfall is also important as it affects what things can be grown in an area. Rainfall is one of the main contributors to $(l:mechanics/hydration)Hydration$(), which is an exact measure of how wet the soil is in a given location, and is used by $(l:mechanics/crops)Crops$(), $(l:the_world/wild_fruits#fruit_trees)Fruit Trees$(), and $(l:the_world/wild_fruits#tall_bushes)Berry Bushes$() to determine if they can grow.": "一个区域的降雨量还决定了何种农作物能被种植在这儿。降雨量的多少是影响土地$(l:mechanics/hydration)湿润度$()的一个重要因素，而湿润度则决定了$(l:mechanics/crops)农作物$()、$(l:the_world/wild_fruits#fruit_trees)果树$()、和$(l:the_world/wild_fruits#tall_bushes)灌木丛$()是否可以生长。",
  "Flora": "自然植物",
  "There are many, many, $(italic)many$() different types of plants in TerraFirmaCraft.$(br2)Different plants appear in different $(l:the_world/climate)Climates$(), and their appearance may change over the current season - going through cycles of flowering and laying dormant, or changing color as the local temperature changes. Colorful flowers can typically be crushed in a $(l:mechanics/quern)Quern$() for dye.": "群峦传说中有许多、很多、$(italic)数不胜数$()的自然植物。$(br2)不同的$(l:the_world/climate)气候$()环境中会生成不同的植物。根据季节和温度的不同，植物会开花或休眠，从而改变外观。颜色艳丽的花往往都可以在$(l:mechanics/quern)手推磨$()中磨成染料。",
  "Standard": "普通植物",
  "Standard plants are like small flowers. They grow on grass, dirt, and farmland.": "普通植物就像小花。它们会生长在草地、泥土和农田上。",
  "Dry": "耐旱植物",
  "Dry plants are like standard plants, but they can grow on sand. These generally only spawn in areas with low rainfall.": "耐旱植物与普通植物一样，但它们可以在沙子上生长。这些植物一般只会生长在降雨量少的地区。",
  "Cacti": "仙人掌",
  "Cacti can grow two blocks high, and they will damage you!": "仙人掌可以长到两个方块的高度，而且会对你造成伤害!",
  "Creeping": "匍匐植物",
  "Creeping plants take the shape of the surrounding block faces. They mostly spawn in blobs on the ground": "匍匐植物会在其他方块表面爬行。它们大部分时候都会成片出现。",
  "Epiphyte": "附生植物",
  "Epiphytes only live on the sides of logs.": "附生植物只能生长在原木的侧面。",
  "Short Grass": "矮草",
  "Short grass blocks grow taller with age. They also are able to grow on peat and mud.": "矮草会随着时间推移而长高。它们也能够在泥炭和壤泥上生长。",
  "Tall Grass": "高草",
  "Tall grass blocks are just tall enough to block your field of view.": "高度刚好够遮住你的视野。",
  "Vines": "藤蔓",
  "Vine blocks spread around the world on their own, if it's warm enough.": "只要足够温暖，藤蔓就会自行散布。",
  "Weeping Vines": "悬垂藤",
  "Weeping vines grow downward from an anchoring block.": "悬垂藤蔓以其顶部一个方块为基础向下生长。",
  "Twisting Vines": "缠绕藤",
  "Twisting vines twist upward from the Earth. They can come in a solid variant.": "缠绕藤从地面向上生长。有些品种是实心的。",
  "Water plants are restricted to either spawn in fresh or salty water. Otherwise, they grow and act much like the plants you see on the surface. Some water plants can be cooked for food.": "水生植物只能在淡水或咸水中生成，其他方面和陆地上的植物没什么不同。一些水生植物可以烹饪成食物。",
  "Water Plants": "水生植物",
  "Standard Water": "普通水生植物",
  "Standard water plants can be broken with a $(thing)$()Knife$() to get $(thing)Seaweed$().": "用$(thing)刀$()割普通水生植物可以获得$(thing)海草$()。",
  "Water Grass": "水草",
  "Water grasses are grasses that grow under the water.": "水草就是生长在水中的草。",
  "Tall Water Plant": "高大水生植物",
  "Tall water plants can grow with just the bottom block in water. $(thing)Water Taro$() and $()Cattail$() can be broken with a $(thing)Knife$() for $(thing)Roots$().": "只要下面那格有水就可以活。用$(thing)刀$()割$(thing)水生芋头$()和$()阔叶香蒲$()可以获得它们的$(thing)根$()。",
  "Floating": "漂萍植物",
  "Floating plants sit on top of the water. Boats will break them on contact.": "漂萍植物生长在水面上。船会在接触时破坏它们。",
  "Kelp": "海带",
  "Kelp are twisting vines that grow underwater.": "海带是缠绕藤的水生版本。",
  "Tree Kelp": "树海带",
  "Tree kelp grow into intricate trees underwater. The flowers can be harvested with a $(thing)Knife$().": "树海带在水下长成错综复杂的树。用$(thing)刀$()可以收获它们的花朵。",
  "Wild Crops": "野生作物",
  "$(thing)Wild Crops$() can be found scattered around the world, growing in small patches. They can be harvested for food and seeds, which can then be cultivated themselves in the not-wild form.$(br2)Harvesting wild crops can be done with your fists, or with a $(thing)Knife$() or other sharp tool. When broken, they will drop $(thing)Seeds$() and some $(thing)Products$().": "世界各地都能找到小团的$(thing)野生作物$()。$(br2)用手就可以收获野生作物，当然$(thing)刀$()或其他锋利的工具也行。它们会掉落$(thing)种子$()和一些$(thing)农产品$()。再次种植这些种子就可以种出人工栽培版本的作物。",
  "Wild Wheat": "野生小麦",
  "An example of a wild crop, in this case $(l:mechanics/crops#wheat)Wheat$().": "作为示例，这是$(l:mechanics/crops#wheat)小麦$()的野生版本。",
  "There are many different types of wild crop - every crop that can be cultivated has a wild variant that can be found in the world somewhere. See the list of $(l:mechanics/crops)Crops$() for all different crops that can be grown. Wild crops will look similar to their cultivated counterparts, but are more hidden within the grass. Wild crops will spawn in climates near where the crop itself can be cultivated, so if looking for a specific crop, look in the climate where the crop can be cultivated.": "每一种可以人工栽培的作物都有其野生版本。请参见$(l:mechanics/crops)农作物$()章节来查询所有可以人工栽培的作物。野生作物和人工栽培的作物外观相似，但在草丛中更不显眼些。野生作物会生长在和适宜种植这种作物相同的气候环境中。",
  "All different varieties of wild crop": "所有野生作物的变种",
  "Wild Fruits": "野生水果",
  "Many different varieties of wild fruits can be found growing in the world. These can be collected to be eaten, or farmed, with the right equipment. These can be found on different varieties of bushes or trees. In general, fruits can be found in three types of plants: $(l:the_world/wild_fruits#fruit_trees)Fruit Trees$(), $(l:the_world/wild_fruits#tall_bushes)Tall Bushes$(), and $(l:the_world/wild_fruits#small_bushes)Small Bushes$().$(br2)All fruiting plants have a common lifecycle. They will grow, form flowers, sprout fruit, and then lay dormant in a yearly cycle.": "许多不同种类的野生水果生长在世界各地。可以直接吃掉它们，或用合适的工具来种植。通常来说，它们会以三种不同的形式出现：$(l:the_world/wild_fruits#fruit_trees)果树$()、$(l:the_world/wild_fruits#tall_bushes)高大灌木$()、或$(l:the_world/wild_fruits#small_bushes)小型灌木$()。$(br2)所有会结果的植物都有属于自己的生命周期。它们每年都会生长、开花、结果、然后休眠。",
  "Fruit plants are seasonal. During their cold season, these plants will appear brown and lifeless. In the spring, they become green and healthy, getting ready to produce fruit and grow larger. The exact times this happen varies by the fruit. Fruit plants can die, as well: of old age, and of improper climate conditions.": "果木的生长是有季节性的。在冬眠的季节中，它们会看上去像枯死了一般。而到了春天，它们则会长出翠绿的新枝，准备开花结果。每种水果的具体结果时间因树而异。另外，果木也会因衰老、或处于不当的气候环境中而死亡。",
  "$(thing)Fruit trees$() grow from tiny saplings into large, flowering trees. The branches of fruit trees are their heart, and they will grow as long as the climate conditions are right. As fruit trees mature, they will grow $(thing)leaves$() all around their branches. The leaves can flower and fruit depending on the season.": "$(thing)果树$()会从一棵小树苗长成高大的果树。果树的树枝是它们最重要的部分，而且只要气候环境合适就会持续生长。随着果树不断成长，它们会在树枝周围长出$(thing)树叶$()。树叶会在合适的季节中开花结果。",
  "Fruit Trees": "果树",
  "A typical fruit tree.": "一棵典型的果树。",
  "Fruit trees start out at $(thing)Saplings$(). Saplings will only start growing, placing their first piece of the tree, if it is not the dormant season for that fruit. The size of the finished tree is loosely determined by how many saplings are in the original sapling block. More saplings means a bigger tree.$(br)More saplings can be added to a single block through $(thing)Splicing$(). To splice a sapling into another, just $(item)$(k:key.use)$() on it while holding a sapling and a $(thing)Knife$() in your off hand.": "果树是由$(thing)树苗$()长成的。树苗只会在非休眠期的季节中生长出果树的第一块树干。最终长成的果树的大小和最初放置了多少树苗呈正相关。$(br)可以在一格中通过$(thing)枝接$()的方式放置多个树苗。要枝接两棵树苗，只需要在副手拿着一把$(thing)刀$()的同时手持树苗点击$(item)$(k:key.use)$()即可。",
  "To get saplings from a fruit tree, break the 'elbow' blocks (branch blocks that are attached to a block on one side and above) tree with an $(thing)Axe$(). Saplings can also be placed on these 'elbow' sections, if they are not too high up in the tree. This allows one fruit tree to grow multiple fruits. Harvesting fruit is done with $(item)$(k:key.use)$() when the leaf block is bearing fruit. This will give one fruit, and revert the plant back to its growing stage, until it goes dormant for the winter.": "To get saplings from a fruit tree, break the 'elbow' blocks (branch blocks that are attached to a block on one side and above) tree with an $(thing)Axe$(). Saplings can also be placed on these 'elbow' sections, if they are not too high up in the tree. This allows one fruit tree to grow multiple fruits. Harvesting fruit is done with $(item)$(k:key.use)$() when the leaf block is bearing fruit. This will give one fruit, and revert the plant back to its growing stage, until it goes dormant for the winter.",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 5 - 25 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 100 - 350mm$(br2)": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 5 - 25 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 100 - 350mm$(br2)",
  "Cherry Tree": "樱桃树",
  "The monthly stages of a Cherry tree": "樱桃树的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 1 - 25 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 110 - 280mm$(br2)": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 1 - 25 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 110 - 280mm$(br2)",
  "Green Apple Tree": "绿苹果树",
  "The monthly stages of a Green Apple tree": "绿苹果树的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 10 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 180 - 470mm$(br2)": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 10 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 180 - 470mm$(br2)",
  "Lemon Tree": "柠檬树",
  "The monthly stages of a Lemon tree": "柠檬树的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 5 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 150 - 500mm$(br2)The processing of olives is used to produce $(l:mechanics/lamps#olives)lamp fuel$().": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 5 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 150 - 500mm$(br2)橄榄的一大用途是用于制作$(l:mechanics/lamps#olives)灯油$()。",
  "Olive Tree": "橄榄树",
  "The monthly stages of an Olive tree": "橄榄树的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 15 - 36 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 250 - 500mm$(br2)": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 15 - 36 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 250 - 500mm$(br2)",
  "Orange Tree": "橙子树",
  "The monthly stages of an Orange tree": "橙子树的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 4 - 27 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 60 - 230mm$(br2)": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 4 - 27 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 60 - 230mm$(br2)",
  "Peach Tree": "桃树",
  "The monthly stages of a Peach tree": "桃树的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 15 - 31 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 250 - 400mm$(br2)": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 15 - 31 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 250 - 400mm$(br2)",
  "Plum Tree": "李子树",
  "The monthly stages of a Plum tree": "李子树的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 1 - 25 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 100 - 280mm$(br2)": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 1 - 25 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 100 - 280mm$(br2)",
  "Red Apple Tree": "红苹果树",
  "The monthly stages of a Red Apple tree": "红苹果树的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 17 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Rainfall$(): 280 - 500mm$(br2)Bananas are a special kind of fruit tree. They grow only vertically, lack leaves, and only fruit at the topmost block. Saplings are dropped from the flowering part of the plant. Once a banana plant is harvested, it dies, and will not produce any more fruit. It must be replanted in the spring.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): 17 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜降雨量$(): 280 - 500mm$(br2)香蕉树与其他果树不同，它们只会一直向上生长，没有树叶，且其果实只会结在最顶端的方块。破坏开花的部分能获得香蕉树苗。香蕉树一旦被收获就会死亡，不能再长出果实了，必须在次年春天重新种植。",
  "Banana Tree": "香蕉树",
  "A representative banana tree": "一棵典型的香蕉树",
  "$(thing)Tall Bushes$() are fruit blocks that are able to grow in all directions, and spread. They do this by either growing directly upwards, up to three high, or placing $(thing)canes$() on their sides, which can mature into full bush blocks. After a while, the bushes will stop spreading, and reach maturity. Harvesting these bushes with a sharp tool has a chance to drop a new bush. Bushes that are fully mature will always drop themselves.": "某些水果会长在$(thing)大型灌木$()中。这种灌木可以向各个方向生长并扩散。它们既可以向上生长，也可以向四周生长出新的$(thing)藤条$()。藤条在一段时间之后也会变成新的灌木。灌木直到完全成熟之前都会试图扩张。使用锋利工具来破坏这些灌木有概率掉落一株灌木（破坏完全成熟的灌木则必定掉落）。",
  "Tall Bushes": "大型灌木",
  "A wild bush.": "一株野生灌木。",
  "Tall bushes are able to spread when their canes have somewhere to take root. Practically, this means that they need a solid block under them to place a new bush on. Providing a flat, open area free of grass or other debris gives them the best chance to grow.": "大型灌木必须在有方块供其藤条扎根时才会扩张。换句话说，想让它扩散，则必须在它周围正下方放一块实心方块。最好还要把地整平，并清掉附近的杂草杂物。",
  "Bushes, unlike fruit trees, take into account surrounding water blocks to determine their $(l:mechanics/hydration)Hydration$(), unlike fruit trees, which only care about rainfall.$(br)Any full bush block can grow berries, which are harvestable with $(item)$(k:key.use)$().": "果树能否生长只取决于当地的降雨量，而灌木则会主动吸收周围水源方块的$(l:mechanics/hydration)水分$()，从而能够生长在较为干旱的环境。$(br)完全成熟的灌木方块会产出水果，点击$(item)$(k:key.use)$()就可以收获。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Blackberry bushes only spawn in areas with few trees.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)黑莓灌木只会生长在树林稀疏的区域。",
  "Blackberry Bush": "黑莓灌木",
  "The monthly stages of a Blackberry spreading bush": "黑莓灌木的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Raspberry bushes only spawn in areas with few trees.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)树莓灌木只会生长在树林稀疏的区域。",
  "Raspberry Bush": "树莓灌木",
  "The monthly stages of a Raspberry spreading bush": "树莓灌木的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Blueberry bushes only spawn in areas with few trees.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)蓝莓灌木只会生长在树林稀疏的区域。",
  "Blueberry Bush": "蓝莓灌木",
  "The monthly stages of a Blueberry spreading bush": "蓝莓灌木的每月变化",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)Elderberry bushes only spawn in areas with few trees.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)接骨木灌木灌木只会生长在树林稀疏的区域。",
  "Elderberry Bush": "接骨木灌木",
  "The monthly stages of a Elderberry spreading bush": "接骨木灌木的每月变化",
  "$(thing)Small Bushes$() are a kind of low lying fruit block that spawns in forests. Small bushes occasionally will spread to surrounding blocks, placing duplicates of themselves. They are harvested just with $(item)$(k:key.use)$().": "$(thing)小型灌木$()是一种生长在树林中的低矮灌木。小型灌木偶尔会向其四周生长扩散。它们点击$(item)$(k:key.use)$()就能收获。",
  "Small Bushes": "小型灌木",
  "$(bold)Bunchberry Bush$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)": "$(bold)御膳橘$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)",
  "$(bold)Gooseberry Bush$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)": "$(bold)鹅梅灌木$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)",
  "$(bold)Snowberry Bush$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)": "$(bold)雪梅灌木$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)",
  "$(bold)Cloudberry Bush$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)": "$(bold)云梅灌木$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)",
  "$(bold)Strawberry Bush$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)": "$(bold)草莓灌木$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)",
  "$(bold)Wintergreen Berry Bush$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): {2} - {3} %$(br2)": "$(bold)冬青梅灌木$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)适宜湿度$(): {2} - {3} %$(br2)",
  "$(bold)Cranberry$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): {0} - {1} °C$(br)Cranberry bushes can only be grown underwater.": "$(bold)蔓越莓$()$(br)$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)适宜温度$(): {0} - {1} °C$(br)蔓越莓灌木只能种植在水中。",
  "Wild Animals": "野生动物",
  "The world of TFC is full of animal life. Some animals are here to help, and some are incredibly dangerous. This section is about wild animals. For information on livestock, animals that can give you items you need, see the $(l:mechanics/animal_husbandry)Animal Husbandry$() page.": "群峦传说的世界充满了各种各样的动物。有些动物对你的生存大有助益，有些动物却非常危险。这一章节是关于野生动物的。有关牲畜的信息，请参阅$(l:mechanics/animal_husbandry)畜牧业$()章节。",
  "Animals can be grouped into a few different categories: $(l:the_world/wild_animals#predators)Predators$(), $(l:the_world/wild_animals#prey)Prey$(), and $(l:the_world/wild_animals#aquatic)Aquatic$() animals.$(br2)The next few pages will detail each of these categories of animals.": "动物可以大致被分为几类：$(l:the_world/wild_animals#predators)捕食者$()、$(l:the_world/wild_animals#prey)猎物$()、和$(l:the_world/wild_animals#aquatic)水生生物$()。$(br2)接下来的几页会详细介绍以上每一种类别的生物。",
  "$(thing)Predators$() are animals that can attack the player. They are either $(thing)Nocturnal$(), only hunting at night, or $(thing)Diurnal$(), only hunting during the day. Predators can be neutral or hostile, depending on if they have killed a target recently. Predators have a home territory that they will defend - if you run far enough away, the predator will stop chasing and return home.": "$(thing)捕食者$()会攻击玩家。$(thing)夜行性$()动物只会在晚上狩猎，而$(thing)日行性$()动物只会在白天狩猎。捕食者一般都处于敌对状态，但若最近刚刚杀死了一个生物，它们便会变成中立生物。捕食者拥有$(thing)领地意识$()。只要你跑得够远，它们便不会追出它们的领地。",
  "Predators": "捕食者",
  "Polar Bear": "北极熊",
  "The polar bear spawns in only the coldest regions, $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() at most 10°C, with a $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 100mm.": "北极熊生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不超过 10°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 100mm 的寒冷地区中。",
  "Grizzly Bear": "灰熊",
  "The grizzly bear spawns in forests of moderate climates, with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() range of -15 to 15°C and at least 200mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$().": "灰熊生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -15 到 15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 200mm 的温和气候的森林中。",
  "Black Bear": "黑熊",
  "The black bear spawns in forests of warmer, wetter climates, of $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() 5 to 20°C and at least 250mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$().": "黑熊生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 5 到 20°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 250mm 的温暖潮湿的森林中。",
  "Cougar": "山狮",
  "The cougar prefers most moderate climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() from -10 to 21°C and at least 150mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$().": "山狮生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -10 到 21°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 150mm 的大多数温和气候中。",
  "Panther": "黑豹",
  "The panther prefers most moderate climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() from -10 to 21°C and at least 150mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$().": "黑豹生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -10 到 21°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 150mm 的温和气候中。",
  "Lion": "狮",
  "The lion spawns in plains with an average $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 16°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 50 and 300mm.": "狮子生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 16°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 50 到 300mm 的平原上。",
  "Sabertooth": "剑齿虎",
  "The sabertooth spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() above 0°C, and any $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() above 250mm.": "剑齿虎生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 0°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 250mm 的任意地区。",
  "The wolf spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 22°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 420mm. They hunt in packs. Feeding a wolf enough times will tame it into a $(l:mechanics/pets)Dog$().": "狼生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 22°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 150 到 420mm 的地区。狼有集群狩猎的习性。喂食狼足够多次可能将其驯化为$(l:mechanics/pets)狗$()。",
  "The direwolf spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below freezing, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 420mm. They hunt in packs. They are larger than regular wolves, and are not tamable.": "The direwolf spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below freezing, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 420mm. They hunt in packs. They are larger than regular wolves, and are not tamable.",
  "Although the ocelot does not attack players, it can attack small animals. It spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() above 15 and below 30°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 300 and 500mm, in forests. Feeding an ocelot enough times will tame it into a $(l:mechanics/pets)Cat$().": "豹猫不会攻击玩家，但会捕食小动物。豹猫生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 15 到 30°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 300 到 500mm 的森林中。喂食豹猫足够多次可能将其驯化为$(l:mechanics/pets)猫$()。",
  "$(thing)Prey$() animals fear players and predators. They are adept at fleeing from danger, but generally cannot fight back. Some prey animals enjoy snacking on crops.": "$(thing)猎物$()害怕玩家和捕食者。他们擅长逃离危险，但通常无法反击。一些猎物喜欢偷吃农作物。",
  "Prey": "猎物",
  "Boar": "野猪",
  "The boar spawns in plains with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 25°C and above -5°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 130 and 400mm.": "野猪生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 25°C，$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400mm 的平原上。",
  "Rabbit": "兔子",
  "The rabbit is known to chew on carrots and cabbage. They are ubiquitous in the world, changing their coat based on climate. They only need 15mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() to spawn.": "兔子几乎无处不在，且它们会根据所处气候的不同而长出不同的毛色。兔子会啃食胡萝卜和卷心菜。它们只需要15mm 的$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()就能生成。",
  "Fox": "狐狸",
  "The fox likes to eat the berries off of bushes. It can be found in forests with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 25°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 130 and 400mm.": "狐狸喜欢从灌木中啃食莓果，它可以在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 25°C，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400mm 的森林中生成。",
  "The deer spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 25°C and above -15°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 130 and 400mm.": "野猪生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 25°C，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400mm 的平原上。",
  "The moose spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 10°C and above -15°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 300mm.": "麋鹿生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -15 到 10°C 之间，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 150 到 300mm 的任何气候中。",
  "The grouse spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 13°C and above -12°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 150 and 400mm.": "松鸡生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -12 到 13°C 之间，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 150 到 400mm 的任何气候中。",
  "The pheasant spawns in forests at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 17°C and above -5°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 100 and 300mm.": "雉鸡生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -5 到 17°C 之间，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 100 到 300mm 的任何气候中。",
  "The turkey spawns at any $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() below 17°C and above 0°C, and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() between 250 and 450mm.": "火鸡生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 0 到 17°C 之间，且$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 250 到 450mm 的任何气候中。",
  "$(thing)Aquatic Animals$() are a broad category which covers a number of different behaviors. They may be $(thing)Shore Dwellers$(), $(thing)Fish$(), $(thing)Shellfish$(), or $(thing)Large Aquatic Creatures$()": "$(thing)水生生物$()是一大类包含了多种习性迥异的生物的类别。可以大致分为几小类：$(thing)滩涂动物$()、$(thing)鱼类$()、$(thing)贝壳类$()、或$(thing)大型海洋生物$()。",
  "Aquatic Animals": "海洋生物",
  "$(thing)Shore Animals$() only spawn on sea shores and spend some of their day swimming, and some walking on the beach. They are curious creatures, and will follow the player around, but cannot be tamed.": "$(thing)滩涂动物$()只会生成在海岸边。它们一天中大部分时间都在水里游泳，部分时间在沙滩上闲逛。它们天性好奇，会跟随玩家，但无法被驯服。",
  "Penguin": "企鹅",
  "The penguin spawns in only the coldest beaches, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at most -14°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 75mm.": "企鹅生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 -14°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 75mm 的寒冷海滩上。",
  "Sea Turtle": "海龟",
  "The sea turtle likes warm water. It spawns in $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 21°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 250mm.": "海龟喜欢温暖的水域。它们生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 21°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 250mm 的温暖海洋中。",
  "$(thing)Fish$() are small creatures that swim in water. Most of them can be $(l:mechanics/fishing)fished$(). Some prefer oceans, rivers, or lakes.": "$(thing)鱼$()是生活在水中的小动物。它们中的大多数都可以被$(l:mechanics/fishing)钓起来$()。不同种的鱼喜好在海洋、河流或湖泊中生活。",
  "Fish": "鱼类",
  "Cod": "鳕鱼",
  "Cod prefer colder oceans, $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() at most 18°C. They can be fished.": "鳕鱼生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 18°C 的寒冷海洋中。它们可以被钓起来。",
  "Pufferfish": "河豚",
  "Pufferfish live in any ocean with at least a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of 10°C.": "河豚生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 10°C 的海洋中。",
  "Jellyfish": "水母",
  "Jellyfish live in warmer oceans, with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 18°C.": "水母生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 18°C 的温暖海洋中。",
  "Tropical Fish": "热带鱼",
  "Tropical fish prefer warmer oceans, with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 18°C.": "热带鱼生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 18°C 的温暖海洋中。",
  "Salmon": "三文鱼",
  "Salmon spawn in any river or lake with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -5°C.": "三文鱼生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 -5°C 的河流或湖泊中。",
  "Bluegill": "蓝鳃鱼",
  "Bluegill spawn in any river or lake with a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -10°C and at most 26°C.": "蓝鳃鱼生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -10 到 26°C 的河流或湖泊中。",
  "$(thing)Shellfish$() are small animals that live on the floor of bodies of water. They cannot be fished, but drop shells that can be eaten or made into $(l:mechanics/flux)flux$(). Shellfish can be $(l:mechanics/fishing)bait$() for fish.": "$(thing)贝类$()是生活在水底的小动物。它们不能被钓起来，但会掉落可以食用或制成$(l:mechanics/flux)助焊剂$()的壳。贝类可以作为钓鱼所需的$(l:mechanics/fishing)诱饵$()。",
  "Shellfish": "贝类",
  "Isopod": "等足虫",
  "Isopods spawn in deeper sections of oceans of $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() at most 14°C.": "等足虫生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 14°C 的深海中。",
  "Lobster": "龙虾",
  "Lobster spawn in any ocean that is at most of a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of 21°C.": "龙虾生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 21°C 的海洋中。",
  "Crayfish": "小龙虾",
  "Crayfish are like lobster, but spawn in rivers and lakes. They need a $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 5°C and a $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 125mm.": "小龙虾和龙虾类似，不过它们生活在河流和湖泊中。它们喜欢生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 5°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 125mm 的环境中。",
  "Horseshoe Crab": "马蹄蟹",
  "Horseshoe crabs spawn in oceans of moderate climate, $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between 10 and 21°C and with a $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at most 400mm.": "马蹄蟹生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 10 到 21°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不大于 400mm 的温和海洋中。",
  "$(thing)Large Water Creatures$() are larger animals that live in the bigger bodies of water. Some of them hunt fish. They drop $(l:mechanics/lamps#tallow)blubber$(), which can be made into lamp fuel.": "$(thing)大型海洋生物$()只生活在巨大水体中。它们中的有些会捕猎其他鱼类。它们会掉落能制作成灯油的$(l:mechanics/lamps#tallow)鲸脂$()。",
  "Large Water Creatures": "大型海洋生物",
  "Orca": "逆戟鲸",
  "Orca whales live in deep oceans with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at most 19°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 100mm.": "逆戟鲸生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不高于 19°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 100mm 的深海中。",
  "Dolphin": "海豚",
  "Dolphins live in deep oceans with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 10°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at least 200mm.": "海豚生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 10°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 200mm 的深海中。",
  "Manatee": "海牛",
  "Manatees live in any warm lake, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 20°C and $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$() of at most 300mm.": "海牛生活在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 20°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()不小于 300mm 的温暖湖泊中。",
  "Squid can spawn in any deep ocean. They drop $(thing)Ink Sacs$(), and ink any player that gets too close. Some say that squids in deep, unexplored caves have strange properties.": "鱿鱼可以在任何深海中生成。它们会掉落$(thing)墨囊$()，并给靠得太近的玩家喷上一脸墨水。传言，那些在地下洞穴湖中生活的鱿鱼有一些奇怪的特性。",
  "Squid": "鱿鱼",
  "Getting Started": "新手入门",
  "An introduction to surviving in the world of TerraFirmaCraft. How to survive the stone age and obtain your first pickaxe.": "如何在群峦传说的世界中生存下来。如何渡过石器时代并获得你的第一把镐。",
  "Introduction": "第一天",
  "In TerraFirmaCraft, the first things you can obtain are sticks, twigs, and loose rocks. They can be found in almost every climate, lying scattered on the ground. $(item)$(k:key.use)$() or break these to pick them up.": "在群峦传说中，你最初能获得的资源只有那些散落在地上的木棍、树枝、和小石子。几乎所有气候中都会有这些资源。你可以按$(item)$(k:key.use)$()，或打破它们来把它们捡起来。",
  "A smattering of common sticks and stones.": "一些散落的木棍和石头。",
  "In addition to gathering sticks and twigs on the ground, sticks can also be obtained by breaking leaves with your fist. Once you have a number of rocks and sticks, you are ready to start $(thing)Knapping$(). Knapping is a process where two rocks are hit together, to form a particular shape. In order to knap, first hold at least two rocks in your hand, then right click in the air, which will open up the $(thing)Knapping Interface$().": "除了在地上收集木棍和小树枝外，还可以空手打碎树叶来获得木棍。在你收集了一些石头和木棍后，你就可以开始尝试$(thing)石子塑形$()了。石子塑形是将两块石子互相敲击以将其中一块凿成特定形状的过程。首先你的手中应至少握住两块石子，然后对着空气按下$(item)$(k:key.use)$()就能打开$(thing)塑形界面$()。",
  "The Knapping Interface.": "塑形界面。",
  "In order to knap a particular item, you want to remove squares until you form the desired pattern. For example, create a knife blade by matching the recipe shown to the right.$(br2)Like crafting recipes, the location of the desired pattern doesn't matter for the output, and some recipes have multiple variants that are valid.": "想要塑形特定的物品，就必须通过点击$(thing)塑形界面$()上的正方形石片来凿去不要的部分，直到形成所需的图案。例如将石片凿成右侧显示的图案就能做成石刀刃。注意！如果不小心凿掉了错误的部分，材料就被浪费掉了！$(br2)与制作配方一样，所需图案的位置对输出并不重要，并且一些配方具有多个有效的图案。",
  "A knife blade, crafted from several different rock types.": "一把石刀刃，用各种不同的岩石都可以制作。",
  "All stone tool heads can be crafted with a stick or twig to assemble them into a tool.$(br2)The stone knife can be used to harvest $(thing)Straw$() by breaking plants.": "使用木棍或小树枝可以把任意的石制工具头组装成完整的工具。$(br2)石刀可以破坏植物来收获$(thing)干草$()。",
  "$(thing)Axes$() can be used to cut down entire trees, logs and leaves included. However, saplings and sticks will only be obtained if leaves were broken individually.": "$(thing)斧$()可以砍倒整棵树，包括树干和树叶。但只有单独打碎树叶才能获得树苗和木棍。",
  "$(thing)Shovels$() can be used to dig soil type blocks. They can also be used to create $(thing)Paths$() by $(item)using$() them on $(thing)Dirt$() or $(thing)Grass$().": "$(thing)铲$()可以用来挖类似土壤材质的方块。对$(thing)草方块$()或$(thing)泥土$(item)使用$()铲子也可以制造$(thing)土径$()。",
  "$(thing)Hoes$() are useful tools for $(l:mechanics/crops)Farming$(), but they can also be used to cut down leaves and other plant matter.": "$(thing)锄$()是$(l:mechanics/crops)农耕$()不可或缺的工具。它也可以清理树叶或其他植物。",
  "$(thing)Hammers$() can be used as $(l:mechanics/damage_types)Crushing$() weapons, but are more important tools used for $(l:getting_started/primitive_anvils)Forging$().": "$(thing)锤$()可以当作武器使用（造成$(l:mechanics/damage_types)打击伤害$()），但它最主要的用途还是在$(l:getting_started/primitive_anvils)冶金业$()中。",
  "Finally, a $(thing)Javelin$() can be used as a primitive weapon, capable of being thrown at targets, or used as a $(l:mechanics/damage_types)Piercing$() weapon.": "$(thing)标枪$()是一种原始的一次性远程武器，也可以当作近战武器使用（造成$(l:mechanics/damage_types)突刺伤害$()）。",
  "Pits of Fire": "生火",
  "$(thing)Fire$() is an important technological advancement. In order to create fire, you will need a $(thing)Firestarter$(). In order to use, simply hold $(item)$(k:key.use)$() down on the ground. After a few moments, smoke, and then fire will be created. It may take a couple tries to light successfully.": "$(thing)火$()在文明史上是一项重大的技术进步。想要生火，就必须做一个$(thing)起火器$()。对准需要生火的目标按住$(item)$(k:key.use)$()。片刻之后，会产生烟，然后便有几率成功生火。你可能需要多尝试几次才能成功点起火来。",
  "Crafting a firestarter can be done with two sticks.": "可以用两根木棍制作起火器。",
  "With a firestarter, it is now possible to make a $(thing)Firepit$(). In order to make one, you will need one $(thing)log$(), three $(thing)sticks$(), and optionally up to three pieces of $(thing)kindling$(). Kindling can be items such as paper products, straw, or pinecones, and will increase the chance of successfully creating a firepit. Throw ($(item)$(k:key.drop)$()) all the items on the ground, on the same block. Then use the firestarter on the block with the items floating above it.": "有了$(thing)起火器$()，就可以用它来生起$(thing)篝火$()了。生起$(thing)篝火$()需要一根$(thing)原木$()、三根$(thing)木棍$()，以及最多三个$(thing)引火物$()。引火物可以是纸、干草或其他类似的物品。引火物不是必须的，但可以增加成功生火的几率。按$(item)$(k:key.drop)$()将所需要的物品扔到地面上的同一个方块上，然后对准方块使用起火器来引燃这些物品。",
  "Firepit": "篝火",
  "If you were successful, a firepit will be created.": "如果成功的话，就能创建一个篝火。",
  "Using the firepit will now open the firepit screen. On the left are four $(thing)fuel$() slots. Logs, Peat, and Stick Bundles can all be used as firepit fuel by placing them in the topmost slot. Fuel will be consumed from the bottommost slot. There is a gauge which displays the current $(thing)Temperature$() of the firepit, and on the right, a slot for items to be $(l:mechanics/heating)heated$() in.": "再次与篝火互动就可以打开篝火界面。屏幕的左侧是四个$(thing)燃料$()槽。将原木、泥炭、或木棍捆之类的可燃物放置在最上面那格就能将它们添加到篝火里了。篝火会先燃烧最下面那格的燃料。左侧的刻度尺对应了篝火目前的$(thing)温度$()。屏幕右侧的格子则可以放置需要$(l:mechanics/heating)加热$()的物品。",
  "The Firepit Screen": "篝火界面",
  "Many useful items can be made in a firepit by heating them. Sticks can be heated, where they will produce two $(thing)Torches$(). Note that torches will eventually burn out, and need to be re-lit by using a $(thing)Firestarter$(), or using another $(thing)Torch$() on them.": "许多有用的物品可以在篝火中加热制作。例如加热木棍就可以做成两根$(thing)火把$()。注意！放置在世界中的火把是会燃尽的，但好在你可以用$(thing)起火器$()或其他$(thing)火把$()重新点燃它们。",
  "The fire pit is also a good device for $(thing)cooking food$(). All raw meats and doughs can be cooked in a firepit, which will lengthen their shelf life. (More on that $(l:mechanics/decay)here$())": "篝火还可以用来$(thing)加热食物$()。生肉和面团之类的东西都可以在篝火中烧制以延长其保质期。有关保质期的知识请参考$(l:mechanics/decay)这一章节$()。",
  "The firepit can be extinguished at any time by using a $(thing)Shovel$() on it.$(br2)A firepit can also have other devices added to it to extend its functionality. Using a $(thing)Wrought Iron Grill$() will convert the firepit into a $(l:mechanics/grill)Grill$(), and using a $(thing)Ceramic Pot$() will convert the firepit into a $(l:mechanics/pot)Pot$(). To remove either device, $(item)$(k:key.use)$() while holding $(item)$(k:key.sneak)$(). Be careful not to try to remove a hot grill or pot!": "篝火可以随时通过手持$(thing)铲子$()点击来熄灭。$(br2)可以将一些其他物品放置在篝火之上来改变其功能。放置$(thing)锻铁烤架$()可将篝火变成$(l:mechanics/grill)烧烤架$()，可一次加热五个物品。放置$(thing)陶锅$()则会将篝火变成$(l:mechanics/pot)大锅$()，可用来煲汤。要移除篝火上的额外设备，可以按住$(item)$(k:key.sneak)$()并按下$(item)$(k:key.use)$()。千万注意不要移除还未冷却的烤架和锅！",
  "A firepit, with either a grill or pot added.": "一个篝火，添加了烤架或锅。",
  "Firepit fuels have different levels of purity. Adding impure fuels to fires makes them more smokey. If the fire burns very impurely, smoke will start to fly very high in the air. The most pure fuels are logs, with pine being the least pure log. Fuels like pinecones and fallen leaves do not hot enough to do much cooking, and are very impure.": "不同燃料的杂质含量并不一致。添加不纯净的燃料会使篝火产生更多烟尘。如果使用的燃料杂质含量越多，篝火产生的烟尘会飘得越高。所有燃料中，原木的杂质含量最少，而原木中杂质含量最多的种类是松木。松果和落叶之类的燃料杂质含量非常高以至于无法产生足够的热量来烹饪食物。",
  "Pottery": "制陶术",
  "$(thing)Clay$() is an incredibly useful and balanced material which can be used for pottery. It can prove challenging to locate at first. Clay is usually hidden by grass, but it is often found in two locations. In areas with at least 175mm $(l:the_world/climate#rainfall)Annual Rainfall$(), clay can be found in patches all over the place, usually marked by the presence of certain $(thing)Plants$().": "$(thing)粘土$()是一种特别有用的材料，你可以用它制作陶器。一开始你可能难以找到粘土，因为它们总是隐藏在草皮之下。但简而言之，有两种获取它们的手段。首先，粘土会在$(l:the_world/climate#rainfall)年降雨量$()大于 175mm 的区域中成片地大量生成，而且有几种特殊的$(thing)植物$()会生长在粘土之上。",
  "Clay Indicators": "粘土指示植物",
  "Clay, with one of the plants that may indicate its presence.": "粘土草方块，其上生长的是粘土指示植物。",
  "$(thing)Athyrium Fern$(), $(thing)Canna$(), $(thing)Goldenrod$(), $(thing)Pampas Grass$(), $(thing)Perovskia$(), and $(thing)Water Canna$() all indicate the presence of clay nearby. Clay can also be found in smaller deposits close to water sources, such as rivers, lakes, or ponds.$(br2)Like with rocks, clay can be knapped to form new items. It requires five clay in your hand to knap. Unlike rocks, if you make a mistake, you can simply close the knapping interface, reshape your clay, and try again.": "有几种植物指示了附近可能存在粘土，它们是：$(thing)蹄盖蕨$()、$(thing)美人蕉$()、$(thing)一枝黄花$()、$(thing)蒲苇$()、$(thing)分药花$()、和$(thing)水生美人蕉$()。其次，粘土也会在水源附近，比如河流、湖泊、或水池边，以小块的形式生成。$(br2)和石子类似，粘土也可以被塑形成有用的物品。需要手持五个粘土球才能塑形。不同于石子塑形，捏坏了的粘土并不会消失，只要关闭粘土塑形界面重新尝试即可。",
  "The small vessel is one such item. Like all pottery items, it must be $(l:https://en.wikipedia.org/wiki/Pottery)fired$() before it can be used. Firing is a process of $(l:mechanics/heating)heating$() the item up to a point where the clay will turn into a hard $(thing)Ceramic$() material, which requires heating to 1200 °C, or $(e)$(bold)$(t:Yellow)Yellow$().$(br2)In order to do this in the early game, you will need to use a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$().": "粘土可以用来做成小缸。你捏出来的小缸还需要烧制才能使用。烧制是指将粘土置于 1200°C（$(e)$(bold)$(t:Yellow)黄色$()）以上的高温中$(l:mechanics/heating)加热$()，直到它变成$(thing)瓷$()。$(br2)篝火的温度并不足以烧制瓷器，你得使用$(l:getting_started/pit_kiln)坑窑$()才行。",
  "Small Vessel": "小缸",
  "Knapping a Clay Small Vessel.": "粘土塑形小缸。",
  "Another useful pottery item is the $(thing)Jug$(). It can be used to pick up and $(thing)drink$() fluids, such as fresh water.$(br2)In order to use it, simply $(item)$(k:key.use)$() the jug on the fluid in the world. Then use the jug in order to drink from it. The jug can hold $(thing)100 mB$() of fluid at a time.": "另一个很有用的陶器是$(thing)陶罐$()。你可以用它来盛装或从中饮用各种液体，比如$(thing)淡水$()。$(br2)要使用它，只需拿着壶对着水源方块按$(item)$(k:key.use)$()就行。长按$(item)$(k:key.use)$()便可以用它喝水。陶罐一次可以容纳 $(thing)100 mB$() 的液体。",
  "Jug": "陶罐",
  "Knapping a Clay Jug.": "粘土塑形陶罐。",
  "Clay is also necessary for making $(thing)Molds$(). Molds can have molten metal poured into them, which will eventually solidify into the shape of a mold. The item and potentially the mold can then be retrieved by using $(item)$(k:key.use)$() on the mold.$(br2)The most simple type of mold is the ingot mold, to the right.": "粘土的另一大作用是用来制作$(thing)模具$()。将熔融金属浇铸进模具中并冷却就能将其制成各种有用的工具或物品。金属冷却后，手持模具并按下$(item)$(k:key.use)$()就可以将其取出了。$(br2)最简单的模具是$(thing)铸锭模具$()，可以按右侧所示的方法塑形出来。",
  "Molds": "模具",
  "Knapping a Clay Ingot Mold.": "粘土塑形铸锭模具",
  "The mold then needs to be fired, like all clay items, to be usable - likely in a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$().$(br2)Once it is fired, molten metal can be poured in. Once the metal has cooled enough, it can be extracted.": "模具和其他陶器一样必须在$(l:getting_started/pit_kiln)坑窑$()中烧制才能使用。$(br2)将熔融的金属浇铸进烧制过后的模具中，等待金属充分冷却，就可以获得模具对应的金属制品。",
  "Casting": "铸造",
  "The next few pages show several of the knapping patterns for various tools.": "接下来的几页会教你如何将粘土塑形成各种工具的模具。",
  "A $(l:mechanics/prospecting#propick)Prospector's Pick$() is an essential tool for locating large quantities of ore.": "$(l:mechanics/prospecting#propick)勘矿镐$()本身并不能挖掘，但却是寻找矿脉必不可少的工具。",
  "A $(thing)Pickaxe$()! The bread and butter tool for mining.": "$(thing)镐$()是挖掘必备的工具。",
  "A $(thing)Saw$() is a tool which is required in order to craft advanced wooden components like a $(thing)Workbench$() along with many other devices like $(l:mechanics/support_beams)Supports$().": "$(thing)锯$()可以将原木切割成木板或$(l:mechanics/support_beams)支撑柱$()等高级木工物品。只有有了锯子你才能制作$(thing)工作台$()！",
  "A $(thing)Scythe$() is a tool that can harvest plants and leaves in a 3x3x3 area!": "$(thing)镰刀$()可以一次性破坏 3x3x3 区域内的所有植物和树叶！",
  "A $(l:mechanics/chisel)Chisel$() is a tool used for smoothing blocks as well as creating a large number of decorative blocks.": "$(l:mechanics/chisel)凿$()可以用来将普通方块转变为平滑方块，还可以用来制作多种装饰性方块。",
  "An $(thing)Axe$() for all your tree chopping purposes. Note that stone axes are less efficient than metal!": "$(thing)斧$()是用来砍树的。注意！用石斧砍树掉落的原木数量会比金属制成的斧要低上不少！",
  "A $(thing)Hammer$() is an essential tool to create and work on $(l:mechanics/anvils)Anvils$().": "$(thing)锤$()是在$(l:mechanics/anvils)砧$()上制作物品不可或缺的工具。",
  "A $(thing)Knife$() can be used as a weapon, or as a cutting tool for plant type blocks.": "$(thing)刀$()可以当作武器使用，不过主要还是用来破坏植物类型的方块。",
  "A $(thing)Hoe$() used for planting and maintaining $(l:mechanics/crops)Crops$().": "$(thing)锄$()可以用来种植和管理$(l:mechanics/crops)农作物$()。",
  "A $(thing)Shovel$() for all your digging purposes.": "$(thing)铲$()可以挖东西。",
  "Pit Kilns": "坑窑",
  "A pit kiln is an early game method of $(l:mechanics/heating)heating$() items up. It can be used to $(thing)fire$() clay into ceramic, for example. The pit kiln, over the time period of about eight hours, will heat its contents up to 1400 °C, or $(bold)$(e)$(t:Yellow White)Yellow White$().": "A pit kiln is an early game method of $(l:mechanics/heating)heating$() items up. It can be used to $(thing)fire$() clay into ceramic, for example. The pit kiln, over the time period of about eight hours, will heat its contents up to 1400 °C, or $(bold)$(e)$(t:Yellow White)Yellow White$().",
  "To build a pit kiln, you will need:$(br)$(li)Up to four items to be fired.$(li)Eight pieces of $(thing)Straw$()$(li)Eight $(thing)Logs$()$(li)An item capable of lighting fires, like a $(l:getting_started/firepit#firestarter)Firestarter$(), or a $(thing)Torch$().$(br2)$(bold)Note:$() Torches can start fires simply by tossing the torch on the pit kiln and waiting a few seconds.": "搭建坑窑前，你需要准备：$(br)$(li)最多 4 个想要加热的物品。$(li)8 束$(thing)干草$()$(li)8 根$(thing)原木$()$(li)$(l:getting_started/firepit#firestarter)起火器$()，或$(thing)火把$()等能生火的物品。$(br2)$(bold)备注：$()想要用火把生火，只需将火把丢在搭建好的坑窑上再等一会儿就可以了。",
  "In order to create a pit kiln:$(br2)$(bold)1.$() Place up to four items down in a 1x1 hole with $(item)$(k:tfc.key.place_block)$().$(br)$(bold)2.$() Use eight $(thing)Straw$() on the pit kiln, until the items are covered.$(br)$(bold)3.$() Use eight $(thing)Logs$() on the pit kiln, until full.$(br)$(bold)4.$() Light the top of the pit kiln on fire!$(br2)The pit kiln will then burn for eight hours, slowly $(l:mechanics/heating)heating$() the items inside up.": "如何搭建坑窑：$(br2)$(bold)1. $()挖一个 1x1 的坑，按$(item)$(k:tfc.key.place_block)$()将你想烧制的物品放置在其中。$(br)$(bold)2. $()将 8 束$(thing)干草$()放置到坑窑内（应完全覆盖要烧制的物品）。$(br)$(bold)3. $()用 8 根$(thing)原木$()把坑窑填满。$(br)$(bold)4. $()点燃坑窑！$(br2)坑窑将会燃烧 8 个小时，慢慢地$(l:mechanics/heating)加热$()里面的物品。",
  "Tutorial: creating a pit kiln.": "如何搭建一个坑窑。",
  "Ores, Metal, and Casting": "矿石、金属和铸造",
  "In addition to sticks, twigs, and stones on the ground, in your travels you may encounter small pieces of ores scattered around the ground. These are important, as they are one of the only sources of ore and metal before obtaining a pickaxe.": "除了地上的那些木棍、树枝和小石子，你可能还遇到过散落在地表的小矿粒。多收集一点吧，在你获得镐之前，这是你获得矿石和金属为数不多的方法之一。",
  "All small ore pieces": "每种不同的小矿粒",
  "These small ore pieces can serve two purposes: they can provide a source of metal, and more importantly, they indicate the presence of a larger vein of ore somewhere nearby, probably underground and close to the surface. Be sure to note where you find small ores, as the location of ore veins will be useful later during $(l:mechanics/prospecting)Prospecting$().$(br2)The twelve types of small ores, and the metal they can be melted into are listed on the next page.": "这些小矿粒不仅为你提供了早期生存至关重要的金属素材，它们还提示你它们附近的浅表层岩石中可能存在大型矿脉。留心标记你发现这些小矿粒的位置，这些信息等你以后有了$(l:mechanics/prospecting)勘矿镐$()之后会很有用的。$(br2)下一页会介绍这个世界中的的十二种矿粒和他们所对应的金属。",
  "$(li)Native Copper ($(thing)Copper$())$(li)Native Gold ($(thing)Gold$())$(li)Hematite ($(thing)Cast Iron$())$(li)Native Silver ($(thing)Silver$())$(li)Cassiterite ($(thing)Tin$())$(li)Bismuthinite ($(thing)Bismuth$())$(li)Garnierite ($(thing)Nickel$())$(li)Malachite ($(thing)Copper$())$(li)Magnetite ($(thing)Cast Iron$())$(li)Limonite ($(thing)Cast Iron$())$(li)Sphalerite ($(thing)Zinc$())$(li)Tetrahedrite ($(thing)Copper$())": "$(li)原生铜粒（$(thing)铜$()）$(li)原生金粒（$(thing)金$()）$(li)赤铁矿粒（$(thing)铸铁$()）$(li)原生银粒（$(thing)银$()）$(li)锡石粒（$(thing)锡$()）$(li)辉铋矿粒（$(thing)铋$()）$(li)绿镍矿粒（$(thing)镍$()）$(li)孔雀石粒（$(thing)铜$()）$(li)磁铁矿粒（$(thing)铸铁$()）$(li)褐铁矿粒（$(thing)铸铁$()）$(li)闪锌矿粒（$(thing)锌$()）$(li)黝铜矿粒（$(thing)铜$()）",
  "Small Ores": "小矿石粒",
  "In TerraFirmaCraft, ores each contain a certain number of $(thing)units$(), or $(thing)mB (millibuckets)$() of actual metal which can be extracted. Small ores like this found on the surface are the lowest quality, and only provide $(thing)10 mB$() of metal. In order to extract this metal, it needs to be $(thing)melted$(), and made into tools using a process called $(thing)casting$().": "在群峦传说中，每个矿石包含的实际金属的$(thing)单位$()（$(thing)mB（也就是毫桶）$()）是不同的。像这样在地表发现的小矿粒质量最低，只能提供 $(thing)10 mB$() 的金属。为了提取这种金属，需要将其熔化，并使用称为$(thing)铸造$()的工艺制成工具。",
  "You will need:$(br)$(li)A $(l:getting_started/pottery#vessel)Small Vessel$()$(li)Enough materials for a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$().$(li)One or more $(l:getting_started/pottery#mold)Mold(s)$() to cast the molten metal.$(li)And finally, at least 100 mB total of a metal which is suitable for casting: $(thing)Copper$(), in one or more of its three ore forms.$(br2)$(br)$(italic)Note: Casting can also be done with some $(l:getting_started/primitive_alloys)Alloys$()": "开始之前，你需要准备：$(br)$(li)一只$(l:getting_started/pottery#vessel)小缸$()$(li)足够搭建一个$(l:getting_started/pit_kiln)坑窑$()的材料。$(li)若干个用来浇铸金属的$(l:getting_started/pottery#mold)模具$()。$(li)最后，也是最重要的，至少价值 100 mB 的可以用来铸造的金属矿石。早期的话就只有$(thing)铜$()了（三种铜矿石中的任意一种，或者混搭都行）。$(br2)$(italic)备注：如果材料足够，也可以直接铸造某些$(l:getting_started/primitive_alloys)合金$()。",
  "First, open the $(thing)Small Vessel$() and put the ores inside. Count up the total amount of metal in the ores carefully! Then, you need to build a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$() with the filled small vessel inside. As the vessel heats, the ores inside it will melt, and you'll be left with a vessel of molten metal.$(br2)Take the vessel out and $(item)$(k:key.use)$() it, to open the $(thing)Casting$() interface.": "首先，打开并将想要熔化的矿粒放进$(thing)小缸$()中。记得一定要数好金属的数量！然后，把装有矿粒的小缸放进$(l:getting_started/pit_kiln)坑窑$()中并点燃。矿石会随着容器的升温而熔化，当火熄灭之后你就能将装有液态金属的小缸从中取出了。$(br2)将小缸从坑窑中取出并手持小缸按下$(item)$(k:key.use)$()来打开$(thing)铸造$()界面。",
  "The Casting Interface.": "铸造界面。",
  "With the casting interface open, place your empty fired mold in the center slot. It will fill up as long as the vessel remains liquid. (If the vessel solidifies, it can be reheated in another pit kiln.) Once the mold is full, it can be removed and left to cool. Once cool, the mold and its contents can be extracted by using the mold, or putting it in the crafting grid.": "接下来，只要将烧制好的模具放在屏幕中间的空格内就可以将液态金属浇铸进模具了。一定要趁金属还没凝固时浇铸。如果金属变冷了的话就只能再造一个坑窑把它熔化了！模具注满之后就可以从小缸中拿出来冷却了。等待模具中的金属凝固之后，手持模具$(item)$(k:key.use)$()点击，或将模具放入合成格中就可以将成品取出。",
  "With a tool head in hand, you are now able to craft your first pickaxe! Find enough copper to make a pickaxe head, fire a pickaxe mold and melt the ore using a pit kiln, then cast a head. Slap it on a stick, and voila!": "现在你学会如何铸造金属工具了，来尝试做一把镐吧！去收集矿粒，做一个镐头模具，再在坑窑里熔化矿粒并浇铸到模具里，最后加上一根木棍就好了！",
  "Primitive Alloys": "原始合金",
  "$(thing)Alloys$() are a method of mixing two or more metals together, to create a new, stronger metal. During the early game, while copper is a useful metal for creating tools, the next tier of metal is one of three types of $(thing)Bronze$(). An alloy is made up of component $(thing)metals$() which must each satisfy a specific percentage of the overall whole.": "$(thing)合金$()是指由两种或更多种不同金属混合而成的更强的金属。铜在游戏早期很实用，但想要发展到下一级文明，就必须想办法做出$(thing)青铜$()。将不同金属混合在一起熔化，只要所有成分都处于特定区间内就能做出对应的合金了！",
  "One method through which alloys can be made during the early game is through the usage of a $(thing)Small Vessel$(). The process is very similar to $(l:getting_started/finding_ores#casting)Casting$(). However, instead of using just a single metal, place enough ore pieces inside the vessel in the correct ratio to form a known alloy mix.": "$(thing)小缸$()是游戏早期唯一可以制作合金的手段。制作合金的步骤和$(l:getting_started/finding_ores#casting)铸造$()很相似，唯一的区别是要在小缸中混合放置多种不同的金属而不仅仅是铜。只要小缸中的几种金属比例都位于可接受范围内，熔化所得的金属就会自动转化为合金。",
  "For example, to create 1000 mB of $(thing)Bronze$() (shown to the right), you would need between 880 and 920 mB of $(thing)Copper$(), and between 80 and 120 mB of $(thing)Tin$().$(br2)The next three pages show the recipes of the three bronzes. Each type of bronze can be used to make tools, $(l:mechanics/armor)Armor$(), and other metal items. They are slightly different so resulting tools will have different durability, efficiency, and attack damage.": "例如，要合成 1000 mB 的$(thing)青铜$()（右侧所示），你需要加入 880~920 mB 的$(thing)铜$()以及 80~120 mB 的$(thing)锡$()。$(br2)接下来的几页展示了三种不同的铜合金。每种铜合金都可以做成工具、$(l:mechanics/armor)盔甲$()、和其他金属物品，但它们的耐久度、效率、和伤害有些微小的差异。",
  "Bronze": "青铜",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)88 - 92 % : $(thing)Copper$()$(li)8 - 12 % : $(thing)Tin$()$(br2)": "$(br)$(bold)条件：$()$(br)$(li)$(thing)铜$()：88 - 92 %$(li)$(thing)锡$()：8 - 12 %$(br2)",
  "Bismuth Bronze": "铋铜",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)20 - 30 % : $(thing)Zinc$()$(li)50 - 65 % : $(thing)Copper$()$(li)10 - 20 % : $(thing)Bismuth$()$(br2)": "$(br)$(bold)条件：$()$(br)$(li)$(thing)铜$()：50 - 65 %$(li)$(thing)锌$()：20 - 30 %$(li)$(thing)铋$()：10 - 20 %$(br2)",
  "Black Bronze": "黑铜",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)50 - 70 % : $(thing)Copper$()$(li)10 - 25 % : $(thing)Silver$()$(li)10 - 25 % : $(thing)Gold$()$(br2)": "$(br)$(bold)条件：$()$(br)$(li)$(thing)铜$()：50 - 70 %$(li)$(thing)银$()：10 - 25 %$(li)$(thing)金$()：10 - 25 %$(br2)",
  "Primitive Anvils": "原始砧",
  "An alternative to casting tools directly in the early game, and a requirement for higher tier metals, is to use an $(thing)Anvil$(). An anvil is a block which can be used for two different processes: $(l:mechanics/anvils#working)Working$() and $(l:mechanics/anvils#welding)Welding$(). This chapter is just going to show you how to obtain your first primitive stone anvil.": "用$(thing)砧$()锻造金属锭是不同于铸造的另一种制作工具的方法。同时砧也是发展使用更高级金属的必需品。砧既可以用来$(l:mechanics/anvils#working)锻造$()，也可以用来$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()。这一章节我们只讲如何获得你的第一个原始石砧。",
  "First, you need to acquire a block of $(thing)Raw Rock$(), that is $(thing)Igneous Extrusive$() (Rhyolite, Basalt, Andesite, or Dacite) or $(thing)Igneous Intrusive$() (Granite, Diorite, or Gabbro). You could find and use an exposed block in the world, or you could $(l:getting_started/primitive_anvils#raw_rock)extract one$() from the surrounding rock.": "首先，你得找到一块$(thing)天然的$()$(thing)喷出岩$() （流纹岩、玄武岩、安山岩、或英安岩）或$(thing)侵入岩$()（花岗岩、闪长岩、或辉长岩）。你可以直接使用暴露在地表的那些，或者也可以把它们从岩壁上$(l:getting_started/primitive_anvils#raw_rock)采下来$()。",
  "You will also need any material of $(thing)Hammer$(). In order to make the anvil, simply right click the exposed $(thing)top$() face of one of those raw rock blocks with your $(thing)hammer$(), and voila! An anvil will be formed.$(br2)Anvils have $(l:mechanics/anvils#tiers)tiers$() and the rock anvil is Tier 0 - the lowest tier. It is only able to $(l:mechanics/anvils#welding)Weld$() Tier I ingots.": "你还需要一把任意材料制成的$(thing)锤$()。要把岩石变成砧，手持$(thing)锤$()右键点击其$(thing)顶面$()即可。$(br2)砧是有不同$(l:mechanics/anvils#tiers)等级$()的。石砧的等级是 0 - 也就是最低等级。它只能用来$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$() 1 级的金属锭。",
  "Rock Anvil": "石砧",
  "Converting the center raw rock to an anvil.": "将中间那块岩石作为石砧。",
  "In order to obtain a raw rock block without breaking it into smaller rocks, it needs to be $(thing)extracted$(). You must mine the blocks on all six sides of a raw rock block - once it is surrounded by air on all sides - it will pop off as a item which can be picked up.": "想要获得一块天然的岩石，直接用镐挖是不行的。唯一的方法是将其六面所相邻的方块都挖掉，悬空的岩石就会掉落其本体了。",
  "Obtaining Raw Rock": "获得原石",
  "Mining all six sides of a piece of raw stone - once complete, the center block will pop off as an item.": "挖掉一块原石的所有六个邻面 - 之后，中心块将作为物品掉落。",
  "Building Materials": "建筑材料",
  "In the early stages of the game, building can be a challenge as many sturdy building blocks require metal tools to obtain. However, there are a few building blocks that can be obtained with just stone tools.$(br2)More $(l:mechanics/advanced_building_materials)building blocks$() are obtainable with metal tools.": "在游戏早期，由于很多坚固的建筑方块需要金属工具才能获得，建造房屋是比较困难的。不过仍然有一些建筑方块仅用石制工具就能获得。$(br2)等有了金属工具之后，才能考虑制作$(l:mechanics/advanced_building_materials)更高级的建筑材料$()。",
  "$(br)  1. $(l:getting_started/building_materials#thatch)Thatch$()$(br)  2. $(l:getting_started/building_materials#mud_bricks)Mud Bricks$()$(br)  3. $(l:getting_started/building_materials#wattle_and_daub)Wattle and Daub$()$(br)  4. $(l:getting_started/building_materials#clay_and_peat)Clay Blocks and Peat$()$(br)": "$(br)  1. $(l:getting_started/building_materials#thatch)干草块$()$(br)  2. $(l:getting_started/building_materials#mud_bricks)壤泥砖$()$(br)  3. $(l:getting_started/building_materials#wattle_and_daub)板条与涂料$()$(br)  4. $(l:getting_started/building_materials#clay_and_peat)粘土块和泥炭$()$(br)",
  "Contents": "材料目录",
  "With just a $(l:getting_started/introduction#knife)Stone Knife$(), you are able to obtain $(thing)Straw$() by breaking plant like blocks. This can be used to craft a very simple building material: $(thing)Thatch$(). Thatch is a lightweight block that isn't affected by gravity, however players and other entities can pass right through it! It can also be crafted back into $(thing)Straw$() if needed.": "手持$(l:getting_started/introduction#knife)石刀$()就能通过破坏草丛等植物来获取$(thing)干草$()。干草可以用于合成一种非常原始的建筑材料：$(thing)干草块$()。干草块是一种很轻的建筑材料，不受重力影响，但同样也没有碰撞体积！如果必要，干草块也可以反向合成$(thing)干草$()。",
  "Thatch": "干草块",
  "$(thing)Mud$() can be found on the ground, underneath rivers and lakes, or in patches in low elevation swampy environments. With a little bit of $(thing)Straw$(), it can be crafted into $()Wet Mud Bricks$().": "$(thing)壤泥$()会生成在地表、河流和湖底，或大量出现在低洼潮湿的生物群系中。将它们和一束$(thing)干草$()合成就能制成$()湿壤泥砖$()。",
  "Mud Bricks": "壤泥砖",
  "These can be placed on the ground in a dry location, and after a day they will harden into $(thing)Mud Bricks$().": "它们可以放在干燥的地方，一天后它们会硬化成$(thing)壤泥砖$()。",
  "These dried mud bricks can then be crafted into $(thing)Mud Brick Blocks$(). They can also be made into $(thing)Stairs$(), $(thing)Slabs$(), or $(thing)Walls$(), if so desired.": "这些干燥后的壤泥砖可以做成$(thing)壤泥砖块$()。它们也可以做成$(thing)楼梯$()、$(thing)台阶$()、或$(thing)墙$()。",
  " ": " ",
  "All different varieties of mud bricks.": "所有不同品种的泥砖",
  "$(thing)Wattle$() and $(thing)Daub$() is a versatile building and decoration block.$(br2)$(thing)Wattle$() can be crafted and placed, however it is breakable and allows players and mobs to walk through it. It can be augmented with $(thing)Daub$(), to make it solid.": "$(thing)板条$()和$(thing)涂料$()是两种非常有用的建筑和装饰方块。$(br2)$(thing)板条$()可以直接放在地上，但玩家和其他生物可以直接穿过去，而且还很容易碎掉。用$(thing)涂料$()就可以将其加固，让它变成实心方块。",
  "Wattle and Daub": "板条与涂料",
  "In order to make $(thing)Wattle$() solid, it first must be woven, which requires adding sticks to the structure.": "要将$(thing)板条$()加固成实心方块，必须先用木棍$(thing)编织$()加固。",
  "Four sticks are required to $(thing)weave$() wattle.": "手持至少四根木棍来$(thing)编织$()板条。",
  "At any time, sticks can be added on each diagonal, as well as the top and bottom. Hold a single $(thing)Stick$() in your hand and $(item)$(k:key.use)$() it to add a stick. Change what part of the wattle you're adding the stick to by selecting a different side of the face.": "可以在板条方块的顶面、底面、和两条对角线添加额外的木棍来添加装饰花纹。手持$(thing)木棍$()并对着板条方块按$(item)$(k:key.use)$()就可以添加一根木棍了。要装饰不同的部位，只需瞄准板条不同的面即可。",
  "Adding sticks to wattle.": "在板条上添加木棍。",
  "Using $(thing)Daub on $(thing)Woven Wattle$() creates a solid block.": "对准$(thing)编织加固过的板条$()使用$(thing)涂料$()就能将其转变为实心方块。",
  "It can then be $(thing)stained$() by using dye on it.": "还可以用染料$(thing)染色$()。",
  "Clay obtained from the ground can be crafted into clay blocks. When placed and dug again, they'll turn back into clay. While unattractive, they are easy to obtain.$(br2)Peat spawns in the world in patches along water bodies and is mineable with stone tools. Some plants will grow on it.$(br2)However, peat is quite flammable.": "粘土球可以做成粘土块。将粘土块放在地上再挖掉就可以把它变回粘土球。虽然谈不上美观，它们至少很好获得。$(br2)泥炭也是一种不受重力影响的方块，常常会在水边生成。有些植物也会生长在泥炭上。$(br2)然而，泥炭很容易着火。",
  "Clay Blocks and Peat": "粘土块和泥炭",
  "Clay Blocks": "粘土块",
  "A Place to Sleep": "如何过夜",
  "Just kidding! The $(thing)Thatch Bed$() is a primitive bed which can be used to set your spawn, although not to sleep through the night. To make a thatch bed, place two $(thing)Thatch$() blocks adjacent to each other, then right click with a $(thing)Large Raw Hide$(). Large hides are dropped by larger animals, like $(thing)bears$() and $(thing)cows$().": "游戏早期你可以做一张$(thing)干草床$()。虽然不能用它来跳过夜晚，但至少可以用来设置你的复活点。要搭建干草床，在地上放置两个相邻的$(thing)干草块$()，然后手持一张$(thing)大块兽皮$()右击干草块。只有大型动物会掉落大块兽皮，例如$(thing)熊$()和$(thing)牛$()。",
  "Thatch Bed": "干草床",
  "A constructed thatch bed.": "一张干草床。",
  "Size and Weight": "体积和重量",
  "Every item has a $(thing)Size ⇲$() and $(thing)Weight ⚖$(). An item's size and weight is shown on the $(thing)tooltip$(), which appears when you hover over it with your mouse.": "每种物品都有其$(thing)体积 ⇲ $()和$(thing)重量 ⚖$() 。物品的体积和重量会显示在其$(thing)工具提示$()中，将鼠标悬停在物品上就能查看。",
  "Size determines what storage blocks an item can fit inside of.$(br)$(li)$(thing)Tiny$() items fit in anything.$(li)$(thing)Very Small$() items fit in anything.$(li)$(thing)Small$() items are the largest item that will fit in $(l:mechanics/decay#small_vessels)Small Vessels$()$().$(li)$(thing)Normal$() items are the largest that will fit in $(l:mechanics/decay#small_vessels)Large Vessels$().": "物品的体积决定了何种容器可以装得下这种物品。$(br)$(li)$(thing)极小$()的物品可以装在任何容器里。$(li)$(thing)非常小$()的物品可以装在任何容器里。$(li)只有$(thing)小$()及以下的物品可以装在$(l:mechanics/decay#small_vessels)小缸$()里。$(li)只有$(thing)普通$()及以下的物品可以装在$(l:mechanics/decay#small_vessels)大缸$()里。",
  "Size ⇲": "体积 ⇲",
  "$(li)$(thing)Large$() items are the largest that will fit in Chests. $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kilns$() can hold four.$(li)$(thing)Very Large$() items are placed alone in Pit Kilns.$(li)$(thing)Huge$() items do not fit in any normal storage device. They also count towards overburdening.": "$(li)只有$(thing)大$()及以下的物品可以装在箱子里。$(li)$(thing)非常大$()的物品只能单独在$(l:getting_started/pit_kiln)坑窑$()中烧制。$(li)$(thing)极大$()的物品不能装进任何普通容器中，而且携带它们会导致你负担过重。",
  "Weight determines the max stack size of items.$(br)$(li)$(thing)Very Light$(): 64$(li)$(thing)Light$(): 32$(li)$(thing)Medium$(): 16$(li)$(thing)Heavy$(): 4$(li)$(thing)Very Heavy$(): 1$(br2)Most items are $(thing)Very Light$() by default. Blocks are usually $(thing)Medium$().": "物品的重量决定了它一组可堆叠的上限。$(br)$(li)$(thing)非常轻$()：64$(li)$(thing)轻$()：32$(li)$(thing)中等$()：16$(li)$(thing)重$()：4$(li)$(thing)非常重$()：1$(br2)大部分物品都属于$(thing)非常轻$()的类别。方块一般都是$(thing)中等$()重量。",
  "Weight ⚖": "重量 ⚖",
  "$(thing)Overburdening$() happens when you carry items that are both $(thing)Huge$() and $(thing)Very Heavy$(). Carrying just one $(thing)Huge, Very Heavy$() item causes you to become exhausted, making your food burn quicker. Carrying two or more gives you the $(thing)Overburdened$() status effect, which makes movement very slow.": "物品栏中存在$(thing)极大$()且$(thing)非常重$()的物品会使你$(thing)负担过重$()。只要携带一件$(thing)极大、非常重$()的物品就会导致你变得疲惫，饥饿值也会消耗得更快。携带两件以上就会使你进入$(thing)负担过重$()状态，行动也会变得极其缓慢。",
  "Items that count towards overburdening include $(thing)Anvils$(), $(thing)Sealed Barrels$(), $(thing)Crucibles$() (with contents)$(br2)Note: $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Horses$() can also be overburdened.": "会导致负担过重的物品有$(thing)砧$()、$(thing)密封的大桶$()、装有物品的$(thing)坩埚等。$()$(br2)提示: $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)马$()也会负担过重。",
  "Overburdening": "负担过重",
  "Food and Water": "食物和水",
  "In TerraFirmaCraft, not only must you manage your hunger, but you must manage your thirst. Hunger works similar to vanilla. Most pieces of food restore about a fifth of your hunger bar. Some pieces of food may restore a bit less, such as $(thing)Cattail Roots$(). Eating food also restores $(thing)Saturation$(), which can be thought of as how full you are.": "在群峦传说中，你不仅需要注意你的饥饿度，还需要管理你的口渴度。饥饿度的机制和原版类似。大部分的食物会为你回复五分之一饥饿条，其他一些食物（比如$(thing)香蒲根$()）则会少回复些。进食还会使你回复一些$(thing)饱和度$()，也就是饱腹感。",
  "Some foods are very filling, so they keep you from losing hunger for longer, while some foods have a short-lived effect.$(br2)You will lose hunger just from regular gameplay. Hunger drains faster if you do things like sprint, swim, or become $(l:getting_started/size_and_weight#overburdening)Overburdened$(). Information about the $(thing)Saturation$(), $(thing)Water$(), as well as $(thing)Nutrients$() available from a food is available by hovering over it in your inventory. Using $(item)$(k:key.sneak)$() reveals the full tooltip.": "几乎任何动作都会消耗饥饿度。疾跑、游泳、或$(l:getting_started/size_and_weight#overburdening)负担过重$()都会更快消耗饥饿度。有关某样食物可以为你回复的$(thing)饱和度$()、$(thing)口渴度$()、和$(thing)营养元素$()可以通过在物品栏中将鼠标放置在其上并按住$(item)$(k:key.sneak)$()检视。",
  "All foods have a tooltip with this information. The tooltip includes the $(l:mechanics/decay)Decay Date$() of the food, which may be extended with preservation. When viewing this information, it's important to realize that not all foods have nutritional value. For example, $(l:mechanics/bread)Dough$() is a food, but it has no Nutrition, Saturation, or Water value. Eating it would not do much good.": "所有食物都可以用这种方法展开详细的工具提示。食物的$(l:mechanics/decay)保质期$()也会在此显示。需要注意的是，不是所有能吃的东西都有营养价值。比如$(l:mechanics/bread)面团$()可以吃，但毫无营养，而且也不会回复饱和度或口渴度。这样的食物吃了也没多少好处。",
  "A food tooltip may look like:$(br2)$(bold)Orange$()$(br)  $(2)$(bold)Expires on: 11:59 July 6, 1004 (in 1 month(s) and 1 day(s))$()$(br)  $(8)Nutrition:$(br)  - Saturation: 2%$(br)  - Water: 10%$(br)$(a)  - Fruit: 0.5": "以下是一个食物的工具提示的示例：$(br2)橙子$(br)$(2)保质期：1004年 七月6日 11:59（约1月1天）$()$(br)营养：$(br)- 饱和度：2%$(br)- 口渴值：2%$(br)$(a)- 水果：0.5",
  "The nutrition screen, with bars showing the levels of each nutrient.": "这是营养界面。每个状态条显示了你目前的营养水平。",
  "There are five nutrients, all obtainable from food: $(l)$(a)Fruit$()$(), $(l)$(2)Vegetables$()$(), $(l)$(c)Protein$()$(), $(l)$(6)Grain$()$(), and $(l)$(5)Dairy$()$(). Having a large amounts of all nutrients increases your maximum health, while having a poor nutrition decreases it. Eating food gives you its nutrients. Meals such as $(l:mechanics/pot#soup)Soup$() combine more nutrients into one meal. This is important, because meals you ate a while ago don't count towards your nutrition.": "群峦传说中有五种营养元素。它们都可以通过吃东西摄入：$(l)$(a)水果$()$()、$(l)$(2)蔬菜$()$()、$(l)$(c)蛋白质$()$()、$(l)$(6)谷物$()$()、和$(l)$(5)乳制品$()$()。保持每种营养元素都处于较高水平会增加你的最大生命值，反之则会降低生命值。食用食物就能摄入它所蕴含的营养元素。通过制作$(l:mechanics/pot#soup)汤$()之类的$(thing)餐点$()可以将多种食材组合成为一顿食物。$(thing)用餐$()比分开吃烹饪材料更好，因为你的营养元素水平是根据你吃的最后几个食物决定的。",
  "Nutrients": "营养元素",
  "$(l)$(a)Fruit$()$(): Fruit nutrients are mostly found from $(l:the_world/wild_fruits)Fruiting Plants$(), like berry bushes, and fruit trees. A notable exception to this is $(l:mechanics/crops#pumpkin)Pumpkins$() and $(l:mechanics/crops#pumpkin)Melons$(), which nutritionally are fruits.$(br2)$(l)$(2)Vegetables$()$(): Found in nearly every $(l:mechanics/crops)Crop$().$(br2)$(l)$(c)Protein$()$(): Protein can be gotten from the meat of $(l:the_world/wild_animals)Animals$(). It can also be obtained from $(l:mechanics/crops#soybean)Soybeans$(), which have protein and vegetable nutrients.": "$(l)$(a)水果$()$()：水果元素的主要来源于$(l:the_world/wild_fruits)果木$()。比如灌木和果树。两个值得注意的特例是$(l:mechanics/crops#pumpkin)南瓜$()和$(l:mechanics/crops#pumpkin)西瓜$()。这两种植物也被算作是水果。$(br2)$(l)$(2)蔬菜$()$()：大部分$(l:mechanics/crops)农作物$()都蕴含这种营养元素。$(br2)$(l)$(c)蛋白质$()$()：$(l:the_world/wild_animals)动物$()肉都含有蛋白质。对于不想杀生的玩家来说，一个肉食的替代品则是$(l:mechanics/crops#soybean)大豆$()。大豆同时拥有蛋白质和蔬菜元素。",
  "$(l)$(6)Grain$()$(): Grain is found in grain crops, such as $(l:mechanics/crops#barley)Barley$(). The processing of grain is on the $(l:mechanics/bread)Bread$() page. $(thing)Cattail$() and $(thing)Taro$() Roots are also grains.$(br2)$(l)$(5)Dairy$()$(): All dairy comes from $(thing)Milk$(), which comes from $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). Processing and drinking milk is covered on the $(l:mechanics/dairy)Dairy$() page.$(br2)All the food in the world is not useful if it rots. See the $(l:mechanics/decay)Preservation$() page for information on preventing that.": "$(l)$(6)谷物$()$()：谷物元素是由……呃，谷物提供的。比如$(l:mechanics/crops#barley)大麦$()。如何将谷物变成有用的食物主要写在$(l:mechanics/bread)烤面包$()章节。$(thing)香蒲根$()和$(thing)芋头根$()也算谷物。$(br2)$(l)$(5)乳制品$()$()：所有乳制品都是用$(thing)奶$()制成的。想要获得奶，就必须繁殖$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)产奶动物$()。如何将生奶变成有用的食物主要写在$(l:mechanics/dairy)乳制品$()章节。$(br2)食物一旦腐败便完全不能吃了。关于防止食物腐败的知识，请阅读$(l:mechanics/decay)食物保鲜$()章节。",
  "Thirst is the level of water in your body. It depletes at a similar rate to hunger. At high temperatures or levels of high hunger usage, your thirst will deplete faster. Luckily, drinking $(thing)Fresh Water$() replenishes thirst. This can be done by clicking $(item)$(k:key.use)$() on a water block. Drinking saltwater causes you to lose thirst, and even has a chance of giving you the $(thing)Thirst$() effect, which will drain you even more.": "口渴度指的是你身体中的水分含量。口渴度和饥饿度一样会缓慢流失。处于高温环境，或进行剧烈运动都会使口渴度流失得更快。用$(item)$(k:key.use)$()点击$(thing)淡水$()水源方块就可以回复你的口渴度，但要注意喝咸水反而会导致你损失更多口渴度，有时你还会获得会让你持续流失更多口渴度的$(thing)干渴$()状态效果。",
  "Thirst": "口渴度",
  "Water Safety": "饮水安全",
  "To avoid saltwater, look for rivers, lakes, and freshwater plants like $(thing)Cattails$().": "河流和湖泊中的水往往都是淡水。另外，$(thing)阔叶香蒲$()之类的植物只会生长在淡水中。",
  "$(l:getting_started/pottery)Knapping$() and firing a $(l:getting_started/pottery#jug)jug$() is a way to carry water with you. Fill it like a bucket with $(item)$(k:key.use)$(). Holding $(item)$(k:key.use)$() drinks the water.": "将粘土$(l:getting_started/pottery)塑形$()并烧制成一只$(l:getting_started/pottery#jug)罐$()便能将水带在身边了。手持空罐用$(item)$(k:key.use)$()点击水源就能盛水。按住$(item)$(k:key.use)$()便能从中喝水。",
  "Depleting food or water completely results in sluggish movement and mining, and begin to take damage. If you die, your nutrition resets.": "当你的饥饿度或口渴度太低时，你的移动和挖掘速度都会变得很缓慢，还会不断受到伤害。你的营养元素会在死亡后重置。",
  "Advanced Mechanics": "进阶内容",
  "Advanced sections of the tech tree, from the first pickaxe, all the way to colored steel.": "科技树的进阶部分。从你的第一把镐，一直到彩钢。",
  "Aqueducts": "引水桥",
  "$(thing)Aqueducts$() are a tool used for moving $(thing)Water$() around. Unlike $(l:mechanics/wooden_buckets)Wooden Buckets$(), which are not able to transport water sources, $(thing)Aqueducts$() are able to move source blocks horizontally any distance to their destination. They can be used to transport any type of water, including $(thing)Fresh Water$(), $(thing)Salt Water$(), and even $()Hot Spring Water$().": "$(thing)引水桥$()是一种可以将$(thing)水$()从水源引至其他地方的建筑方块。$(l:mechanics/wooden_buckets)木桶$()无法搬运水源，但$(thing)引水桥$()可以将水源方块运往水平方向任意距离外的目的地。它可以运输任何类型的水，包括$(thing)淡水$()、$(thing)咸水$()、$()温泉水$()。",
  "A singe aqueduct block can be crafted with some $(l:mechanics/advanced_building_materials#bricks_and_mortar)Bricks and Mortar$().": "可以用$(l:mechanics/advanced_building_materials#bricks_and_mortar)石砖和砂浆$()制作引水桥方块。",
  "In order to use an $(thing)Aqueduct$(), you must simply connect them in a horizontal pattern, and place one end adjacent to either a $(thing)Source$() or $(thing)Falling$() water. After waiting a short while, water will begin to flow through the aqueduct network, and out the other end.$(br2)Note if aqueducts are removed, water will cease flowing, and $(thing)Aqueducts$() will not create permanent source blocks - any water will disappear after the aqueducts are removed.": "把$(thing)引水桥$()方块水平连接起来，然后将一端连接到相邻$(thing)水源$()或$(thing)下落的水流$()侧面，稍等片刻，水就会开始流经这个引水桥网络，并且在引水桥的另一端流出。$(br2)如果引水桥被破坏了，水流就会中断。同时，$(thing)引水桥$()不会产生永久的水源方块 - 引水桥破坏之后所有水都会消失。",
  "An Aqueduct Network": "一个引水桥网络",
  "Animal Husbandry": "畜牧业",
  "$(thing)Livestock$() are animals that can be tamed and bred by the player. Livestock can be either $(thing)male$() or $(thing)female$(). For some animals, it is possible to tell their sex visually. For example, male pigs have tusks.": "$(thing)牲畜$()是可以被玩家驯服和饲养的动物。牲畜可以是$(thing)公的$()或$(thing)母的$()。某些动物会有$(thing)两性异形$()的现象。例如，只有公猪会有獠牙。",
  "Livestock experience $(thing)aging$(). They are born as babies, which are smaller and cannot provide things for the player. After a certain number of days, they grow into $(thing)adult$() animals, which are able to do things like breed or produce milk. After they breed or are used enough times, animals become $(thing)old$(), and are only useful for their meat.": "牲畜会逐渐$(thing)衰老$()。刚出生的幼崽不会产出资源，也不能繁殖。一段时间之后它们才会$(thing)成年$()。成年的牲畜可以提供蛋、奶等资源，也可以繁殖出新的幼崽。当繁殖或产出资源多次之后，牲畜有可能会衰老。衰老的动物只能作为肉用。",
  "This bull is old and cannot breed, so it has a faded coat and grey, unseeing eyes.": "这只牛太老了，不能繁殖。可以从它灰白的毛色和模糊的眼睛中看出。",
  "Livestock can be fed to raise $(thing)familiarity$(). Each animal has foods that it prefers to eat. To feed an animal, $(item)$(k:key.sneak)$() and $(item)$(k:key.use)$() with food in your hand.": "喂养牲畜可以提升与之的$(thing)亲密度$()。每种动物都有其喜爱的食物。手持食物对准牲畜按住$(item)$(k:key.sneak)$()的同时按$(item)$(k:key.use)$()就可以喂养了。",
  "Livestock have a $(thing)Familiarity Indicator$() that shows how familiar they are with you. Hold $(item)$(k:key.sneak)$() and look at the animal to reveal it.": "按住$(item)$(k:key.sneak)$()并看着牲畜时会在头上显示其$(thing)亲密度$()。",
  "Familiarity decays a little each day if not fed. Raising the familiarity enough prevents decay, indicated by the white outlined heart.": "如果不喂食，亲密度每天都会减少一点。但如果亲密度高到一定程度（出现一个白色轮廓的心），亲密度就不会因此减少了。",
  "Adult livestock cannot be fully familiarized, indicated by the red outlined heart. Babies can reach 100% familiarity.": "成年牲畜无法达到 100% 的亲密度（出现红色轮廓的心），只有幼年牲畜可能达到 100% 的亲密度。",
  "$(thing)Mammals$() are livestock that experience $(thing)Pregnancy$(). Adult mammals that are above 30% familiarity and have been fed that day will mate, given that they are of opposite genders and near each other. The female animal will become $(thing)pregnant$(), which causes it to have children a set number of days after fertilization.$(br)An example is $(l:mechanics/animal_husbandry#pig)Pigs$().": "$(thing)哺乳动物$()是通过怀孕繁殖的牲畜。喂食一对亲密度超过 30% 的成年哺乳动物就会让它们开始……你懂的。之后雌性动物将会$(thing)怀孕$()。怀孕的动物会在几个月至一年之内产子。$(br)比如，$(l:mechanics/animal_husbandry#pig)猪$()就是哺乳动物。",
  "$(thing)Wooly Animals$() are $(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)Mammals$() that can be $(thing)Sheared$() if they are adults and familiar enough to you. Some examples are $(l:mechanics/animal_husbandry#sheep)Sheep$(), $(l:mechanics/animal_husbandry#alpaca)Alpacas$(), and $(l:mechanics/animal_husbandry#musk_ox)Musk Oxen$().": "$(thing)产毛动物$()是$(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)哺乳动物$()的一种。如果它们和你的亲密度足够高且已成年就可以$(thing)剪毛$()。$(br)$(l:mechanics/animal_husbandry#sheep)绵羊$()、$(l:mechanics/animal_husbandry#alpaca)羊驼$()和$(l:mechanics/animal_husbandry#musk_ox)麝牛$()都属于这一类动物。",
  "$(thing)Dairy Animals$() are mammals that make $(thing)Milk$(). Female dairy animals can be clicked with a bucket to obtain milk. Some examples are $(l:mechanics/animal_husbandry#goat)Goats$(), $(l:mechanics/animal_husbandry#cow)Cows$(), and $(l:mechanics/animal_husbandry#yak)Yaks$().": "$(thing)产奶动物$()也是哺乳动物的一种。只要成年且亲密度足够，就可以用木桶点击雌性产奶动物来挤奶。$(br)$(l:mechanics/animal_husbandry#goat)山羊$()、$(l:mechanics/animal_husbandry#cow)奶牛$()和$(l:mechanics/animal_husbandry#yak)牦牛$()都属于这一类动物。",
  "$(thing)Oviparous Animals$() are not $(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)Mammals$(), and instead produce children by laying $(thing)Eggs$(). They need a $(thing)Nest Box$() to lay eggs, which they are capable of locating on their own.$(br)Some examples are $(l:mechanics/animal_husbandry#duck)Ducks$(), $(l:mechanics/animal_husbandry#quail)Quails$(), and $(l:mechanics/animal_husbandry#chicken)Chickens$().": "$(thing)卵生动物$()不像$(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)哺乳动物$()可以直接产下幼崽，而是通过产下并孵化$(thing)蛋$()来繁殖。它们只能在$(thing)巢箱$()中产卵。$(br)$(l:mechanics/animal_husbandry#duck)鸭子$()、$(l:mechanics/animal_husbandry#quail)鹌鹑$()和$(l:mechanics/animal_husbandry#chicken)鸡$()都属于这一类动物。",
  "Nest Box": "巢箱",
  "$(thing)Eggs$() can be cooked or boiled for food. Male oviparous animals can fertilize females, which causes the next egg laid in the nest box to be fertilized. Fertilized eggs will have a tooltip with how long until they are ready to hatch.": "$(thing)蛋$()可以煎来吃或煮来吃。雄性动物可以让雌性受精，使其产下的下一枚卵变为受精卵。受精卵会在其工具提示里显示它们还需要多久才能孵化。",
  "$(thing)Equines$() are $(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)Mammals$() that can be ridden when tamed. They become rideable after reaching 15% familiarity.": "$(thing)骑乘动物$()是$(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)哺乳动物$()的一种，可以在亲密度到达 15% 之后骑乘。",
  "They need a $(thing)Saddle$() to ride, which can be $(thing)Knapped$(). This includes $(l:mechanics/animal_husbandry#mule)Mules$(), $(l:mechanics/animal_husbandry#donkey)Donkeys$(), and $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Horses$().$(br2)The next few pages will go over all livestock types.": "骑乘动物需要用$(thing)鞍$()。鞍可以通过$(thing)皮革塑形$()制作。$(l:mechanics/animal_husbandry#mule)骡$()、$(l:mechanics/animal_husbandry#donkey)驴$()和$(l:mechanics/animal_husbandry#horses)马$()都属于这一类动物。$(br2)接下来几页会展示所有可作为牲畜的动物。",
  "$(thing)Pigs$() spawn in mild forests with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -10 and 35°C, and at least 200mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)Mammals$() with no special abilities. They will eat any food, even if it is rotten. They have 1-10 children, are pregnant for just 19 days, and reach adulthood in 80 days. They can have children 6 times.": "$(thing)猪$()会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -10 到 35°C 之间、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 200 毫米的温和森林中生成。它们是没有特殊功能的$(l:mechanics/animal_husbandry#mammals)哺乳动物$()。它们会吃任何食物（可以是腐烂的）。它们一胎能生产 1-10 个幼崽，怀孕 19 天，80 天成年。衰老前它们可以产仔 6 次。",
  "Pigs": "猪",
  "A pig.": "猪",
  "$(thing)Cows$() spawn in most climates, between $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() -10 and 35°C, and at least 250mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). They only eat $(thing)grains$(), which may be rotten. They can have 1-2 children, are pregnant for 58 days, and reach adulthood in 192 days. They can have children 13 times, if they are never milked, or be milked 128 times, if they are never bred. They produce milk every day.": "$(thing)牛$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -10 和 35°C 之间、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 250 毫米的大多数气候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)产奶动物$()。它们只吃$(thing)谷物$()（可以是腐烂的）。他们一胎能生产 1-2 个幼崽，怀孕 58 天，192 天成年。若从未挤过奶，衰老前它们可以产仔 13 次。若从未产过仔，衰老前它们可以挤奶 128 次，且每天都可挤奶。",
  "Cows": "牛",
  "A cow.": "牛",
  "$(thing)Goats$() spawn in moderate climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -12 and 25°C, and at least 300mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). They eat $(thing)grains$(), $(thing)fruits$(), and $(thing)vegetables$(), which may be rotten. They can have 1-2 children, are pregnant for 32 days, and reach adulthood in 96 days. They can have children 6 times if they are never milked, or be milked 60 times if they are never bred. They produce milk every 3 days.": "$(thing)山羊$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -12 到 25°C 之间、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 300 毫米的温和的气候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)产奶动物$()。它们会吃$(thing)谷物$()、$(thing)水果$()和$(thing)蔬菜$()（可以是腐烂的）。他们一胎能生产 1-2 个幼崽，怀孕 32 天，96 天成年。若从未挤过奶，衰老前它们可以产仔 6 次。若从未产过仔，衰老前它们可以挤奶 60 次，且每三天可挤一次奶。",
  "Goats": "山羊",
  "A goat.": "山羊",
  "$(thing)Yaks$() spawn in cold climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at most -11°C, and at least 100mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). They eat only fresh $(thing)grains$(). They always have 1 child, are pregnant for 64 days, and reach adulthood in 180 days. They can have children 23 times, if they are never milked, or be milked 230 times, if they are never bred. They produce milk once a day.": "$(thing)牦牛$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不超过 -11°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 100 毫米的寒冷的气候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)产奶动物$()。它们只吃新鲜的$(thing)谷物$()。它们一胎只能产 1 个幼崽，怀孕 64 天，180 天成年。若从未挤过奶，衰老前它们可以产仔 23 次。若从未产过仔，衰老前它们可以挤奶 230 次，且每天都可挤奶。",
  "Yak": "牦牛",
  "A yak.": "牦牛",
  "$(thing)Alpacas$() spawn in moderate climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -8 and 20°C, and at least 250mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)Wooly Animals$(). They eat $(thing)grains$() and $(thing)fruits$(). They have 1-2 children, are pregnant for 36 days, and reach adulthood in 98 days. They can have children 13 times, if they are never sheared, or be sheared 128 times, if they are never bred. They grow wool every 6 days.": "$(thing)羊驼$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -8 到 20°C 之间、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 250 毫米的温和的气候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)产毛动物$()。它们会吃$(thing)谷物$()和$(thing)水果$()。他们一胎能生产 1-2 个幼崽，怀孕 36 天，98 天成年。若从未剪过毛，衰老前它们可以产仔 13 次。若从未产过仔，衰老前它们可以剪毛 180 次，且每 6 天长出一次羊毛。",
  "Alpaca": "羊驼",
  "An alpaca.": "羊驼",
  "$(thing)Sheep$() spawn in drier climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between 0 and 35°C, and between 70 and 300mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)Wooly Animals$(). They eat $(thing)grains$(). They have 1-2 children, are pregnant for 32 days, and reach adulthood in 56 days. They can have children 6 times, if they are never sheared, or be sheared 60 times, if they are never bred. They grow wool every 9 days.": "$(thing)绵羊$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 0 到 35°C 之间、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$() 70 到 300 毫米的较干燥的气候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)产毛动物$()。它们会吃$(thing)谷物$()。它们一胎能生产 1-2 个幼崽，怀孕 32 天，56 天成年。若从未剪过毛，衰老前它们可以产仔 6 次。若从未产过仔，衰老前它们可以剪毛 60 次，且每 9 天长出一次羊毛。",
  "Sheep": "绵羊",
  "A sheep.": "绵羊",
  "$(thing)Musk Oxen$() spawn in cold climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -25 and 0°C, and at least 100mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)Wooly Animals$(). They eat $(thing)grains$(). They always have 1 child, are pregnant for 64 days, and reach adulthood in 168 days. They can have children 16 times, if they are never sheared.": "$(thing)麝牛$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 0 到 25°C 之间、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 100 毫米的温和气候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)产毛动物$()。他们只吃$(thing)谷物$()。它们一胎只能生产 1 个幼崽，怀孕 64 天，168 天成年。若从未剪过毛，衰老前它们可以产仔 16 次。",
  "Musk Ox": "麝牛",
  "A musk ox.": "麝牛",
  "$(thing)Chickens$() spawn in warm forests, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least 14°C, and at least 225mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)Oviparous Animals$(). They eat $(thing)grains$(), $(thing)fruits$(), $(thing)vegetables$(), and $(thing)seeds$(), which can be rotten. Their eggs hatch in 8 days, and become adults in 24 days. They can lay eggs 100 times. They produce eggs every 30 hours.": "$(thing)鸡$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()不低于 14°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 225 毫米的温暖的森林中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)卵生动物$()。它们会吃$(thing)谷物$()、$(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()和$(thing)种子$()（可以是腐烂的）。每 30 小时产一次卵，8 天孵化，24 天成年。衰老前可以产卵 100 次。",
  "Chickens": "鸡",
  "A chicken.": "鸡",
  "$(thing)Ducks$() spawn in most plains, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -25 and 30°C, and at least 100mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)Oviparous Animals$(). They eat $(thing)grains$(), $(thing)fruits$(), $(thing)vegetables$(), $(thing)bread$(), and $(thing)seeds$(). Their eggs hatch in 8 days, and become adults in 32 days. They can lay eggs 72 times. They produce eggs every 32 hours.": "$(thing)鸭$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -25 到 30°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 100 毫米的大多数平原中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)卵生动物$()。它们会吃$(thing)谷物$()、$(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()和$(thing)种子$()（可以是腐烂的）。每 32 小时产一次卵，8 天孵化，32 天成年。衰老前可以产卵 72 次。",
  "Ducks": "鸭",
  "A duck.": "鸭",
  "$(thing)Quails$() spawn in colder climates, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() between -15 and 15°C, and at least 200mm of  $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are $(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)Oviparous Animals$(). They eat $(thing)grains$(), $(thing)fruits$(), $(thing)vegetables$(), and $(thing)seeds$(), which can be rotten. Their eggs hatch in 8 days, and become adults in 22 days. They can lay eggs 48 times. They produce eggs every 28 hours.": "$(thing)鹌鹑$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在 -15 到 15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()至少 200 毫米的较冷的气候中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#oviparous_animals)卵生动物$()。它们会吃$(thing)谷物$()、$(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()和$(thing)种子$()（可以是腐烂的）。每 28 小时产一次卵，8 天孵化， 22 天成年。衰老前可以产卵 48 次。",
  "Quail": "鹌鹑",
  "A quail.": "鹌鹑",
  "$(thing)Donkeys$() spawn in wetter plains, with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -15°C, and between 130 and 400mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are a kind of $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Equine$() that can carry a $(thing)chest$(). They eat $(thing)grains$() and $(thing)fruits$(). They have 1 child, are pregnant for 19 days, and reach adulthood in 80 days. They can have children 6 times.": "$(thing)驴$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在至少 -15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$() 130 到 400mm 的潮湿的平原中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#horses)骑乘动物$()。可以在它们身上放置一个$(thing)箱子$()。它们会吃$(thing)谷物$()和$(thing)水果$()。它们一胎只能产 1 个幼崽，怀孕 19 天，80 天成年。衰老前它们可以产仔 6 次。",
  "Donkeys": "驴",
  "A donkey.": "驴",
  "$(thing)Mules$() spawn in plains with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -15°C, and between 130 and 400mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are a kind of $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Equine$() that can carry a $(thing)chest$() and are the always-male product of a $(thing)horse$() and a $()donkey$(). They can have $(thing)grains$() and $(thing)fruits$(). They reach adulthood in 80 days.": "$(thing)骡子$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在至少 -15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400mm 的平原中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#horses)骑乘动物$()。可以在它们身上放置一个$(thing)箱子$()。它们是$(thing)马$()和$(thing)驴$()杂交的产物，只有雄性，无法繁殖。他们吃$(thing)谷物$()和$(thing)水果$()。80 天成年。",
  "Mules": "骡子",
  "A mule.": "骡子",
  "$(thing)Horses$() spawn in plains with $(l:the_world/climate#temperature)temperature$() of at least -15°C, and between 130 and 400mm of $(l:the_world/climate#rainfall)rainfall$(). They are a kind of $(l:mechanics/animal_husbandry#horses)Equine$(). They eat $(thing)grains$() and $(thing)fruits$(). They have 1 child, are pregnant for 19 days, and reach adulthood in 80 days. They can have children 6 times.": "$(thing)马$()是一种会在$(l:the_world/climate#temperature)温度$()在至少 -15°C、$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()在 130 到 400 毫米的平原中生成的$(l:mechanics/animal_husbandry#horses)骑乘动物$()。它们会吃$(thing)谷物$()和$(thing)水果$()。它们一胎只能产 1 个幼崽，怀孕 19 天，80 天成年。衰老前它们可以产仔 6 次。",
  "Horses": "马",
  "A horse.": "马",
  "Pets": "宠物",
  "$(thing)Pets$() are animals that function quite similar to $(l:mechanics/animal_husbandry)Livestock$(), but have no useful products. Instead, they can obey commands, follow you around your home, control pests, and help you hunt.": "$(thing)宠物$()是一种与$(l:mechanics/animal_husbandry)牲畜$()行为类似的动物。它们不会产出资源，但会听从玩家的指令、跟随玩家、并且帮你做捕猎和捕杀害虫等事情。",
  "Pets recognize a certain player as their $(thing)Owner$(). To become a pet's owner, feed it to raise its familiarity above 15%%. Pets will only obey commands that come from their owner.$(br2)Clicking on a pet with dye changes its collar color.": "宠物会把某个特定的玩家认作$(thing)主人$()。要成为宠物的主人，你需要给它喂食直到亲密度提高到15%。宠物只会听从来自主人的命令。$(br2)用染料点击宠物就可以改变它的项圈的颜色。",
  "A dog.": "狗",
  "Dogs are a pet that eats grains, vegetables, and meat, rotten or not rotten. They will help you hunt most any land predator or prey.": "狗是一种喜欢吃谷物、蔬菜和肉类（无论是否腐败）的宠物。它会帮助你狩猎大多数的陆地捕食者或猎物。",
  "A cat.": "猫",
  "Cats are a pet that eats grains, cooked meats, and dairy products. They will help you hunt land prey and small fish. When at home, they will kill pests without being asked to. Cats do not always listen when being told to sit.": "猫是一种喜欢吃谷物、熟肉以及乳制品的宠物。它们会帮助你狩猎陆地猎物和小型鱼类。在家里的时候，猫会自行捕杀害虫，不需要命令。当被要求坐下的时候，猫可能不总是会听话。",
  "Responsible pet owners must learn to control their pet. Luckily, this is easy. By pressing $(item)$(k:key.use)$() while holding $(item)$(k:key.sneak)$() with an empty hand, the $(thing)Pet Screen$() may be opened. This screen contains a number of commands that can be used to tell the pet what to do: $(thing)Relax$(), $(thing)We're Home$(), $(thing)Sit$(), $(thing)Follow Me$(), and $(thing)Hunt With Me$().": "负责任的宠物主人需要学习如何管理自己的宠物。好在这并不是件难事。在空手的状态下按住$(item)$(k:key.sneak)$()并按下$(item)$(k:key.use)$()就可以打开$(thing)宠物面板$()。这个面板包含了一系列可以命令宠物做的事情，例如$(thing)休息$()、$(thing)我们到家了$()、$(thing)坐下$()、$(thing)跟着我$()、以及$(thing)跟我打猎$()。",
  "$(thing)Relax$() is the default state of pets, and commanding them returns them to this state. If a pet it at home, it will wander around the property, but not leave, and sleep once a day. If it is too far from home, it will walk aimlessly.": "$(thing)休息$()是宠物的默认状态，点击这个命令就能让宠物回到这个状态。在休息状态下，在家里的宠物会绕着家闲逛，但是不会跑远，并且会每天睡一次觉。如果宠物离家很远，它就会毫无目的的闲逛。",
  "$(thing)We're Home$() sets the home position of the pet. This tells the animal that it should, when relaxing, stay in that general area. Telling an animal that it is at home does not change the activity it is currently doing.$(br2)$(thing)Sit$() tells the pet to sit where it is. However, animals have minds of their own, and will eventually get bored and stand up!": "$(thing)我们到家了$()会设置这个宠物的“家”的位置。这样就可以告诉宠物，在休息的时候呆在这附近，不要跑太远。这个命令不会改变宠物现在正在做的事情。$(br2)$(thing)坐下$()会命令宠物原地坐下。然而宠物会有自己的想法，坐久了感觉无聊，就会自己站起来溜达！",
  "$(thing)Hunt With Me$() tells the pet to follow you, and engage in combat when you attack or are attacked. Pets will only attack animals that they are able to (for example, cats cannot help attack bears!).$(br2)$(thing)Follow Me$() is the same as Hunt With Me, but the pet will not risk itself in combat.": "$(thing)跟我打猎$()会告诉宠物跟着你，并且在你发动攻击或被攻击的时候参加战斗。宠物只会攻击他们力所能及的敌人（例如, 猫肯定不会帮你猎杀熊！）。$(br2)$(thing)跟着我$()和“跟我打猎”类似，不同之处在于宠物不会冒险加入你的战斗。",
  "Leather Making": "制皮术",
  "$(thing)Leather$() is a sturdy material formed from animal hides. It is required to craft $(l:mechanics/armor)Armor$(), $(thing)Saddles$(), or a $(l:mechanics/bellows)Bellows$(). $()Raw Hides$() must be treated through several processes: $(l:mechanics/leather_making#soaking)soaking$(), $(l:mechanics/leather_making#scraping)scraping$(), $(l:mechanics/leather_making#preparing)preparing$(), and $(l:mechanics/leather_making#tanning)tanning$() to turn them into $(thing)Leather$().": "$(thing)皮革$()是一种由兽皮制成的结实耐用的材料。它可以用来制作$(thing)皮革盔甲$()、$(thing)鞍$()、以及$(l:mechanics/bellows)风箱$()。$()兽皮$()必须经过一系列复杂的工序之后才能变成$(thing)皮革$()。首先是$(l:mechanics/leather_making#soaking)浸灰$()，然后是$(l:mechanics/leather_making#scraping)剖层$()，接着要$(l:mechanics/leather_making#preparing)脱灰$()，最后还要$(l:mechanics/leather_making#tanning)浸酸$()。",
  "Raw Hide": "兽皮",
  "To get started you will first need to obtain $(thing)Raw Hide$(), which is dropped when slaughtering many different $(l:the_world/wild_animals)Animals$(). Different animals will drop different sizes of $(thing)Raw Hide$().": "制皮的第一步自然是得先找到$(thing)兽皮$()。世界各地的$(l:the_world/wild_animals)野生动物$()都会掉落兽皮。不同的动物掉落的兽皮大小会有所不同。",
  "Leather making will require several materials and tools. You will need:$(br)$(li)$(l:mechanics/barrels#limewater)Limewater$() - a solution of $(l:mechanics/flux)Flux$() in $(thing)Water$()$(li)Water$(li)$(l:mechanics/barrels#tannin)Tannin$() - an acidic solution made from the bark of some trees.$(li)$(thing)Raw Hides$()$(br2)With all that on hand, you are ready to begin the leather working process.": "制皮还需要几件其他工具：$(br)$(li)一大桶$(l:mechanics/barrels#limewater)石灰水$() - 将$(l:mechanics/flux)助焊剂$()在大桶中溶于$(thing)淡水$()就能得到了。$(li)一大桶淡水。$(li)一大桶$(l:mechanics/barrels#tannin)鞣酸$() - 这是一种用某些树的树皮制成的酸液。$(li)一把$(thing)小刀$()。$(br2)有了这些工具，你就可以准备开始制皮了！",
  "First, raw hides must be $(thing)soaked$() to clean them and loosen unwanted material before processing. This can be done by sealing some $(thing)Raw Hide$() in a $(l:mechanics/barrels#limewater)Barrel of Limewater$() for at least eight hours.": "第一步是$(thing)浸灰$()。这一步是用来清洗并软化兽皮上的杂质的。将$(thing)兽皮$()密封浸泡在装有$(l:mechanics/barrels#limewater)石灰水$()的大桶中 8 个小时即可。",
  "Scraping": "剖层",
  "After soaking, $(thing)Soaked Hides$() must be scraped which removes any excess material. In order to scrape hides, place the hide on the side of a $(thing)Log$(). With a $(thing)Knife$(), $(item)$(k:key.use)$() on each part of the hide and it will start to change texture.": "$(thing)浸泡$()好了的皮革还需要剖层，以此来移除皮革上残留的杂质。将一根原木横放在地上，然后再将皮革放置在原木上方。接着手持$(thing)小刀$()对准皮革的每一个部分按$(item)$(k:key.use)$()。已经刮好了的部分会改变其外观。",
  "Once the hide is fully scraped, it can be broken to pick up a $(thing)Scraped Hide$().": "皮革完全刮干净之后就可以将其从原木上取下了。你应该会得到一块$(thing)刮制皮革$()。",
  "After scraping, $(thing)Scraped Hides$() must be sealed in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of $(thing)Water$() for at least eight hours, for one final cleaning before tanning.": "$(thing)刮制皮革$()还需要在装有淡水的$(l:mechanics/barrels)大桶$()里密封至少 8 小时。这是在$(thing)鞣制$()前的最后一步清理步骤。",
  "Finally, $(thing)Prepared Hides$() must be sealed in a $(l:mechanics/barrels#tannin)Barrel of Tannin$(), which is an acidic chemical compound that helps to convert the hide to $(thing)Leather$(). After another eight hours, you can remove the $(thing)Leather$() from the barrel.": "最后，将脱完灰的$(thing)预制皮革$()封入装有$(l:mechanics/barrels#tannin)鞣酸$()的大桶中，等待 8 个小时。待鞣酸反应完全之后就能从桶中获得$(thing)皮革$()啦！",
  "Weaving": "札札弄机杼",
  "$(thing)Weaving$() is the process of combining different kinds of string into $(thing)Cloth$(). While the last step of weaving is done in a $(thing)Loom$(), some cloths such as $(thing)Wool$(), obtained from $(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)Wooly Animals$(), requires a $(thing)Spindle$() to obtain $(thing)Wool Yarn$() in order to be woven.": "$(thing)织布术$()是一种将线变为$(thing)布匹$()的工艺。虽然将线织成布只需要$(thing)织机$()就行了，但想要将$(l:mechanics/animal_husbandry#wooly_animals)产毛动物的$()$(thing)毛$()捻成$(thing)羊毛纱$()线就得先做一只$(thing)纺锤$()。",
  "The $(thing)Unfired Spindle Head$() is knapped from clay. It can then be $(l:mechanics/heating)fired$() to make a $(thing)Spindle Head$(). To complete the spindle, craft it with a $(thing)Stick$().": "$(thing)纺锤头$()可以通过粘土塑形来制作。先将粘土如图捏成$(thing)未烧制的纺锤头$()$，然后在将其$(l:mechanics/heating)加热$()即可。将纺锤头与$(thing)木棍$()合成便能做出纺锤了",
  "Crafting $(thing)Wool$() with a Spindle yields $(thing)Wool Yarn$().": "将$(thing)羊毛$()与纺锤合成，得到$(thing)羊毛纱$()。",
  "The loom is crafted from just $(thing)Lumber$() and a $(thing)Stick$().": "可以用$(thing)木材$()和$(thing)木棍$()制作织机。",
  "The recipe for $(thing)Wool Cloth$() takes 16 $(thing)Wool Yarn$(). Adding to the loom is done with $(item)$(k:key.use)$(). Then, hold down $(item)$(k:key.use)$() to begin working the loom. When it is done, press $(item)$(k:key.use)$() to retrieve the item.": "每 16 卷$(thing)羊毛纱$()能够织成一匹$(thing)羊毛布$()。首先，手持羊毛纱对准织机按$(item)$(k:key.use)$()。接着持续$(item)$(k:key.use)$()点击织机。待织机处理完整匹毛布后再次按$(item)$(k:key.use)$()就可以取下布匹了。",
  "The stages of the loom working.": "织机织布的几个不同阶段。",
  "$(thing)Wool Cloth$() can be re-woven into $(thing)Wool Blocks$(). Wool blocks can be dyed.": "$(thing)羊毛布$()可以合成成$(thing)羊毛块$()。羊毛块可以染色。",
  "$(thing)Silk Cloth$() can be made in the loom out of $(thing)String$(). It can be used as a wool cloth substitute in some cases.": "织机可以将$(thing)蛛丝$()织成$(thing)丝绸$()。丝绸在某些配方中可以代替羊毛布。",
  "$(thing)Burlap Cloth$() does not have a use, but it can be made from $(l:mechanics/crops#jute)Jute Fiber$().": "$(l:mechanics/crops#jute)黄麻纤维$()可以织成$(thing)粗麻布$()，但现在看来它还是没有什么用的样子。",
  "Papermaking": "Papermaking",
  "Paper is made from the processed stalk of the $(l:mechanics/crops#papyrus)Papyrus$() crop. Paper is useful for written materials like $(thing)Books$() and $(thing)Maps$().": "Paper is made from the processed stalk of the $(l:mechanics/crops#papyrus)Papyrus$() crop. Paper is useful for written materials like $(thing)Books$() and $(thing)Maps$().",
  "Papyrus must first be cut into strips with a $(thing)Knife$()": "Papyrus must first be cut into strips with a $(thing)Knife$()",
  "Then, papyrus strips are soaked in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of $(thing)Water$().": "Then, papyrus strips are soaked in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of $(thing)Water$().",
  "Then, soaked papyrus strips are woven together in a loom to make $(thing)Unrefined Paper$(). Finally, it must be placed on a log and $(l:mechanics/leather_making#scraping)Scraped$() to make $(thing)Paper$().": "Then, soaked papyrus strips are woven together in a loom to make $(thing)Unrefined Paper$(). Finally, it must be placed on a log and $(l:mechanics/leather_making#scraping)Scraped$() to make $(thing)Paper$().",
  "Bread": "烤面包",
  "Bread is the processed form of the various grain crops, such as $(l:mechanics/crops#barley)Barley$(). Breaking a grain crop drops a raw, unprocessed grain item, which is not useful on its own. It must be processed into $(thing)Bread$(), which can then be eaten or used in $(l:mechanics/sandwiches)Sandwiches$().": "$(l:mechanics/crops#barley)大麦$()之类的农作物只会产出未加工的稻谷。直接收获的谷物并没有什么营养价值，但若能把它们做成$(thing)面包$()就好吃多了。面包还能做成$(l:mechanics/sandwiches)三明治$()。",
  "First, cut the straw off of the food with a $(thing)Knife$().": "首先，先用$(thing)小刀$()将麦粒从秸秆上刮下来。",
  "Grains are the longest-lasting stage of the process, decaying much slower than most foods. On its own, a fresh piece of grain lasts 10 months and 7 days. In a small vessel, it lasts 1 year, 9 months, and 7 days.": "麦粒是谷物处理过程中保存时间最长的形式，长达 10 个月零 7 天。若放在小缸之类的容器中，则可以储存长达 1 年零 9 个月零 7 天。",
  "Grain must then be ground in a $(l:mechanics/quern)Quern$() to make flour.": "接下来，将麦粒放在$(l:mechanics/quern)手推磨$()上磨成面粉。",
  "Dough is crafted by adding a bucket of $(thing)Fresh Water$() to flour.": "将面粉和一桶$(thing)淡水$()合成成面团。",
  "Dough is then able to be $(l:mechanics/heating)heated$() to make bread. At this point it can also be used in $(l:mechanics/sandwiches)Sandwiches$().": "最后，只要将面团$(l:mechanics/heating)加热$()就可以烤出面包。面包可以做成$(l:mechanics/sandwiches)三明治$()。",
  "Sandwiches": "三明治",
  "$(thing)Sandwiches$() are a meal allowing the combination of two $(l:mechanics/bread)Bread$() items and three sandwich foods, which can be any combination of $(l:mechanics/bread)Vegetables$(), $(thing)Cooked Meats$(), and $(l:mechanics/dairy)Cheeses$().": "制作$(thing)三明治$()能将最多三种$(thing)蔬菜$()、$(thing)熟肉$()、或$(l:mechanics/dairy)奶酪$()，和两片$(l:mechanics/bread)面包$()组合成一顿$(thing)餐点$()。",
  "The sandwich recipe, which is executed in a $(thing)Workbench$().": "在$(thing)工作台$()上合成三明治。",
  "The nutrients, water, and saturation of the food items are all combined into the sandwich's nutritional content. The breads are weighted at 50% of their values, whereas the ingredient foods are weighted at 80%. Sandwich ingredients may not be rotten, but once the sandwich is created, it is considered fresh, and decays like it is new.": "做出来的三明治会结合所用食材以及面包所提供的营养元素、水分、和饱和度。三明治会包含面包 50% 的营养和其他食材 80% 的营养。制作三明治所用的食材不能腐败。三明治本身的保质期和所用食材剩余的保质期无关。",
  "Dairy Products": "乳制品",
  "$(thing)Dairy$() is a $(l:getting_started/food_and_water#nutrients)Nutrient$() obtained from the milk produced by $(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)Dairy Animals$(). It can be drank, or processed into $(thing)Cheese$(). Drinking can be done out of a jug, and always restores $(l:getting_started/food_and_water#thirst)Thirst$(). However, it only adds to nutrition when drank after eating a food. Practically, this means that drinking milk twice in a row is ineffectual. A meal must precede it.": "$(thing)乳制品$()是一种主要由$(l:mechanics/animal_husbandry#dairy_animals)产奶动物$()提供的$(l:getting_started/food_and_water#nutrients)营养元素$()。可以直接用陶罐喝奶，会回复$(l:the_world/food_and_water#thirst)口渴度$()，也可以将奶做成$(thing)奶酪$()。需要注意的是，空腹喝奶并不能摄入多少营养元素，只有在吃过其他食物之后再喝奶才能吸收营养。换句话说，连续多次喝奶的效率比吃一顿饭、喝一口奶的效率要差。",
  "Dairy": "乳制品",
  "To start the $(thing)Cheesemaking$() process, add $(thing)Milk$() and $(thing)Vinegar$() in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() at a ratio of 9:1. This is easiest done by filling 9 buckets of milk in a barrel, and adding a single bucket of vinegar. This produces $(thing)Milk Vinegar$().": "想要制作$(thing)奶酪$()，第一步是将$(thing)奶$()和$(thing)醋$()以 9 比 1 的比例在$(l:mechanics/barrels)大桶$()里混合。最简单的方法是先往桶里倒 9 桶奶，然后再倒 1 桶醋。这样就能得到$(thing)醋奶$()。",
  "Once milk and vinegar are mixed, it will curdle if it is sealed in a barrel for eight hours. This requires no extra ingredients, except time.": "将醋奶混合之后密封大桶，奶就会开始逐渐凝固成炼乳，只需静待 8 小时即可。",
  "Cheese is then made by once again sealing the curdled milk in a barrel for eight hours. Cheese is a long-lasting dairy product, and can be used in some meals to add dairy to them, such as $(l:mechanics/sandwiches)Sandwiches$().": "制成炼乳之后先不要开盖，继续静置 8 小时就能将炼乳凝固成奶酪了。奶酪是一种保质期很长的乳制品，且可以作为某些餐点（比如$(l:mechanics/sandwiches)三明治$()）的食材以提供乳制品营养元素。",
  "Scribing Table": "命名台",
  "The $(thing)Scribing Table$() is used to rename items. It requires $(thing)Black Dye$() to rename items, which can be supplied as the traditional dye item or as a bucket of dye fluid.": "$(thing)命名台$()是用来给物品重命名的。重命名需要消耗$(thing)黑色染料$()。可以直接用染料物品，也可以用一桶黑色染液代替。",
  "The scribing table.": "命名台",
  "The scribing table crafting recipe.": "命名台的合成配方",
  "The scribing screen takes text entry at the top, an input on the left, a dye in the center. The output is taken from the right slot.": "在命名台的上方输入文字，将要重命名的物品放在左侧，中间放置染料。右侧的格子就会输出物品。",
  "Advanced Materials": "高级建筑材料",
  "In addition to the primitive $(l:getting_started/building_materials)building materials$() of the stone age, the acquisition of metal tools allows the construction of more advanced building materials": "除了石器时代的基础$(l:getting_started/building_materials)建筑材料$()，金属工具可以帮你生产更多的高级建筑材料",
  "$(br) 1. $(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)Alabaster$()$(br) 2. $(l:mechanics/advanced_building_materials#bricks_and_mortar)Bricks and Mortar$()$(br)": "$(br) 1. $(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)雪花石膏$()$(br) 2. $(l:mechanics/advanced_building_materials#bricks_and_mortar)石砖和砂浆$()$(br)",
  "Alabaster is a building block made from $(l:the_world/ores_and_minerals#gypsum)Gypsum$(). Alabaster can be made by directly crafting with $(l:the_world/ores_and_minerals#gypsum)Gypsum$(), however it can be made more efficiently by sealing some $(l:the_world/ores_and_minerals#gypsum)Gypsum$() with 100 mB of $(thing)Limewater$() in a barrel.": "雪花石膏是一种用$(l:the_world/ores_and_minerals#gypsum)石膏$()矿做成的建筑材料。石膏可以直接在物品栏中做成雪花石膏，不过等以后有了$(l:mechanics/barrels)桶$()会有更高效的制作方法。",
  "Alabaster": "雪花石膏",
  "Alabaster Bricks": "雪花石膏砖",
  "Alabaster can be dyed in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of dye into any color. Raw Alabaster blocks can also be $(l:mechanics/chisel)chiseled$() into $(thing)Polished Alabaster$() using the $(thing)Smooth$() chisel mode, or crafted into stairs, slabs, or walls.": "雪花石膏砖块可以用$(l:mechanics/barrels)桶$()染成任何颜色。普通雪花石膏砖块也可以使用$(thing)平滑$()模式的$(l:mechanics/chisel)凿$()雕刻成平滑雪花石膏砖块，或制作成楼梯、台阶、和墙。",
  "Alabaster Decorations": "雪花石膏装饰品",
  "Stairs and Slabs": "楼梯和台阶",
  "$(thing)Stone Bricks$() can be made using a $(l:mechanics/chisel)Chisel$() with some individual loose rocks. It then requires $(thing)Mortar$() in order to form a strong building block.$(br2)Mortar can be made by adding $(thing)Sand$() to a barrel of $(l:mechanics/barrels#limewater)Limewater$().": "将一些小石子与$(l:mechanics/chisel)凿子$()在合成栏中合成就可以得到这种岩石的$(thing)砖$()。将砖与$(thing)砂浆$()合成就能做成坚固的建筑方块。$(br2)砂浆可以通过将$(thing)沙子$()加入装有$(l:mechanics/barrels#limewater)石灰水$()的大桶得到。",
  "Bricks and Mortar": "石砖和砂浆",
  "Other decorative stone blocks can also be made, such as both $(thing)Cracked Bricks$(), and $(thing)Chiseled Stone$(). $(thing)Mossy$() stone blocks can also be created by placing cobblestone or bricks underwater, near existing mossy bricks or cobblestone. The moss will start to spread to these nearby blocks.": "你还可以制作其他的石头装饰方块，例如$(thing)裂纹砖$()和$(thing)雕刻过的石砖$()。将圆石或石砖方块放在水下的其他苔石旁，苔藓就会扩散，将其转换为$(thing)苔石$()或苔石砖。",
  "Salads": "沙拉",
  "$(thing)Salads$() are a meal prepared in a $(thing)Bowl$() from up to five $(thing)Fruits$(), $(thing)Vegetables$(), or $(thing)Cooked Meats$(). Salads are made in a special salad screen, created with a $(thing)Bowl$().": "$(thing)沙拉$()是一种用$(thing)碗$()制作的餐点，可以包含最多五种$(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()、和$(thing)熟肉$()。",
  "Ceramic bowls are made through the knapping and firing of clay.": "粘土塑形可以制作陶碗。",
  "The salad screen is opened by pressing $(item)$(k:key.use)$() while holding $(item)$(k:key.sneak)$(). Add the foods. When you are ready, take your salad out of the slot on the right side.$(br2)The $(l:getting_started/food_and_water)Nutrients$(), Water, and Saturation of a salad are 75% of the total of all nutrients of its ingredients. When a salad is made, its decay refreshes.": "手持陶碗按住$(item)$(k:key.sneak)$()的同时按$(item)$(k:key.use)$()就可以打开沙拉制作界面。将想要加入的食材拖入上方的空格，再从右侧取出沙拉即可。$(br2)成品的$(l:getting_started/food_and_water)营养元素$()、水分、和饱和度会由所用食材的各项数值的 75% 相加得到。制作沙拉所用的食材不能腐败。沙拉本身的保质期和所用食材剩余的保质期无关。",
  "The salad interface.": "沙拉制作界面。",
  "Wooden Buckets": "木桶",
  "$(thing)Wooden Buckets$() are an early game fluid container. They can contain 1000 mB of fluid. They can pick up any kind of fluid that is used for recipes, such as those in a $(l:mechanics/pot)Pot$() or $(l:mechanics/barrels)Barrel$(). However, wooden buckets cannot place source blocks. Dumping its fluid on the ground results in a small amount of fluid that quickly disappears.": "$(thing)木桶$()是游戏早期的液体容器。它可以盛装任何可被用于合成的液体，例如$(l:mechanics/pot)锅$()或$(l:mechanics/barrels)大桶$()的某些配方中的所需的液体，最多 1000 mB。木桶不能放置水源方块，把木桶里的液体倒在地上只会出现少量的液体并很快消失。",
  "The wooden bucket is made of $(thing)Lumber$().": "木桶需要使用$(thing)木材$()制作。",
  "Damage Types": "伤害类型",
  "$(thing)Physical Damage Types$() describe the nature of the damage that can be dealt by players and mobs. There are three types: $(thing)Piercing$(), $(thing)Slashing$(), and $(thing)Crushing$(). Some entities are able to resist certain damage types, making it difficult or impossible to kill them with certain methods.": "$(thing)物理伤害的类型$()描述了玩家和生物可以造成的伤害的性质。一共有三种类型：$(thing)突刺伤害$()、$(thing)斩击伤害$()、和$(thing)打击伤害$()。有些生物对特定的伤害类型有抗性，因此部分武器对其效果不彰。",
  "$(thing)Piercing$() damage is dealt by pointy weapons such as $(thing)Knives$(), projectiles like $(thing)Arrows$() and $(thing)Javelins$(), fanged monsters like $(thing)Spiders$(), and $(l:the_world/flora#cacti)Cacti$(). $(thing)Skeletons$() are invulnerable to piercing damage, and $(thing)Zombies$() are slightly vulnerable to it.": "$(thing)突刺伤害$()是由尖利的武器（例如$(thing)刀$()）、投掷物（例如$(thing)箭$()和$(thing)标枪$()）、带尖牙的怪物（例如$(thing)蜘蛛$()）和$(l:the_world/flora#cacti)仙人掌$()造成的。$(thing)骷髅$()完全免疫突刺伤害，而$(thing)僵尸$()则对其抗性较低。",
  "Piercing": "突刺",
  "$(thing)Slashing$() damage is dealt by weapons with long sharp edges like $(thing)Axes$() and $(thing)Swords$(), as well as large $(l:the_world/wild_animals#predators)Predators$() like bears and cougars. $(thing)Creepers$() are vulnerable to slashing damage.": "$(thing)斩击伤害$()是由具有长而锋利的边缘的武器造成的伤害，例如$(thing)斧头$()和$(thing)剑$()。这也包含大型$(l:the_world/wild_animals#predators)捕食者$()，例如熊和狮子等造成的伤害。$(thing)爬行者$()更容易受到斩击伤害。",
  "Slashing": "斩击",
  "$(thing)Crushing$() damage is dealt by blunt weapons like $(thing)Hammers$() and $(thing)Maces$(). $(thing)Zombies$() deal crushing damage, and are somewhat resistant to it. $(thing)Creepers$() also resist some crushing damage$(). $(thing)Skeletons$() are vulnerable to it.": "$(thing)打击伤害$()是由钝器造成的伤害，例如$(thing)锤子$()和$(thing)狼牙棒$()。 $(thing)僵尸$()的攻击也造成打击伤害，并且它们对打击伤害有抗性。$(thing)爬行者$()也能抵御一部分打击伤害。$(thing)骷髅$()则更容易受到打击伤害。",
  "Crushing": "打击",
  "$(l:mechanics/armor)Armor$() has its own set of damage resistances. These resistances scale with the quality of armor, but may differ among armors of the same tier. Among bronzes, $(thing)Bismuth Bronze$() armor is best at resisting $(thing)Crushing$(), $(thing)Black Bronze$() is best at resisting $(thing)Piercing$() and regular $(thing)Bronze$() does moderately well with any damage.": "$(l:mechanics/armor)盔甲$()对不同伤害具有不同的防御力。一般来说，盔甲的质量越高，防御力整体越好，但同等级的盔甲仍可能稍有差异。比如在几种青铜盔甲中，$(thing)铋铜$()盔甲更擅长防御$(thing)打击伤害$()，$(thing)黑铜$()盔甲更擅长防御$(thing)突刺伤害$()，而传统的$(thing)青铜$()对任何伤害的防御都还不错。",
  "For $(thing)Colored Steel$(), $(thing)Blue Steel$() is better at resisting $(thing)Crushing$() damage, whereas $(thing)Red Steel$() is better at resisting $(thing)Piercing$() damage.": "对于$(thing)彩钢$()来说，$(thing)蓝钢$()更擅长防御$(thing)打击伤害$()，而$(thing)红钢$()更擅长防御$(thing)突刺伤害$()。",
  "Armor": "盔甲",
  "$(thing)Armor$() provides protection against attacks from predators and monsters. The quality of armor scales with the tier of the $(thing)Metal$(), with $(l:mechanics/leather_making)Leather$() being the weakest and $(l:mechanics/steel)Colored Steels$() being the strongest.": "$(thing)盔甲$()可以抵御捕食者和怪物的攻击。制作盔甲所用$(thing)金属$()的等级越高，盔甲的质量也就越好。$(l:mechanics/leather_making)皮革$()盔甲是最弱的，而$(l:mechanics/steel)彩钢$()盔甲是最强的。",
  "Leather armor is $(thing)Knapped$() from $(l:mechanics/leather_making)Leather$(). It does not last long, but provides some decent protection if you have a full suit.": "皮革盔甲是通过$(l:mechanics/leather_making)皮革塑形$()制成的。这种盔甲耐久度不高，但如果凑齐一整套，还是能提供少许防护的。",
  "$(thing)Metal Armor$() requires multiple processing steps in an $(l:mechanics/anvils)Anvil$(). First, an $(thing)unfinished$() armor piece must be smithed. These require a $(thing)Double Sheet$() of the metal, except for boots which require a single sheet.": "$(thing)金属盔甲$()需要利用$(l:mechanics/anvils)砧$()经过多重步骤打造而成。首先需要将一个$(thing)双层薄板$()锻造成$(thing)未完成的$()盔甲部件。例外：靴子只需要一个$(thing)薄板$()。",
  "Next, a $(thing)Sheet$() must be $(l:mechanics/anvils#welding)Welded$() to the armor piece to finish it. Chestplates require a $(thing)Double Sheet$() to be finished.": "接下来，需要将一个$(thing)薄板$()$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()到部件上来完成制作。例外：胸甲需要一个$(thing)双层薄板$()才能完成。",
  "Armor that is of the same tier but different metals may be subtly different. These are expressed in durability, as well as $(l:mechanics/damage_types)Damage Resistances$(). In order of increasing durability, the bronzes are ranked $(thing)Bismuth Bronze$(), regular $(thing)Bronze$(), and then $(thing)Black Bronze$(). For colored steels, $(thing)Red Steel$() lasts longer than $(thing)Blue Steel$().": "同等级的不同金属制成的盔甲可能在耐久度和对不同$(l:mechanics/damage_types)伤害类型$()的防御上略有不同。三种不同的青铜中，$(thing)黑铜$()的耐久度最高、普通$(thing)青铜$()次之、$(thing)铋铜$()最弱。对于彩钢来说，$(thing)红钢$()的耐久比$(thing)蓝钢$()好一些。",
  "Steel armor also provides benefits such as $(thing)Toughness$() and $(thing)Knockback Resistance$(). Regular $(thing)Steel$() has 1 toughness, $(thing)Black Steel$() has 2 toughness, and the $(thing)Colored Steels$() have 3 toughness. $(thing)Black Steel$() has 5% knockback resistance, whereas the $(thing)Colored Steels$() have 10%.": "钢制盔甲还有一些额外效果：例如$(thing)盔甲韧性$()和$(thing)击退抗性$()。普通$(thing)钢$()盔甲的盔甲韧性是1，$(thing)黑钢$()的是2，而$(thing)彩钢$()则有3点韧性。此外，$(thing)黑钢$()有 5% 的击退抗性，而$(thing)彩钢$()有 10%。",
  "Powderkegs": "火药桶",
  "$(thing)Powderkegs$() are a device used to create explosions. They have an inventory of 12 slots, which may only contain $(thing)gunpowder$(). The strength of the explosion is proportional to the amount of gunpowder contained.": "$(thing)火药桶$()是用来爆破的装置。它有12个只能放$(thing)火药$()的物品槽。爆炸的强度和内部火药的数量成正比。",
  "The Powderkeg": "火药桶",
  "Similar to the $(l:mechanics/barrels)Barrel$(), the powderkeg is a device which can be sealed and unsealed with $(item)$(k:key.use)$(). Only sealed powderkegs may be ignited.": "与$(l:mechanics/barrels)大桶$()类似，火药桶可以用$(item)$(k:key.use)$()键来密封和解除密封。只有密封的火药桶可以被点燃。",
  "Explosions from powderkegs will cause other powderkegs to light and explode. All blocks broken in an explosion will drop items, but not necessarily at the same location of the block they were from.": "引爆火药桶会导致其他火药桶也被点燃和爆炸。被爆炸破坏的所有方块都会以物品形式掉落，但是可能被炸到远处。",
  "Powderkegs can be made from adding gunpowder and red dye to a barrel.": "火药桶可以用火药、红色染料和大桶合成。",
  "Gunpowder can be made in two ways: the first formulation is from $(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)Saltpeter$(), $(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)Sulfur$(), and $(l:mechanics/charcoal_pit)Charcoal$() powder. Powder is made using a $(l:mechanics/quern)Quern$(). If you have access to $(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)Graphite$(), then a more productive recipe can be used.": "有两种方式可以制造火药：第一种配方是用$(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)硝石$()、$(l:the_world/ores_and_minerals#saltpeter)硫磺$()、和$(l:mechanics/charcoal_pit)木炭$()粉混合而成。粉末是在$(l:mechanics/quern)手推磨$()磨制对应矿物而成的。如果你有$(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)石墨$()，就可以使用第二钟更高效的合成配方。",
  "Sluices": "洗矿槽",
  "The $(thing)Sluice$() is a device that is used to process $(l:the_world/waterways#ore_deposits)Ore Deposits$(), producing the same results that $(l:mechanics/panning)Panning$() does, with different probabilities.": "The $(thing)Sluice$() is a device that is used to process $(l:the_world/waterways#ore_deposits)Ore Deposits$(), producing the same results that $(l:mechanics/panning)Panning$() does, with different probabilities.",
  "The sluice is made from sticks and lumber.": "使用木棍和木材制作洗矿槽。",
  "When placed, the sluice takes up two blocks. Water must flow through the top of the sluice and out the bottom in order for it to operate. The sluice is able to work when water appears to be flowing through it. The water flowing into the sluice must be the last block of a water stream. There must be an empty block below the bottom of the sluice for water to flow into.": "洗矿槽被放置后会占据两个方块。为了让它正常工作，水必须流过洗矿槽的顶部并从底部流出。如果水看起来流过了整个洗矿槽，就表示它在正常工作。流进洗矿槽的水必须是水流的最后一格水，且在洗矿槽的出口处必须有一个空方块让水能够流进去。",
  "A sluice with the correct water setup.": "一个正确安装的洗矿槽。",
  "To use the sluice, drop deposit items into the water stream and let them flow into it. They will appear on the sluice, and after some time, there is a chance of the processed items being spat out the bottom.": "要使用洗矿槽，只需要把矿石沉积物方块以物品形式丢到上游水流中，让水流把物品冲进洗矿槽，沉积物会出现在洗矿槽中。一段时间之后，洗矿的产物就有可能从下游吐出。",
  "A working sluice with items inside of it.": "一个正常工作的、里面有沉积物的洗矿槽。",
  "Sluicing can give three possible products: $(thing)Ore$(), $(thing)Loose Rocks$(), and $(l:mechanics/gems)Gems$(). The probabilities are as follows:$(br)$(li)Ore: 55%%$(li)Loose Rock: 22.5%%$(li)Gem: 0.9%%$()Each rock type has a specific gem that it will drop, that is exclusive to that rock type.": "Sluicing can give three possible products: $(thing)Ore$(), $(thing)Loose Rocks$(), and $(l:mechanics/gems)Gems$(). The probabilities are as follows:$(br)$(li)Ore: 55%%$(li)Loose Rock: 22.5%%$(li)Gem: 0.9%%$()Each rock type has a specific gem that it will drop, that is exclusive to that rock type.",
  "Products of Panning": "Products of Panning",
  "Light Sources": "光源",
  "There are a number of ways to produce light in TFC. One way is the use of $(l:mechanics/lamps)Lamps$(), but they require fuel. Some light sources only require a spark.": "群峦传说中有很多不同的光源，比如$(l:mechanics/lamps)灯$()，但是点灯需要燃料。其他一些光源则只需要一个火花就能点亮。",
  "$(li)1. $(l:mechanics/lighting#torches)Torches$()$(li)2. $(l:mechanics/lighting#candles)Candles$()$(li)3. $(l:mechanics/lighting#jack_o_lanterns)Jack 'o Lanterns$()": "$(li)1. $(l:mechanics/lighting#torches)火把$()$(li)2. $(l:mechanics/lighting#candles)蜡烛$()$(li)3. $(l:mechanics/lighting#jack_o_lanterns)南瓜灯$()",
  "Table of Contents": "目录",
  "Torches can be made by heating sticks or stick bunches in a $(l:getting_started/firepit)Firepit$() or other heating device.": "要制作火把，只需要用$(l:getting_started/firepit)篝火$()或其他热源来加热木棍或木棍堆。",
  "Torches last for 3 days, and then become $(thing)Dead Torches$(), which may be relit by clicking them with a torch, or by using a fire starting tool on them. Sticks can also be clicked on torches to light them. Torches dropped in water turn into $(thing)Wood Ash$() and $(thing)Sticks$().": "火把在$(thing)燃尽$()前可以燃烧 3 天。手持另一根火把或起火器并点击$(item)$(k:key.use)$()就能重新点燃燃尽的火把。",
  "Candles": "蜡烛",
  "Candles last for 11 days, and may also be relit.": "蜡烛可以燃烧 11 天, 并且同样可以重新点燃。",
  "Candles can be made by sealing $(thing)String$() in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() of $(l:mechanics/lamps#tallow)Tallow$().": "将$(thing)线$()封入装有$(thing)蜡脂$()的$(thing)大桶$()中凝固就能制成蜡烛。",
  "Jack 'o Lanterns": "南瓜灯",
  "Jack 'o Lanterns are the lit version of $(thing)Carved Pumpkins$(), and last for 4.5 days, before reverting to carved pumpkins.": "点亮$(thing)雕刻过的南瓜$()就可以将其变成南瓜灯，它可以持续发光 4.5 天，然后就会变回雕刻过的南瓜。",
  "$(thing)Carved Pumpkins$() are made by clicking $(item)$(k:key.use)$() with $(thing)Shears$() or a $(thing)Knife$() on a fresh $(l:mechanics/crops#pumpkin)Pumpkin$(). Carved pumpkins do not rot, and can be worn on your head.": "用$(thing)剪刀$()或$(thing)刀$()$(item)$(k:key.use)$()键点击新鲜的$(l:mechanics/crops#pumpkin)南瓜$()可以得到$(thing)雕刻过的南瓜$()。雕刻过的南瓜不会腐败，并且可以戴在头上。",
  "Panning": "淘金",
  "$(thing)Panning$() is a method of obtaining small pieces of certain native ores by searching in rivers and other waterways.$(br2)Panning makes use of $(l:the_world/waterways#ore_deposits)Ore Deposits$() which are found in gravel patches in the bottom of lakes and rivers.$(br2)In order to get started panning, you will need an empty pan.": "$(thing)淘金$()是一种通过在河流和其他水道中搜索来获得某些原生矿粒的方法。$(br2)淘金需要先在湖泊或河床底部的砂砾堆中找到一些$(l:the_world/waterways#ore_deposits)矿石沉积物$()。$(br2)除此之外，你还需要一个淘金盘。",
  "Clay can be $(l:getting_started/pottery)knapped$() into a pan as shown above.": "粘土可以$(l:getting_started/pottery)塑形$()成淘金盘，如上图所示。",
  "Once the pan has been $(thing)knapped$(), it needs to be $(l:mechanics/heating)fired$() to create a $(thing)Ceramic Pan$().$(br2)The next thing you will need to find is some sort of $(thing)Ore Deposit$(). Ore deposits can come in several different ores: Native Copper, Native Silver, Native Gold, and Cassiterite.": "$(thing)塑形$()完成后别忘了$(l:mechanics/heating)烧制$()。$(br2)你找到的$(thing)沉积物$()可能包含几种不同的矿石：原生铜、原生银、原生金或锡石。",
  "Then you can begin panning!$(br2)$(bold)1.$() With the pan in hand, $(thing)use$() it on the ore deposit block.$(br2)$(bold)2.$() While standing in water with the pan in your hand, hold down $(item)$(k:key.use)$() and you will start panning.$(br2)$(bold)3.$() After a few moments, if you are lucky, you may be rewarded with a small piece of ore in your inventory.": "接下来你就可以开始淘金啦！$(br2)$(bold)1. $()对着含矿沉积物$(thing)使用$()淘金盘。$(br2)$(bold)2. $()站在水中时，手持淘金盘按住$(item)$(k:key.use)$()就可以开始淘洗盘中的砂砾。$(br2)$(bold)3. $()一小段时间后，如果你足够走运，你就会获得一小块矿粒。",
  "Panning can give three possible products: $(thing)Ore$(), $(thing)Loose Rocks$(), and $(l:mechanics/gems)Gems$(). The probabilities are as follows:$(br)$(li)Ore: 50%%$(li)Loose Rock: 25%%$(li)Gem: 1%%$()Each rock type has a specific gem that it will drop, that is exclusive to that rock type.": "Panning can give three possible products: $(thing)Ore$(), $(thing)Loose Rocks$(), and $(l:mechanics/gems)Gems$(). The probabilities are as follows:$(br)$(li)Ore: 50%%$(li)Loose Rock: 25%%$(li)Gem: 1%%$()Each rock type has a specific gem that it will drop, that is exclusive to that rock type.",
  "Heating": "加热",
  "Heating items is a way of converting one item to another, or an item to a fluid. Items can be heated in many ways - in a $(l:getting_started/firepit)Firepit$(), a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$(), or a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$(), to name a few. However they all function in the same way. When you place items inside these devices, the items will gradually start to heat up. This is visible on the item's tooltip.": "将物品加热可以将其转化为另一种物品或熔化为液体。$(l:getting_started/firepit)篝火$()、$(l:getting_started/pit_kiln)坑窑$()或$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭炉$()等设备都可以加热物品，它们的工作原理都大同小异。当将物品放入这些设备时，物品就会逐渐升温。物品的工具提示中会说明它当前的温度。",
  "The temperature of an item is represented by a color, which will change through the following values:$(br2)$(7)$(bold)Warming$(): 1 - 80 °C$(br)$(7)$(bold)Hot$(): 80 - 210 °C$(br)$(7)$(bold)Very Hot$(): 210 - 480 °C$(br)$(4)$(bold)Faint Red$(): 480 - 580 °C$(br)$(bold)$(4)Dark Red$(): 580 - 730 °C$(br)$(c)$(bold)Bright Red$(): 730 - 930 °C$(br)$(6)$(bold)Orange$(): 930 - 1100 °C$(br)$(e)$(bold)$(t:Yellow)Yellow$(): 1100 - 1300 °C$(br)$(e)$(t:Yellow White)$(bold)Yellow White$(): 1300 - 1400 °C$(br)$(d)$(bold)$(t:White)White$(): 1400 - 1500 °C$(br)$(d)$(bold)$(t:Brilliant White)Brilliant White$(): >1500 °C": "物品的温度是用颜色来表示的。每个颜色表示了物品所处温度的区间：$(br2)$(7)$(bold)暖$()：1 - 80 °C$(br)$(7)$(bold)热$()：80 - 210 °C$(br)$(7)$(bold)灼热$()：210 - 480 °C$(br)$(4)$(bold)淡红$()：480 - 580 °C$(br)$(bold)$(4)暗红$()：580 - 730 °C$(br)$(c)$(bold)亮红$()：730 - 930 °C$(br)$(6)$(bold)橙$()：930 - 1100 °C$(br)$(e)$(bold)$(t:Yellow)黄$()：1100 - 1300 °C$(br)$(e)$(t:Yellow White)$(bold)黄白$()：1300 - 1400 °C$(br)$(d)$(bold)$(t:White)白$()：1400 - 1500 °C$(br)$(d)$(bold)$(t:Brilliant White)炽白$()： >1500 °C",
  "Charcoal Forge": "木炭炉",
  "The $(thing)Charcoal Forge$() is a device used to $(l:mechanics/heating)heat$() and melt items. Forges are necessary to make a $(l:mechanics/crucible)crucible$() work. They are typically used to heat items to prepare them for smithing on an $(l:mechanics/anvils)anvil$(). $(br)It is constructed with 5 $(thing)stone$() blocks surrounding a $(l:mechanics/charcoal_pit#charcoal_pile)charcoal pile$() of 7 or 8 layers which is then lit.": "$(thing)木炭炉$()是一种用于$(l:mechanics/heating)加热$()和熔化物品的设备。$(l:mechanics/crucible)坩埚$()也必须配合炉才能使用。木炭炉最大的作用是将物品加热到可以在$(l:mechanics/anvils)砧$()上锻造的温度。$(br)将 5 块$(thing)石头$()围绕一个 7 或 8 层的$(l:mechanics/charcoal_pit#charcoal_pile)木炭堆$()就能搭建成木炭炉了。",
  "A Charcoal Forge": "木炭炉",
  "A complete forge multiblock, ready to be lit.": "一个构建完成的木炭炉多方块结构，准备点燃。",
  "A Forge needs a chimney in order to work. The block directly above the Forge must be air, or a $(l:mechanics/crucible)Crucible$(). In addition, either the block directly above, or one of eight nearby blocks must be able to see the sky - the blue stained glass in the visualization to the right.$(br2)A $(l:mechanics/bellows)Bellows$() can be placed on one block up and adjacent to the Forge, in order to increase the maximum temperature it can reach.": "木炭炉只能在通风良好的地方正常工作。木炭炉方块的正上方必须是空气或一口$(l:mechanics/crucible)坩埚$()。另外，木炭炉方块或它周围两格十字形的区域内（由右侧示意图中的蓝色染色玻璃标注）必须至少有一格$(thing)露天$()方块。$(br2)可以在木炭炉正上方一格的相邻位置放置一个$(l:mechanics/bellows)风箱$()来提高木炭炉的最大温度。",
  "The forge's interface.": "木炭炉界面",
  "The five slots at the bottom of the forge are used for fuel. While the forge is running, it periodically consumes fuel, which can be $(thing)Charcoal$() or $(l:the_world/ores_and_minerals#bituminous_coal)Coal$(). The top five slots will heat items, up to the temperature shown in the indicator on the left. The right side slots are for containers that can contain liquid metal, like $(thing)Vessels$() and $(thing)Molds$(). Items that melt in the forge will fill those containers.": "木炭炉底部的五个空格用于放置燃料。木炭炉燃烧时会不时地消耗燃料。燃料可以是$(thing)木炭$()或$()其他自然$(l:the_world/ores_and_minerals#bituminous_coal)煤炭$()。上面的五个空格用于放置需要加热的物品。左侧的指示器显示了木炭炉当前的温度。右侧的空格可放置可容纳液态金属的容器，例如$(thing)小缸$()和$(thing)模具$()。在熔炉中熔化的物品将自动注入这些容器。",
  "Charcoal Pit": "木炭坑",
  "The $(thing)Charcoal Pit$() is a way of obtaining $(thing)Charcoal$(). Charcoal pits are made with $(thing)Log Piles$(). To place a log pile, $(item)$(k:key.use)$() and $(item)$(k:key.sneak)$() while holding a $(thing)Log$(). More logs can be inserted by either pressing $(item)$(k:key.use)$() directly while holding a log, or by pressing $(item)$(k:key.use)$() with something else to open the interface.": "搭建$(thing)木炭坑$()是一种烧制$(thing)木炭$()的方法。木炭坑是用$(thing)原木堆$()构成的。手持$(thing)原木$()时按住$(item)$(k:key.sneak)$()并按$(item)$(k:key.use)$()就能在地上放置一个原木堆。手持原木对准原木堆按$(item)$(k:key.use)$()，或直接打开原木堆界面就能放入更多原木。",
  "The Log Pile": "原木堆",
  "Log piles need a solid block under them to be placed. They are highly flammable.": "原木堆需要下方有一个实心块。它们很容易着火。",
  "The charcoal pit is formed by surrounding log piles with solid, non-flammable blocks. The amount of charcoal produced is proportional to the amount of logs contained inside the log piles. To start the burning process, light one of the log piles, and then cover it. If it worked, you should see $(thing)smoke$() particles rise up from the structure.": "木炭坑必须由实心、且不易燃的方块将原木堆密封而成。最终产出的木炭的量与原木堆内的原木数量成正比。要开始烧制木炭，在密封起来的木炭坑上挖一个小孔，点燃一个原木堆，然后迅速再把孔填上。当看到整个木炭坑中有$(thing)烟雾$()升起时就说明成功了。",
  "The building of one possible charcoal pit, in layers.": "分层展示如何搭建木炭坑。坑的具体大小是可变的。",
  "After the charcoal pit burns out and stops smoking, you will be left with $(thing)Charcoal piles$(). The charcoal pile contains up to 8 layers of $(thing)Charcoal$(). Dig it with a shovel to obtain the charcoal items. Charcoal piles can be added to or placed with $(item)$(k:key.use)$().": "等到木炭坑停止燃烧之后就可以把它挖开了。坑里面应该会留下许多$(thing)木炭堆$()。每个木炭堆最多包含 8 层$(thing)木炭$()，用铲子挖掘就可以获得木炭。挖出来的木炭也可以通过按$(item)$(k:key.use)$()重新放置下来。",
  "The charcoal pile.": "木炭堆。",
  "Crucible": "坩埚",
  "A $(thing)Crucible$() is an advanced device used for the creation of $(l:mechanics/crucible#advanced_alloying)Alloys$(). It is a more precise method than using a $(l:getting_started/primitive_alloys)Small Vessel$() to make alloys.$(br2)To obtain a crucible, you will first need to obtain some $(l:mechanics/fire_clay)Fire Clay$(), which is a stronger material than clay. This fire clay can then be knapped to shape it into an $()Unfired Crucible$().": "$(thing)坩埚$()是一种用来制作$(l:mechanics/crucible#advanced_alloying)合金$()的高级设备。用坩埚制作合金比用$(l:getting_started/primitive_alloys)小缸$()更精确也更方便，$(br2)要制作坩埚，首先你得先获取一些比普通粘土更强的$(l:mechanics/fire_clay)耐火粘土$()。耐火粘土可以通过粘土塑形制作成$()未烧制的坩埚$()。",
  "Knapping an $(thing)Unfired Crucible$().": "粘土塑形制作$(thing)未烧制的坩埚$()。",
  "After the crucible is knapped, it will need to be $(thing)fired$(), like any piece of pottery - a $(l:getting_started/pit_kiln)Pit Kiln$() or $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$() would do.$(br2)In order to use the crucible, it needs a source of heat. The crucible can be heated by any heatable block below, usually a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$()": "塑形之后就可以用$(l:getting_started/pit_kiln)坑窑$()或$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭炉$()之类的设备将坩埚$(thing)烧制$()成型了。$(br2)要使用坩埚，就得给它提供一个热源。任何位于坩埚下方的方块都可以作为其热源。$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭炉$()就很合适。",
  "A crucible heated by a charcoal forge below it.": "用木炭炉加热坩埚",
  "Now, you are ready to use the crucible. When you use it, you will see the $(thing)Crucible Interface$(), shown to the right. The top region shows the current metal content of the crucible. The first metal shown is what would be produced, if it were to be extracted right now. Other metals shown are the makeup of the current alloy in the crucible.": "现在你就可以使用坩埚了。与坩埚互动打开$(thing)坩埚界面$()，如右图所示。屏幕上方的区域显示的是坩埚内目前容纳的金属。其中第一行写的是如果现在从坩埚内取出将会得到的金属或合金的名称。其他条目则是现在坩埚内的剩余金属的种类和数量。",
  "Advanced Alloying": "高级冶金术",
  "The Crucible Interface": "坩埚界面",
  "The crucible has nine slots where items can be added to be melted, and their liquefied contents will be directly added to the crucible. Molten metal containers such as $(l:getting_started/pottery#mold)Molds$() can also be placed here and they will be slowly drained into the crucible, allowing for precise control over your alloy's content. Holding $(item)$(k:key.sneak)$() while hovering over a draining mold or vessel makes it drain faster. $(br2)Molds or other fluid containers can also be placed in the output slot, and will be slowly filled with the current content of the crucible.": "The crucible has nine slots where items can be added to be melted, and their liquefied contents will be directly added to the crucible. Molten metal containers such as $(l:getting_started/pottery#mold)Molds$() can also be placed here and they will be slowly drained into the crucible, allowing for precise control over your alloy's content. Holding $(item)$(k:key.sneak)$() while hovering over a draining mold or vessel makes it drain faster. $(br2)Molds or other fluid containers can also be placed in the output slot, and will be slowly filled with the current content of the crucible.",
  "The temperature indicator on the left will rise based on external sources of heat, such as a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$() below or heat from a $(l:mechanics/blast_furnace)Blast Furnace$() from above. Metal can be extracted from the crucible as long as it is still molten.$(br2)Finally, the crucible will keep its contents when broken, allowing you to transport the alloy container around if you wish.": "根据热源方块的温度变化，屏幕左侧的温度指示器也会相应上升或下降。只要温度足够熔化金属，就随时可将金属取出。$(br2)值得一提的是，破坏坩埚并不会销毁它的内容物。你可以用这种方法将合金转移到其他地方。",
  "Bellows": "风箱",
  "A $(thing)Bellows$() is a device which can be used to increase the air flow through another device which lets them burn at a hotter temperature. However, by burning at a hotter temperature they will also consume fuel faster. The bellows can provide air to a device that is directly in front of it, or in front and one block down. This allows it to provide air to a $(l:getting_started/firepit)Firepit$(), or a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$() for example.": "$(thing)风箱$()是一种可以增大气流以提升其他设备燃烧温度的方块。然而，燃烧的温度越高，消耗的燃料也就越多。风箱可以作用于它正对着的那一格方块，或是正对着一格的正下方一格方块。因此，$(l:getting_started/firepit)篝火$()和$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭炉$()都可以从风箱受益。",
  "To use the bellows, simply place it facing the targeted heating device, and use it. The bellows will pump air into the device, raising the maximum temperature for a short time.": "要拉动风箱，$(item)$(k:key.use)$()点击即可。在一段时间内，目标设备的最大燃烧温度会获得提升。",
  "Firepit And Grill": "篝火烧烤",
  "A $(thing)Grill$() is an item that can be added to a firepit to cook foods more efficiently. The grill is able to cook five items at once, and also gives these items the $(thing)Wood Grilled$() trait when cooking food, which provides a minor buff to the item's $(l:mechanics/decay)expiration date$(). In order to create a firepit with grill, first create a $(l:getting_started/firepit)Firepit$(), then use a $(thing)Wrought Iron Grill$() on the firepit.": "$(thing)烤架$()是一种可以用来升级篝火的物品。有烤架的篝火可以一次性烹饪五件物品，同时烧出的食物会获得$(thing)原木烤制$()词条，略微延长其$(l:mechanics/decay)保质期$()。手持$(thing)锻铁烤架$()对准$(l:getting_started/firepit)篝火$()按$(item)$(k:key.use)$()就能将它放上去了。",
  "A Firepit with Grill": "附有锻铁烤架的篝火",
  "The grill is created by working a $(thing)Wrought Iron Double Sheet$() on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().$(br2)On the next page, you can see the grill interface. Like the firepit, it has four slots for fuel which must be added in the top slot, a temperature indicator, and five slots for heating items instead of one.": "烤架是通过在$(l:mechanics/anvils)砧$()上锻造$(thing)锻铁双层薄板$()制成的。$(br2)下一页展示了烤架界面。和篝火类似，它有四个燃料槽，必须在顶部空格中添加燃料。温度指示器也和篝火相同。唯一不同的是用于加热物品的槽的数量变成了五个。",
  "The grill interface.": "烤架界面",
  "Firepit And Pot": "篝火大锅",
  "A $(thing)Pot$() is an item that can be added to the firepit to cook new types of food and also produce some other useful items.$(br2)In order to create a firepit with a pot, first create a $(l:getting_started/firepit)Firepit$(), then use a $(thing)Ceramic Pot$() on the firepit.": "$(thing)陶锅$()是一种可以用来升级篝火的物品。有陶锅的篝火可以用来制作特殊的餐点或实用的物品。$(br2)手持$(thing)陶锅$()对准$(l:getting_started/firepit)篝火$()按$(item)$(k:key.use)$()就能将它放上去了。",
  "A firepit with a pot attached.": "附有陶锅的篝火。",
  "A ceramic pot must be $(l:getting_started/pottery)Knapped$() out of clay first.": "陶锅必须先用粘土$(l:getting_started/pottery)塑形$()。",
  "It then must be $(l:mechanics/heating)fired$() to create a $(thing)Ceramic Pot$() which can be used on the firepit.": "然后它必须$(l:mechanics/heating)烧制$()成$(thing)陶锅$()才可以放在篝火上。",
  "Like the firepit, the pot has four slots for fuel which must be added in the top slot, and a temperature indicator. The pot also contains five item slots and holds up to $(thing)1000 mB$() of any fluid.$(br2)In order to cook something in the pot, first the fluid must be added by using any type of fluid container, such as a bucket, on the pot. Then add items and light the pot. It will begin boiling for a while until the recipe is completed.": "和普通篝火类似，陶锅有四个燃料槽，必须在顶部空格中添加燃料。温度指示器也和篝火相同。唯一不同的是它不再能直接加热物品了，取而代之的是五个用于放置食材的空格。陶锅还可容纳最多 $(thing)1000 mB$() 的液体。$(br2)要用锅炖汤，先必须手持任何类型的液体容器（如木桶）对准陶锅按$(item)$(k:key.use)$()。然后添加物品，点燃篝火。汤会沸腾一段时间，直到制作完成。",
  "The pot interface, actively boiling and making a type of soup.": "正在用陶锅炖汤。",
  "Soup Recipes": "炖汤配方",
  "Soup is made from 3-5 $(thing)fruits$(), $(thing)vegetables$(), or $(thing)meats$() in a pot of $(thing)water$(). When the recipe is done, the water in the pot will turn red. $(item)$(k:key.use)$() with a $(thing)bowl$() to retrieve it. Soup combines multiple nutrients into a single meal.": "汤可以包含 3-5 个 $(thing)水果$()、$(thing)蔬菜$()或$(thing)肉类$()。汤炖好了之后锅里的水会变成红色。拿着$(thing)碗$()$(item)对着汤按下$(k:key.use)$()就能盛一碗出来。汤会将所有食材的营养元素组合成一顿餐点。",
  "Simple Recipes": "简单配方",
  "Other pot recipes transform the items and fluid in the pot into something else. For example, boiling 5 $(thing)ash$() in $(thing)water$() makes $(thing)lye$().": "陶锅还可以将某些液体转化为其他液体。例如，在水中煮沸 5 份$(thing)草木灰$()可以制成$(thing)碱液$()。",
  "Chisel": "凿子",
  "Chisels are a tool for creating decorative forms of other blocks, including slabs and stairs. In order to get started, you will need a $(thing)Chisel$() and any type of $(thing)Hammer$(). Chisels must be cast in molds or forged on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$(). In order to start chiseling, hold the chisel in your main hand and a hammer in your off hand, and target a block in the world.": "凿子是一种用来将方块加工成它们的装饰版本（比如楼梯和台阶）的工具。$(thing)凿子$()必须配合任意材质的$(thing)锤$()一起使用。将锤置于副手的同时手持凿子就可以加工瞄准的方块了。",
  "If you can chisel that block, a $(c)red outline$() of the block to be chiseled will be shown based on what $(thing)Mode$() you have selected.$(br2)The chisel has three modes that can be switched by using $(item)$(k:tfc.key.cycle_chisel_mode)$(): $(thing)Slab$(), $(thing)Stair$(), and $(thing)Smooth$(). An indicator of your chisel mode should show up next to the hotbar.": "如果一个方块可以被凿制，它的轮廓会根据你目前选择的$(thing)凿子模式$()变成$(c)红色$()。$(br2)凿子有三种模式：$(thing)台阶$()、$(thing)楼梯$()和$(thing)平滑$()。可以按下$(item)$(k:tfc.key.cycle_chisel_mode)$()来切换。凿子的模式指示器会显示在快捷栏旁边。",
  "Press $(item)$(k:key.use)$() to convert the block to the shape that was highlighted in red. If you chiseled a slab, the half of the block you chiseled will pop off and you can grab it. Change the orientation of your player and your mouse to change the orientation of the chiseled block. As a rule of thumb, the orientation of the chiseled block will be the same as if you placed it in that orientation yourself.": "对准方块按$(item)$(k:key.use)$()就能将它加工成红色轮廓显示的样子。如果选择的是台阶模式，另一半台阶会以物品的形式掉落。凿成的方块朝向会根据你面朝的方向和准心所指的位置而改变。简而言之，凿成的方块的朝向会和你自己手持那个方块放置时的朝向相同。",
  "The three chisel modes usable on a $(thing)Raw Limestone$() block.": "在$(thing)天然石灰岩$()上使用三种凿子模式（注意观察红色轮廓的位置）。",
  "The chisel can also be used in some crafting recipes as a shortcut for large quantities.": "直接用凿子在合成栏合成以便批量制作方块。",
  "Be careful! Chiseling in a mineshaft is not safe. Each time you chisel, there is a chance of $(l:mechanics/support_beams)Collapse$().": "当心！在矿井中直接凿成的方块依然受重力影响，而且你每次凿方块的时候，都有可能导致$(l:mechanics/support_beams)塌方$()。",
  "Support Beams": "支撑梁",
  "In TerraFirmaCraft, raw rock is unstable and susceptible to $(thing)Collapsing$(). Many rock blocks, including $(thing)Raw Rock$(), $(thing)Ores$(), $(thing)Smooth$() and $(thing)Spikes$() can all rain down on your head under the right circumstances.$(br2)$(thing)Support Beams$() can be used to prevent collapses from occurring.": "群峦传说中，天然岩石并不稳定，有发生$(thing)塌方$()的危险。如果不加防范，$(thing)天然岩石$()、$(thing)矿石$()、$(thing)平滑岩石$()、和钟乳$(thing)石锥$()等方块都可能从天而降，把你砸成肉饼！$(br2)为了防止发生这等惨剧，你必须确保周围的方块都$(thing)受到支撑$()。",
  "Collapses can occur whenever a player $(thing)mines any Raw Rock$() that is near to $(thing)Unsupported Raw Rock$(). Once a collapse has started, however, even previously $(thing)Supported$() rock can start to collapse.$(br2)The rock on the roof of caves is $(thing)Naturally Supported$(). Any raw rock with a non-collapsible solid block beneath it, is also $(thing)Supported$(). Alternatively, $(thing)Support Beams$() can support a wide area at once.": "每次玩家挖掘任何$(thing)天然岩石$()时，若附近存在$(thing)未被支撑的$()天然岩石，就有可能发生塌方。一旦塌方开始，即便是已经$(thing)有支撑的$()岩石也可能开始塌方。$(br2)自然生成的洞穴顶部的岩石$(thing)自然承重$()，无需人工支撑。若天然岩石的正下方存在无法发生塌方的固体方块，那么这个方块也被算作是$(thing)被支撑的$()。此外，使用$(thing)支撑梁$()可以一次支撑一大片区域。",
  "To get started, $(thing)Support Beams$() can be crafted with a $(thing)Saw$() and any type of $(thing)Logs$().$(br2)Placing a $(thing)Support Beam$() on top of a block places a column up to three tall. These must have a solid block beneath them to stay upright.": "$(thing)支撑梁$()可以用$(thing)锯$()和任意类型的$(thing)原木$()合成。$(br2)在其他方块上放置$(thing)支撑梁$()就可以产生三格高的垂直支撑梁，在梁的下方必须有固体方块作为支撑。",
  "$(thing)Horizontal$() beams can be placed between to connect two $(thing)Vertical$() beams that are within five blocks, as in the above diagram.": "放置$(thing)水平$()支撑梁可以连接距离不超过 5 个方块的两个$(thing)垂直$()支撑梁（如上图所示）。",
  "Only $(thing)Horizontal Support Beams$() cause nearby blocks to be $(thing)Supported$(). Any block within a $(bold)9 x 5 x 9$() area centered on a horizontal support beam is considered $(thing)Supported$().$(br2)In addition to being supported by support beams, rock can be supported simply by the virtue of having a solid block below it, such as more rock. However, it is important to note that $(thing)Non Solid Blocks$() such as $(thing)Stairs$() and $(thing)Slabs$(), along with $(thing)Smooth Stone$(), do $(bold)not$() count as supporting.": "只有$(thing)水平支撑梁$()才能起到$(thing)支撑$()效果，垂直的和转角的都不行。每一根水平支撑梁可以支撑以自身为中心，$(bold)9 x 5 x 9$()范围内的任何方块。$(br2)除了可以用支撑梁作为支撑，岩石下面的其他固体方块（例如其他有支撑的岩石）也会提供支撑。但是需要注意的是，$(thing)楼梯$()和$(thing)台阶$()等$(thing)非固体方块$()，以及$(thing)平滑岩石$()，是$(bold)无法$()提供支撑的。",
  "Finally, it is important to know that $(l:mechanics/chisel)Chiseling$() has the potential to cause collapses, just as easily as mining does, when it is done on any $(thing)Raw Rock$() that has potential to cause a nearby collapse.$(br2)$(br2)Remember kids: practice safe mining!": "最后注意，$(l:mechanics/chisel)凿制$()岩石和挖掘岩石一样可能导致塌方。$(br2)$(br2)北京第三区矿业委提醒您：矿道千万条，安全第一条。承重不规范，亲人两行泪！",
  "Chiseling": "凿制",
  "Prospecting": "勘探",
  "You remembered where you picked up those $(l:getting_started/finding_ores)Small Metal Nuggets$(), right? Finding additional ores may require extensive exploration and mining. You should become very familiar with $(l:the_world/ores_and_minerals)Ores and Minerals$(). If you need a specific resource, you must find the rock type it spawns in either under your feet or across the world.": "你还记得你是在哪里捡到那些$(l:getting_started/finding_ores)小矿粒$()的，对吧？寻找更多矿石需要花费大量精力来勘探和开采。现在，你应该已经通读$(l:the_world/ores_and_minerals)矿石和矿物$()这一章节。你应该明白，如果你在寻找特定的矿石，则必须先找到它生成的岩石类型——不论是就在你家门口，或是千里之外。",
  "When picking up small nuggets becomes unsatisfying, it is time to start prospecting to find ore veins:$(br)$(li)Small nuggets occur when ore is nearby, within 15 blocks horizontally and 35 vertically. If you find the center of a group of nuggets, it's likely that the vein is beneath you.$(li)Exposed ore can occur in cliffs and water bodies, which may be seen from farther away.": "当仅靠捡拾小矿粒不能满足你的发展需要时就应考虑开始勘矿了。$(br)$(li)小矿粒只会生成在矿脉水平 15 格以内，垂直 35 格以内的地表上。当地表上有一片矿粒时，它们的几何中心的正下方很可能就有一支矿脉。$(li)有些时候，矿石也会暴露在断崖或水底，这种矿脉就很好发现了。",
  "Prospector's Pick": "勘矿镐",
  "If you're looking for metal ores or mineral veins (which have no nuggets), and you can't find the vein by guessing, it's time to pull out the $(thing)Prospector's Pick$(). It searches the 25x25x25 area centered on the block clicked, and reports to the action bar the amount and type of ore located.": "如果你挖了好久都没有找到想找的矿石或矿物（顺便一提，只有矿石会在地表生成矿粒），那么就是时候做一把$(thing)勘矿镐$()了。勘矿镐会搜索点击的块中心 25x25x25 的区域，并报告所找到矿石的数量和类型。",
  "To make a Prospector's Pick, you can $(l:getting_started/pottery)knapp$() an unfired mold out of clay as shown above.": "你可以用粘土按上图$(l:getting_started/pottery)塑形$()成一个未烧制的勘矿镐头模具。",
  "Once the mold has been $(l:getting_started/pottery)knapped$(), it needs to be $(l:mechanics/heating)fired$() to create a $(thing)Propick Head Mold.$()$(br2)To create the tool head, $(l:getting_started/finding_ores#casting)cast$() liquid metal into the mold.": "模具$(l:getting_started/pottery)塑形$()完之后还需要$(l:mechanics/heating)烧制$()。$(br2)将液态金属倒入到烧制好的模具中就能$(l:getting_started/finding_ores#casting)铸造$()出勘矿镐了。",
  "A Prospector's Pick Head can also be $(l:mechanics/anvils#working)smithed$() out of an $(thing)ingot$() of any tool metal on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().$(br2)The Prospector's Pick is then created by crafting the tool head with a stick.": "勘矿镐头也可以在$(l:mechanics/anvils)砧$()上使用任何可以制造工具的金属$(thing)锭$()$(l:mechanics/anvils#working)锻造$()而成。$(br2)最后用木棍和工具头在合成栏合成就能做出勘矿镐了。",
  "The Prospector's Pick will never report finding something when nothing is actually there. However, it may incorrectly say nothing is there when a vein is in range. Higher tier tools will reduce or eliminate these false negatives.$(br2)Prospector's Picks at the same tier give identical results when used on the same block unless ores were removed.$(br2)If the Prospector's Pick finds multiple ores nearby, it will only report one.": "勘矿镐说有矿就是有矿，它说没矿也有可能有矿，但如果没矿它绝不会说有矿。更高等级的工具会降低甚至完全消除误报的概率。$(br2)用同一等级的勘矿镐点击同一个方块不会改变报告的结果。$(br2)如果在勘探处的周围有多种矿物，勘矿镐只会选择其中一种报告。",
  "Right-clicking a Prospector's Pick on a block will report finding one of these possible results:$(br)$(li)Nothing (may be false)$(li)Traces$(li)A Small Sample$(li)A Medium Sample$(li)A Large Sample$(li)A Very Large Sample$(br2)Very large samples indicate at least eighty and potentially many more blocks.": "勘矿镐会报告以下几种结果之一：$(br)$(li)没发现什么有意思的。（可能是假阴性）$(li)发现微量$(li)发现少量$(li)发现中量$(li)发现大量$(li)发现巨量$(br2)发现巨量表明至少有 80 个方块。",
  "Bloomery": "锻铁炉",
  "The $(thing)Bloomery$() is a device used to smelt $(thing)Iron Ore$() into $(thing)Iron Blooms$() which can be worked into $(thing)Wrought Iron$(). The iron ores are $(l:the_world/ores_and_minerals#hematite)Hematite$(), $(l:the_world/ores_and_minerals#limonite)Limonite$(), and $(l:the_world/ores_and_minerals#magnetite)Magnetite$(). These ores melt into $(thing)Cast Iron$() rather than $(thing)Wrought Iron$(). All iron-bearing items melt into Cast Iron. To turn them into usable iron, the bloomery is needed. Any iron item can be used in the bloomery, including iron tools and cast iron ingots!": "The $(thing)Bloomery$() is a device used to smelt $(thing)Iron Ore$() into $(thing)Iron Blooms$() which can be worked into $(thing)Wrought Iron$(). The iron ores are $(l:the_world/ores_and_minerals#hematite)Hematite$(), $(l:the_world/ores_and_minerals#limonite)Limonite$(), and $(l:the_world/ores_and_minerals#magnetite)Magnetite$(). These ores melt into $(thing)Cast Iron$() rather than $(thing)Wrought Iron$(). All iron-bearing items melt into Cast Iron. To turn them into usable iron, the bloomery is needed. Any iron item can be used in the bloomery, including iron tools and cast iron ingots!",
  "The bloomery is made from 8 $(thing)Bronze Double Sheets$().": "The bloomery is made from 8 $(thing)Bronze Double Sheets$().",
  "A Bloomery": "锻铁炉",
  "A minimum size bloomery. The bloomery block will open and close with $(item)$(k:key.use)$().": "最基础的锻铁炉结构。锻铁炉方块可以用$(item)$(k:key.use)$()打开或关闭。",
  "The bloomery can contain up to a maximum 24 $(thing)Iron Ore$() and 24 $(l:mechanics/charcoal_pit)Charcoal$(), with 8 of each item per layer of the chimney. To add layers to the chimney, stack up two more layers of stone blocks.$(br2)To add items to the bloomery, climb up to the top and throw items inside. A tower of grey ore should form.": "The bloomery can contain up to a maximum 24 $(thing)Iron Ore$() and 24 $(l:mechanics/charcoal_pit)Charcoal$(), with 8 of each item per layer of the chimney. To add layers to the chimney, stack up two more layers of stone blocks.$(br2)To add items to the bloomery, climb up to the top and throw items inside. A tower of grey ore should form.",
  "Adding items to the bloomery.": "将物品添加到锻铁炉中。",
  "The bloomery must have an equal amount of charcoal and ore $(thing)items$(). Light the bloomery block, and wait most of a day. When the bloomery block shuts off, it is done. Each 100mB of iron that melts in the bloomery is transformed into a $(thing)Bloom Block$(). The bloom block contains $(thing)Raw Iron Blooms$(), which can be obtained by mining the Bloom Block repeatedly with a pickaxe. Any iron that cannot be fit into 100mB increments is lost.": "The bloomery must have an equal amount of charcoal and ore $(thing)items$(). Light the bloomery block, and wait most of a day. When the bloomery block shuts off, it is done. Each 100mB of iron that melts in the bloomery is transformed into a $(thing)Bloom Block$(). The bloom block contains $(thing)Raw Iron Blooms$(), which can be obtained by mining the Bloom Block repeatedly with a pickaxe. Any iron that cannot be fit into 100mB increments is lost.",
  "The Bloom Block": "方坯",
  "The bloom block, at full bloom.": "一个方坯，充满了锻铁。",
  "The $(thing)Raw Iron Bloom$() must be worked in a $(l:mechanics/anvils)anvil$() to make $(thing)Refined Iron Bloom$().": "$(thing)生铁方坯$()还必须在$(l:mechanics/anvils)砧$()上打造成$(thing)精铁方坯$()。",
  "The $(thing)Refined Iron Bloom$() must be worked in a $(l:mechanics/anvils)anvil$() to make $(thing)Wrought Iron Ingots$().": "在$(l:mechanics/anvils)砧$()上进一步打造$(thing)精铁方坯$()就能获得$(thing)锻铁锭$()了。",
  "$(li)If the bloomery finds itself with more items contained than it can handle based on its chimney, it will try to spit them out the front.$()$(li)To retrieve your items from a bloomery that is not lit, do not break the molten block tower. Break the bloomery block.$()$(li)Blooms will only melt into cast iron, not wrought iron. They must be worked!$()": "$(li)如果投入锻铁炉的物品超出了它的所能处理的数量，它就会从锻铁炉门口吐出来。$()$(li)如果要取回投入锻铁炉中的物品，不要试图挖掘塔中的熔融物，直接把锻铁炉方块挖掉即可。$()$(li)方坯只会熔化成铸铁，而不是锻铁。方坯必须经过锤炼才能变成锻铁！$()",
  "Smith's Notes": "铁匠的笔记",
  "$(li)The bloomery cares about the quantity of items thrown into it, not the quality. Using rich ore in the bloomery consumes the same amount of charcoal as poor ore!$()$(li)Molten blocks will readily spread fire to their environment! Be careful.$()": "$(li)锻铁炉只关心投入其中的物品的数量，而不是质量。在锻铁炉中烧炼富矿与贫矿会消耗等量的木炭！$()$(li)熔融物很容易将周围的其他方块点着，千万小心！$()",
  "Blast Furnace": "建造高炉",
  "A $(thing)Blast Furnace$() is an advanced device which is used in the creation of $(thing)Steel$(). By mixing $(thing)Iron Ores$(), $(thing)Charcoal$(), and $(thing)Flux$() in a controlled, hot environment, you can create a stronger metal than cast or wrought iron.$(br2)To obtain a blast furnace, you will first need a $(l:mechanics/crucible)Crucible$() and a lot of $(thing)Wrought Iron Sheets$().": "$(thing)高炉$()是一种用来炼$(thing)钢$()的高级设备。将$(thing)铁矿石$()、$(thing)木炭$()、和$(thing)助焊剂$()在高热环境中混合就能制造出一种比锻铁更强的金属。$(br2)要搭建高炉，你必须先制作两只$(l:mechanics/crucible)坩埚$()、一根锻铁$(thing)鼓风口$()、和一个风箱。此外，你还会需要很多$(thing)锻铁薄板$()和$(thing)耐火砖块$()。",
  "Crafting a blast furnace itself requires a $(thing)Crucible$(), along with some of the $(thing)Wrought Iron Sheets$() you will need.": "制作高炉方块本体就需要一只$(thing)坩埚$()，以及八张$(thing)锻铁薄板$()。",
  "You will then need to construct the blast furnace, along with its $(thing)Chimney$(). The chimney must be composed out of $(l:mechanics/fire_clay#fire_bricks)Fire Bricks$(), as they are strong enough to withstand the intense heat. It must then be lined with $(thing)Wrought Iron Sheets$(), for extra reinforcement. Stronger metals such as $(thing)Steel$() can also be used for the sheets, if desired.": "接下来就可以开始搭建高炉的$(thing)烟囱$()了。烟囱必须用足以承受炼钢高温的$(l:mechanics/fire_clay#fire_bricks)耐火砖块$()搭建。耐火砖块的外层还需要用$(thing)锻铁薄板$()围绕一圈加固。如果材料富裕，也可以用更高级的金属薄板（如$(thing)钢$()）来代替锻铁薄板。",
  "A Blast Furnace": "高炉",
  "A blast furnace with a minimum height chimney.": "最基础的高炉结构。",
  "The blast furnace's chimney can be up to five layers - each layer requiring four $(thing)Fire Bricks$() and twelve $(thing)Wrought Iron Sheets$() to complete. Having more layers increases the total capacity of the blast furnace, allowing it to smelt more steel at once. Each chimney layer, up to a maximum of five, allows the blast furnace to hold four additional ore items.": "高炉的烟囱最多可以搭建 5 层，每层烟囱需要额外 4 块$(thing)耐火砖块$()和 12 张$(thing)锻铁薄板$()。每额外搭建一层烟囱，高炉就可以同时多烧炼 4 个物品，从而提升工作效率。",
  "In order to use the blast furnace, you must drop items in the top of the chimney - for steel production, you must add an equal number of items of $(thing)Iron Ores$() and $(l:mechanics/flux)Flux$(). Any iron ores or items that are able to melt into $(thing)Cast Iron$() will do. You will also need to add $(l:mechanics/charcoal_pit)Charcoal$(), which will be consumed as the blast furnace works.": "必须从高炉的烟囱顶投入炼钢所需的素材。要炼钢，首先将等量的$(thing)铁矿石$()和$(l:mechanics/flux)助焊剂$()投入高炉。铁矿石可以用任何能被熔化成$(thing)铸铁$()的物品代替。另外，你还需要在高炉燃烧的过程中不断加入$(l:mechanics/charcoal_pit)木炭$()来维持燃烧。",
  "Using the blast furnace will open the blast furnace interface, seen to the right. In this interface, you will see meters for both ore and fuel contents of the blast furnace. The top right slot must have a $(thing)Tuyere$(), which is a metal pipe used to funnel air into the blast furnace, required to reach the hottest temperatures to smelt steel. A tuyere can be smithed on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().": "与高炉方块互动可以打开高炉界面，如右图所示。高炉界面会显示炉中的金属和燃料数量。屏幕右上角的空格必须放置一根$(thing)鼓风口$()。有了鼓风口高炉才能达到可以炼钢的温度。可以在$(l:mechanics/anvils)砧$()上锻造鼓风口。",
  "The Blast Furnace Interface": "高炉界面",
  "You will also need a $(l:mechanics/bellows)Bellows$() in order for the Blast Furnace to reach a temperature which will melt iron. This can be placed on any of the four sides of the blast furnace.": "要让高炉达到炼钢的温度，还需要在高炉方块的任意邻面放置一个$(l:mechanics/bellows)风箱$()。",
  "A full size blast furnace with bellows and crucible attached.": "一个最大的完整高炉结构，包含风箱。",
  "Finally, to get started, light the blast furnace with a $(l:getting_started/firepit#firestarter)Fire Starter$() or a $(thing)Flint and Steel$(). It will begin to heat the ores inside. Make sure that the blast furnace continues to have fuel, and use the bellows to add air to the blast furnace after its internal temperature has reached the maximum for charcoal. After the ores inside heat up, they will melt and convert into $(l:mechanics/steel)Pig Iron$().": "最后，用$(l:getting_started/firepit#firestarter)起火器$()或$(thing)打火石$()点燃高炉方块就可以开始炼钢了。高炉会缓慢加热矿石，同时要注意不断鼓风和添加木炭。当高炉内的温度足以熔化矿石时，矿石就会熔化并转化为$(l:mechanics/steel)生铁$()。",
  "This liquid metal will drip into any metal fluid container placed immediately below the blast furnace, such as a $(l:mechanics/crucible)Crucible$(). It can be cast into ingot molds from the output slot of the crucible and worked into $(l:mechanics/steel)Steel$().": "熔融生铁会从高炉中流入任何直接放置在其下方的容器（如$(l:mechanics/crucible)坩埚$()）中。之后可从坩埚界面将熔融生铁浇铸至铸锭模具中。你不能直接用生铁制作工具或装备，它还必须再经过一些其他工序处理之后才能使用。具体方法请参阅$(l:mechanics/steel)炼钢$()章节。",
  "Steel": "炼钢",
  "Steel is an advanced material which can be used to create tools and $(l:mechanics/armor)Armor$(), and comes in a few different varieties: $(thing)Steel$(), $(thing)Black Steel$(), $(thing)Red Steel$(), and $(thing)Blue Steel$().$(br2)In order to create steel, you must first create $(thing)Pig Iron$() in a $(l:mechanics/blast_furnace)Blast Furnace$(), and cast it into $(thing)Ingots$().": "$(l:mechanics/blast_furnace)高炉$()烧炼出的$(thing)生铁$()并不能直接使用，必须先将其转化为$(thing)钢$()后才能进一步加工成工具或$(l:mechanics/armor)盔甲$()。根据生产工艺的不同，可以将生铁锻造成几种不同的钢：普通$(thing)钢$()、$(thing)黑钢$()、$(thing)红钢$()和$(thing)蓝钢$()。",
  "A $(thing)Pig Iron Ingot$() can then be worked in an anvil to create a $(thing)High Carbon Steel$() ingot, which can be worked again to create a $(thing)Steel Ingot$()": "将从高炉中炼出的$(thing)生铁锭$()在砧上反复锤炼就能制成最普通的$(thing)钢锭$()。具体而言，将$(thing)生铁锭$()置于砧上后先选择$(thing)高碳钢锭$()为目标，成功后再以$(thing)钢锭$()为目标锤炼$(thing)高碳钢锭$()即可获得。",
  "$(thing)Black Steel$() is an advanced form of steel formed from an alloy of steel and some other metals. In order to create it, you will need to create an alloy called $(thing)Weak Steel$() in a $(l:mechanics/crucible)Crucible$().": "当你获得了一定数量的$(thing)钢$()后，就可以开始制作三种有色钢之一，$(thing)黑钢$()了。黑钢是三种高级有色钢合金中最基础的一种。要合成黑钢，首先得先在$(l:mechanics/crucible)坩埚$()中制作$(thing)脆钢$()。",
  "Black Steel": "如何制作黑钢",
  "Weak Steel": "脆钢",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)50 - 70 % : $(thing)Steel$()$(li)15 - 25 % : $(thing)Nickel$()$(li)15 - 25 % : $(thing)Black Bronze$()$(br2)Molten $(thing)Weak Steel$() can be cast into ingots.": "$(br)$(bold)条件：$()$(br)$(li)$(thing)钢$()：50 - 70 % $(li)$(thing)镍$()：15 - 25 % $(li)$(thing)黑铜$()：15 - 25 % $(br2)可用铸锭模具将熔融$(thing)脆钢$()制成锭。",
  "$(thing)Weak Steel Ingots$() can then be welded with $(thing)Pig Iron Ingots$() to create $(thing)High Carbon Black Steel Ingots$(). Finally, these can be worked on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$() to create $(thing)Black Steel Ingots$().": "接着，将$(thing)脆钢锭$()和$(thing)生铁锭$()焊接在一起便能合成$(thing)高碳黑钢锭$()。最后，将高碳黑钢锭在$(l:mechanics/anvils)砧$()上锤炼成$(thing)黑钢锭$()即可。",
  "$(thing)Black Steel$() can be used to craft tools and $(l:mechanics/armor)Armor$(), and also is used as a key ingredient in the creation of $(l:mechanics/steel#blue_steel)Blue Steel$() and $(l:mechanics/steel#red_steel)Red Steel$().": "$(thing)黑钢$()可以用来制造工具和$(l:mechanics/armor)盔甲$(), 同时也是制造$(l:mechanics/steel#blue_steel)蓝钢$()和$(l:mechanics/steel#red_steel)红钢$()的关键原材料。",
  "$(thing)Blue Steel$() is one of the two highest tier metals, along with $(l:mechanics/steel#red_steel)Red Steel$(). Similar to $(l:mechanics/steel#black_steel)Black Steel$(), the first step is to create an alloy of $(thing)Weak Blue Steel$() in a $(l:mechanics/crucible)Crucible$().": "$(thing)蓝钢$()是群峦传说中最高级的两种合金之一。另一种是$(l:mechanics/steel#red_steel)红钢$()。烧炼蓝钢的第一步和烧炼$(l:mechanics/steel#black_steel)黑钢$()类似，要先在$(l:mechanics/crucible)坩埚$()中合成$(thing)脆蓝钢锭$()。",
  "Blue Steel": "如何制作蓝钢",
  "Weak Blue Steel": "脆蓝钢锭",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)50 - 55 % : $(thing)Black Steel$()$(li)20 - 25 % : $(thing)Steel$()$(li)10 - 15 % : $(thing)Bismuth Bronze$()$(li)10 - 15 % : $(thing)Sterling Silver$()$(br2)": "$(br)$(bold)条件：$()$(br)$(li)$(thing)黑钢$()：50 - 55 % $(li)$(thing)钢$()：20 - 25 % $(li)$(thing)铋铜$()：10 - 15 % $(li)$(thing)纹银$()：10 - 15 % $(br2)",
  "$(thing)Weak Blue Steel Ingots$() can be welded with $(l:mechanics/steel#black_steel)Black Steel Ingots$() to create $(thing)High Carbon Blue Steel Ingots$(). Finally, these can be worked on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$() to create $(thing)Blue Steel Ingots$().": "接着，将$(thing)脆蓝钢锭$()和$(thing)黑钢锭$()焊接在一起便能合成$(thing)高碳蓝钢锭$()。最后，将高碳蓝钢锭在$(l:mechanics/anvils)砧$()上锤炼成$(thing)蓝钢锭$()即可。",
  "$(thing)Blue Steel$() can be used to create tools and $(l:mechanics/armor)Armor$(), and a $(thing)Blue Steel Bucket$(). The blue steel bucket is a powerful bucket capable of transporting source blocks of lava and molten metals. Blue steel is also used as a crafting ingredient in one of the most sought after items in the game... a $(thing)Bucket$().": "$(thing)蓝钢$()可以用来制造工具和$(l:mechanics/armor)盔甲$()，还可以制造$(thing)蓝钢桶$()。蓝钢桶是一种强大的桶，可以搬运岩浆源和熔融的金属。蓝钢桶也是用于合成游戏中最强大的物品的素材之一……$(thing)原版桶$()！",
  "$(thing)Red Steel$() is one of the two highest tier metals, along with $(l:mechanics/steel#blue_steel)Blue Steel$(). Similar to $(l:mechanics/steel#black_steel)Black Steel$(), the first step is to create an alloy of $(thing)Weak Red Steel$() in a $(l:mechanics/crucible)Crucible$().": "$(thing)红钢$()是群峦传说中最高级的两种合金之一。另一种是$(l:mechanics/steel#blue_steel)蓝钢$()。烧炼红钢的第一步和烧炼$(l:mechanics/steel#black_steel)黑钢$()类似，要先在$(l:mechanics/crucible)坩埚$()中合成$(thing)脆红钢锭$()。",
  "Red Steel": "如何制作红钢",
  "Weak Red Steel": "脆红钢锭",
  "$(br)$(bold)Requirements:$()$(br)$(li)50 - 55 % : $(thing)Black Steel$()$(li)20 - 25 % : $(thing)Steel$()$(li)10 - 15 % : $(thing)Brass$()$(li)10 - 15 % : $(thing)Rose Gold$()$(br2)": "$(br)$(bold)条件：$()$(br)$(li)$(thing)黑钢$()：50 - 55 % $(li)$(thing)钢$()：20 - 25 % $(li)$(thing)黄铜$()：10 - 15 % $(li)$(thing)玫瑰金：10 - 15 % $()$(br2)",
  "$(thing)Weak Red Steel Ingots$() can be welded with $(l:mechanics/steel#black_steel)Black Steel Ingots$() to create $(thing)High Carbon Red Steel Ingots$(). Finally, these can be worked on an $(l:mechanics/anvils)Anvil$() to create $(thing)Red Steel Ingots$().": "接着，将$(thing)脆红钢锭$()和$(thing)黑钢锭$()焊接在一起便能合成$(thing)高碳红钢锭$()。最后，将高碳红钢锭在$(l:mechanics/anvils)砧$()上锤炼成$(thing)红钢锭$()即可。",
  "$(thing)Red Steel$() can be used to create tools and $(l:mechanics/armor)Armor$(), and a $(thing)Red Steel Bucket$(). The red steel bucket is a powerful bucket capable of transporting source blocks of water and other fluids. Red steel is also used as a crafting ingredient in one of the most sought after items in the game... a $(thing)Bucket$().": "$(thing)红钢$()可以用来制造工具和$(l:mechanics/armor)盔甲$()，还可以制造$(thing)红钢桶$()。蓝钢桶是一种强大的桶，可以搬运水源和和其他液体源。红钢桶也是用于合成游戏中最强大的物品的素材之一……$(thing)原版桶$()！",
  "Anvils": "砧",
  "Anvils are an important tool required for metalworking, as they allow you to work and weld metal ingots into various different forms.$(br2)Anvils can be useful for both $(l:mechanics/anvils#working)Working$(), which is used to form one piece of metal into another, or $(l:mechanics/anvils#welding)Welding$(), which is used to fuse two metal items into one solid piece.": "砧是开展冶金大业必不可少的工具。砧的主要作用是焊接金属锭，或将它们锻造成各种不同的工具和装备。$(br2)$(l:mechanics/anvils#working)锻造$()是指将一块金属锭打造成其他形状，以便于将其制成某些工具或装备的工艺。而$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()则是指将两块金属锭或其他金属部件粘连在一起物品的工艺。",
  "All types of metal anvils.": "各式各样的金属砧",
  "Anvils can be crafted with $(thing)Double Ingots$() of their respective metal. For your first anvil, you must $(l:mechanics/anvils#welding)weld$() double ingots first on a $(l:getting_started/primitive_anvils)Stone Anvil$().": "砧是由它们对应的金属$(thing)双锭$()制作的。在获得你的第一个砧前，你只能使用最原始的$(l:getting_started/primitive_anvils)石砧$()。有了石砧，你就可以用它来$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()出$(thing)铜双锭$()了。",
  "Anvils each have a $(thing)Tier$(), which defines what types of material they can work and weld. An anvil can work metals of its current tier, and it can weld metals that are one tier higher.$(br)$(li)$(bold)Tier 0$(): Stone Anvils$(li)$(bold)Tier I$(): Copper$(li)$(bold)Tier II$(): Bismuth Bronze, Black Bronze, Bronze$(li)$(bold)Tier III$(): Wrought Iron$(li)$(bold)Tier IV$(): Steel$(li)$(bold)Tier V$(): Black Steel$(li)$(bold)Tier VI$(): Red Steel, Blue Steel": "砧是分$(thing)等级$()的。等级决定了什么样的金属和材料可以在这个砧上加工。只有等级和砧相同或比砧低的材料才可以在砧上锻造，而能在砧上焊接的金属的最大等级为砧的等级 +1。$(br)$(li)$(bold)第零级$()：石砧$(li)$(bold)第一级$()：铜$(li)$(bold)第二级$()：铋铜、黑铜、青铜$(li)$(bold)第三级$()：锻铁$(li)$(bold)第四级$()：钢$(li)$(bold)第五级$()：黑钢$(li)$(bold)第六级$()；红钢、蓝钢",
  "In order to work an item on the anvil, you will need to use the anvil, to open up the anvil interface, seen to the right. On the left, there are two input slots for items - for working, the target item must be in the right hand slot. You will also need a hammer while working, either in the hammer slot on the right of the anvil $(bold)or$() in your main hand. The hammer will gradually take damage as you work the item.": "与砧互动就能打开砧界面，如右图所示。屏幕左侧的两个空格是用来放置需要加工的物品的。锻造素材必须放在右边那格——左边那格只有焊接时才会用到。锻造时，必须手持、或在右侧空格内放置一柄$(thing)锤$()。每次加工时，锤都会略微磨损。",
  "Working": "如何锻造",
  "The anvil interface.": "砧界面",
  "You will then need to select the $(thing)Plan$(), which chooses which item you want to create. $(item)$(k:key.attack)$() on the the scroll button, and then pick one of the items to create. The anvil interface will return, but now you will have selected a plan - the scroll will show the item you are working to create, and the $(thing)Rules$() and $(thing)Target$() will now be populated.": "开工前，你必须先选择锻造$(thing)目标$()。$(item)$(k:key.attack)$()点击卷轴图标打开目标一览，选择完后会自动返回砧界面，且卷轴图标会转变为你刚刚选择的物品，同时屏幕上方的三个空格会显示当前目标所需的$(thing)锻造规则$()。",
  "After selecting to create a pickaxe.": "案例：选择镐头作为目标",
  "In the middle of the anvil screen, there is a bar with two colored indicators. The $(2)green$() pointer, is your current working progress. The $(4)red$() pointer, is the target. Your goal is to line up the current progress, with the target.$(br2)In order to do this, you can use the $(2)green$() and $(4)red$() action buttons, which move your current progress a certain amount, depending on the action taken.": "屏幕的最中间有一根长条和一红一绿两个指针。$(2)绿色指针$()表示了目前的锻造进度。$(4)红色指针$()表示了锻造目标。你需要做的，就是将绿色指针与红色指针对齐。",
  "Targets": "完成锻造目标",
  "$(2)Green$() actions will always move your target $(bold)right$(), and $(4)Red$() actions will always move your progress $(bold)left$(). Note that if you move your target off of the progress bar, you will have overworked your item - you will lose the ingot. However, while working, you must also match the $(thing)rules$()...": "$(br2)屏幕正中的$(4)红色$()与$(2)绿色$()按钮代表了不同的$(thing)锻造手法$()。使用$(2)绿色$()手法会将绿色指针向$(bold)右$()移动，而使用$(4)红色$()手法则会将绿色指针向$(bold)左$()移动。注意！如果你把绿色指针打出了屏幕，锻造素材就作废了！然而，单单将两个指针对齐是不够的。你还必须遵守额外的$(thing)锻造规则$()……",
  "The $(thing)rules$(), are the two or three icons shown on the top of the anvil interface. They represent specific actions that must be taken, at specific times, in order for your working to be a success. For example, a rule could be $(2)Bend Second Last$(), meaning the second to last action you take $(bold)must$() be a $(2)Bend$() action.": "每个目标都会有两到三个$(thing)锻造规则$()，标注在屏幕顶部。锻造规则要求你按照特定的顺序使用特定的锻造手法来完成目标。比如，如果一个锻造规则要求“$(2)弯曲 倒数第二$()”，则你将指针对齐前的倒数第二个手法必须是“$(2)弯曲$()”",
  "Working Rules": "锻造规则",
  "Your last three actions are shown right underneath the rules. When a rule is satisfied, its outline will change to green. Success occurs when all rules are satisfied.$(br2)Finally, you have to be mindful of your item's $(l:mechanics/heating)temperature$(). Metals can only be worked when they are above a certain temperature where the tooltip shows \"Can Work\". You may take an item out and re-heat it during the working process.": "锻造规则下方会显示你最后使用的三个锻造手法。被满足的锻造规则的轮廓会变为绿色。只有当所有锻造规则都被满足，且两个指针也对齐时才算锻造成功。$(br2)最后，别忘了留意锻造素材的$(l:mechanics/heating)温度$()。金属锭只有在温度足够高时（其工具提示会显示“可加工”）才可以用来锻造。锻造到一半的物品可以从砧上取出再加热，其锻造进度会保留。",
  "Working can be tedious, and take many steps to get correct. However, there is a reward for being efficient. Some items, such as tool heads, when they are worked in a low or minimal amount of steps, receive a Forging Bonus based on how efficiently they were forged. This bonus will then apply to tools that the item is used in, for example, a pickaxe head used to make a pickaxe.": "锻造可不是件容易活儿。新手往往需要将素材来回敲打多次才能做好，而老手便能一气呵成。对于某些锻造目标（比如工具头）来说，如果能在几步内就做成，锻造出来的成品的$(thing)锻造评价$()会提升。用评价高的工具头做出来的工具会有一定的属性加成。",
  "Forging Bonuses": "锻造评价",
  "Perfectly Forged": "完美！",
  "There are four tiers of forging bonus:$(li)Poorly Forged$(li)Well Forged$(li)Expertly Forged$(li)Perfectly Forged$(br2)These bonuses increase the power of your tool - making it break less often, mine faster, and/or do more damage in combat, depending on the tool.": "有四种不同的锻造评价：$(li)粗糙$(li)合格$(li)精良$(li)完美！$(br2)根据工具类型的不同，这些词条会改变工具的耐久度、挖掘速度、和伤害等属性。",
  "Welding is a process through which two items are fused together to create a new item. Welding works the same whether on a $(l:getting_started/primitive_anvils)Stone Anvil$() or a metal anvil.$(br2)First, you must place the two items you want to weld on the anvil. You can do this either by using the items on the anvil, or by opening the anvil interface and inserting them in the two leftmost slots.": "焊接是指将两块金属锭或其他金属部件粘连在一起的工艺。$(l:getting_started/primitive_anvils)石砧$()和金属砧都可以进行焊接。$(br2)首先，将要焊接的两件物品加热到足以焊接的$(l:mechanics/heating)温度$()（工具提示会显示“可焊接”）。",
  "Welding": "如何焊接",
  "You also need to have at least one $(l:mechanics/flux)Flux$() in the anvil to aid the welding process. Then, while both items are $(l:mechanics/heating)hot enough$() to weld - the tooltip will say \"Can Weld\" - you must use any $(thing)Hammer$() on the anvil. You will hear a hammering sound and the items will be welded together. They can then be extracted by using $(item)$(k:key.use)$() on the anvil with an empty hand.": "将两件物品放在砧上（手持物品按住$(item)$(k:key.sneak)$()的同时按$(item)$(k:key.use)$()，或打开界面手动放入都行）。砧上还必须至少有一份$(l:mechanics/flux)助焊剂$()。材料都放好后，手持任意$(thing)锤$()对准砧按住$(item)$(k:key.sneak)$()的同时按$(item)$(k:key.use)$()。只要听见锤击的音效，且两件物品合二为一就说明完成了。焊接好的物品可以用空手从砧上取出。",
  "Fire Clay": "耐火粘土",
  "The list of uses of fire clay is small, but all of them are important. Fire clay is a stronger variant of clay that has better heat resistance. It is used to make things that have to get very hot!": "耐火粘土能做成的东西不多，但每个都是科技进步上不可或缺的要素！耐火粘土比普通粘土能承受更高的高温，因此某些高级设备只能用耐火粘土建造。",
  "Fire clay is made from the powders of $(l:the_world/ores_and_minerals#kaolinite)kaolinite$() and $(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)graphite$() crushed in a $(l:mechanics/quern)quern$().": "耐火粘土是用普通粘土混合$(l:the_world/ores_and_minerals#kaolinite)高岭石$()粉和$(l:the_world/ores_and_minerals#graphite)石墨$()粉制成的。$(l:mechanics/quern)手推磨$()可以将这两种矿物磨成粉。",
  "The $(l:mechanics/crucible)Crucible$() in its unfired state is made from fire clay.": "用耐火粘土塑形成未烧制的$(l:mechanics/crucible)坩埚$()。",
  "The $(l:mechanics/blast_furnace)Blast Furnace$() only accepts fire bricks as insulation.": "作为理想的隔热材料，耐火砖是建造$(l:mechanics/blast_furnace)高炉$()的必需品。",
  "Quern": "手推磨",
  "The $(thing)Quern$() is a device for grinding items. It can make powders, dyes, and some other items. It is assembled from a $(thing)Base$() and $(thing)Handstone$().": "$(thing)手推磨$()是一种能将物品研磨成粉末或染料等材料的工具。手推磨由$(thing)底座$()和$(thing)磨盘$()两个部分构成。",
  "The base of the quern can be crafted with three $(thing)smooth stone$() and three of any other $(thing)Stone$() blocks.": "合成底座需要三个$(thing)平滑岩石$()以及任意三个$(thing)岩石$()方块。",
  "The quern needs a $(thing)Handstone$() to operate.": "手推磨还需要一个$(thing)磨盘$()才能使用。",
  "Point at the top of the quern block and $(item)$(k:key.use)$() to place the handstone.": "对准手推磨底座的顶面按$(item)$(k:key.use)$()放上磨盘。",
  "Use $(item)$(k:key.use)$() on the top of the handstone to add items.": "手持需要研磨的物品对准磨盘顶部的小孔按$(item)$(k:key.use)$()放入。",
  "Use $(item)$(k:key.use)$() the handle to spin the handstone.": "对准磨盘的把手按$(item)$(k:key.use)$()旋转。",
  "The output should appear on the base of the quern. $(item)$(k:key.use)$() anywhere on the base to retrieve it.": "产品会在手推磨底座周围一圈出现。$(item)$(k:key.use)$()点击底座就能取出。",
  "The quern is used to make various $(thing)Powders$() from ores, like $(thing)Sulfur$().": "手推磨可以将各种矿物磨成$(thing)粉末$()，例如$(thing)硫磺$()。",
  "$(thing)Dye$() can be obtained from various flowers.": "$(thing)染料$()可以从各种花中获得。",
  "$(l:the_world/waterways#gemstones)Gems$() can also be ground into powder.": "$(l:the_world/waterways#gemstones)宝石$()也可以磨成粉末。",
  "$(thing)Flour$() is also obtainable from the quern.": "$(thing)面粉$()也可以用手推磨获得。",
  "$(l:mechanics/flux)Flux$() is also obtainable from the quern.": "$(l:mechanics/flux)助焊剂$()也可以用手推磨获得。",
  "Fishing": "钓鱼",
  "$(thing)Fishing$() is a way of hunting the fish that swim around in rivers, lakes, and oceans. Fishing rods must be baited and cast. Fish attempt to eat the bait, and sometimes succeed. Reeling in a fish takes work, and becomes easier with higher level hooks.": "河湖大海中的鱼必须通过$(thing)钓鱼$()才能抓住。若鱼竿上有鱼饵，鱼儿便会试图咬钩。咬钩的鱼儿有时会把鱼饵吃掉。鱼咬钩后还要收线才能钓上来。更高级的鱼钩收线时越容易操控。",
  "First, you have to forge a fishing hook in an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().": "首先，你需要在$(l:mechanics/anvils)砧$()上锻造出一只鱼钩。",
  "The fishing rod is crafted with a fishing hook.": "制作钓鱼竿需要鱼钩。",
  "Fishing Rod": "钓鱼竿",
  "Fishing rods are not useful without bait. Bait can be added to rods in a crafting table. To catch normal fish, you need $(thing)Seeds$() or $(thing)Shellfish$(). To catch larger fish, such as $(thing)Dolphins$() and $(thing)Orcas$(), you need $(item)cod$(), $(item)salmon$(), $(item)tropical fish$(), or $(item)bluegills$().": "钓鱼必须要有鱼饵才行。每次钓鱼成功后，鱼饵都有一定几率被消耗掉。可以使用工作台将鱼饵添加到钓鱼竿上。普通的鱼用$(thing)种子$()或$(thing)贝类$()就行了。而更大的鱼，例如$(thing)海豚$()和$(thing)逆戟鲸$()，就需要$(item)鳕鱼$()、$(item)三文鱼$()、$(item)热带鱼$()或$(item)蓝鳃鱼$()。",
  "To release the bobber, $(item)$(k:key.use)$(). Wait for a fish to spot the hook and bite it. Then $(item)$(k:key.use)$() to pull it in. As you do that, the meter on your hotbar will fill up. Pull too quickly, and the fish will get away with the bait. Each time you fish, the fish has a chance of eating the bait. To catch the fish, pull it up on land and kill it with a tool. You can hold the fishing rod in your off hand to make this easier.": "手持钓鱼竿按$(item)$(k:key.use)$()就能抛竿。等待鱼儿靠近并咬钩后，按$(item)$(k:key.use)$()就能收线。每按一次收线屏幕底下的蓄力条就会增加。收线太快会导致鱼儿脱钩，你的鱼饵也就没了！你要做的就是把鱼儿拖上岸，然后用别的什么东西把它敲晕。提示：可以把鱼竿放在副手上。",
  "The fishing bar replaces the experience bar when active.": "钓鱼时蓄力条会取代经验条。",
  "Fertilizers": "堆肥",
  "Fertilizers are used to add nutrients to $(l:mechanics/crops)crops$(). $(item)$(k:key.use)$() with a fertilizer in your hand on some $(thing)Farmland$() or a $(thing)Crop$() to add the nutrients. Particles should appear, indicating the fertilizer was added.": "Fertilizers are used to add nutrients to $(l:mechanics/crops)crops$(). $(item)$(k:key.use)$() with a fertilizer in your hand on some $(thing)Farmland$() or a $(thing)Crop$() to add the nutrients. Particles should appear, indicating the fertilizer was added.",
  "Fertilization": "施肥",
  "Compost is the product of the $(l:mechanics/composter)Composter$(). $(br)$(li)$(b)Nitrogen: 40$()$(li)$(6)Phosphorous: 20$()$(li)$(d)Potassium: 40$()": "Compost is the product of the $(l:mechanics/composter)Composter$(). $(br)$(li)$(b)Nitrogen: 40$()$(li)$(6)Phosphorous: 20$()$(li)$(d)Potassium: 40$()",
  "Bonemeal is made of crushed bones. $(br)$(li)$(6)Phosphorous: 10$()": "骨粉是由骨头制成的。$(br)$(li)$(6)$(bold)磷$()：10$()",
  "Saltpeter is made from its ore. $(br)$(li)$(b)Nitrogen: 10$()$(li)$(d)Potassium: 40$()": "硝石粉是由它的矿石制成的。$(br)$(li)$(b)$(bold)氮$()：10$()$(li)$(d)$(bold)钾$()：40$()",
  "Guano is found deep underground and on gravelly shores. $(br)$(li)$(b)Nitrogen: 80$()$(li)$(6)Phosphorous: 50$()$(li)$(d)Potassium: 10$()": "鸟粪石存在于地下深处和砾石海岸。$(br)$(li)$(b)$(bold)氮$()：80$()$(li)$(6)$(bold)磷$()：50$()$(li)$(d)$(bold)钾$()：10$()",
  "Wood ash is produced by breaking firepits. Throwing a torch item into water also has a chance to produce ash. $(br)$(li)$(6)Phosphorous: 10$()$(li)$(d)Potassium: 30$()": "Wood ash is produced by breaking firepits. Throwing a torch item into water also has a chance to produce ash. $(br)$(li)$(6)Phosphorous: 10$()$(li)$(d)Potassium: 30$()",
  "Sylvite is made from its ore. $(br)$(li)$(d)Potassium: 50$()": "钾石盐粉是由它的对应矿石磨成的。$(br)$(li)$(d)$(bold)钾$()：50$()",
  "Composter": "Composter",
  "The composter is an essential tool for making fertilizer. It needs both $(2)Green$() and $(4)Brown$() items to work. Different items contribute more to the amount of compost produced than others. To add an item to it, $(item)$(k:key.use)$(). The items that can be added are described on later pages.": "The composter is an essential tool for making fertilizer. It needs both $(2)Green$() and $(4)Brown$() items to work. Different items contribute more to the amount of compost produced than others. To add an item to it, $(item)$(k:key.use)$(). The items that can be added are described on later pages.",
  "The composter just requires some $(thing)Lumber$() and $(thing)Dirt$() to make!": "The composter just requires some $(thing)Lumber$() and $(thing)Dirt$() to make!",
  "Composters operate better in certain conditions. Composters that have a block of snow on top work slightly faster. Composters in regions of less than 150mm or greater than 350mm of rainfall operate much slower, with that effect getting stronger closer to the maximum and minimum rainfall. Also, composters that are touching other composters work slower.": "Composters operate better in certain conditions. Composters that have a block of snow on top work slightly faster. Composters in regions of less than 150mm or greater than 350mm of rainfall operate much slower, with that effect getting stronger closer to the maximum and minimum rainfall. Also, composters that are touching other composters work slower.",
  "The composter at its empty, working, and complete stage.": "The composter at its empty, working, and complete stage.",
  "The composter takes 12 days to complete in average conditions. When it is ready, it will have a dirt-like color and gray particles will be emitted from the top of it. The compost can then be retrieved with  $(item)$(k:key.use)$() and  $(item)$(k:key.sneak)$() with an empty hand. Adding things like $(c)meat$() and $(c)bones$() to compost spoils it, turning it reddish and causing it to emit gross particles. The rotten compost can be removed in the same way as good compost. When used on a crop, it instantly kills it.": "The composter takes 12 days to complete in average conditions. When it is ready, it will have a dirt-like color and gray particles will be emitted from the top of it. The compost can then be retrieved with  $(item)$(k:key.use)$() and  $(item)$(k:key.sneak)$() with an empty hand. Adding things like $(c)meat$() and $(c)bones$() to compost spoils it, turning it reddish and causing it to emit gross particles. The rotten compost can be removed in the same way as good compost. When used on a crop, it instantly kills it.",
  "Rotten Compost": "Rotten Compost",
  "A rotten composter.": "A rotten composter.",
  "Some $(2)green$() items contribute little to the composter, such as plants. To fill a composter's appetite of green items, you need 16 of them.": "有些$(2)绿色$()物品对堆肥进度贡献较小，例如草和类似的植物。要满足堆肥桶对绿色物品的需求，你需要 16 个这类物品。",
  "Some $(2)green$() items contribute moderately to the composter, such as grains. To fill a composter's appetite of green items, you need 8 of them.": "有些$(2)绿色$()物品对堆肥桶贡献中等，例如谷物。要满足堆肥桶对绿色物品的需求，你需要 8 个这类物品。",
  "Some $(2)green$() items contribute a great amount to the composter, such as fruits and vegetables. To fill a composter's appetite of green items, you need 4 of them.": "有些$(2)绿色$()物品对堆肥桶贡献很大，例如水果和蔬菜。要满足堆肥桶对绿色物品的需求，你需要 4 个这类物品。",
  "Some $(4)brown$() items contribute little to the composter, such as tall plants like dry phragmite, tree ferns, and vines, as well as fallen leaves. To fill a composter's appetite of brown items, you need 16 of them.": "有些$(4)棕色$()物品对堆肥桶贡献较小，例如干芦苇、蕨类、藤蔓、以及落叶。要满足堆肥桶对棕色物品的需求，你需要 16 个这类物品。",
  "Some $(4)brown$() items contribute moderately to the composter, such as wood ash and jute. To fill a composter's appetite of brown items, you need 8 of them.": "有些$(4)棕色$()物品对堆肥桶贡献中等，例如草木灰和黄麻。要满足堆肥桶对棕色物品的需求，你需要 8 个这类物品。",
  "Some $(4)brown$() items contribute a great amount to the composter, such as melons, pumpkins, dead grass, pinecones, humus, and driftwood. To fill a composter's appetite of brown items, you need 4 of them.": "有些$(4)棕色$()物品对堆肥桶贡献很大，例如西瓜、南瓜、枯萎的灌木、松果、以及浮木。要满足堆肥桶对棕色物品的需求，你需要 4 个这类物品。",
  "Some items will $(c)poison$() your compost. These include $(c)meat$() and $(c)bones$(). Poison compost, when used on a crop, instantly kills it.": "有些物品会$(c)污染$()你的堆肥桶。比如$(c)肉$()和$(c)骨头$()。用腐烂的堆肥施肥会立刻使农作物死亡。",
  "Flux": "助焊剂",
  "Flux is a powder which is required for $(l:mechanics/anvils#welding)Welding$() and also used as a catalyst in a $(l:mechanics/blast_furnace)Blast Furnace$(). Flux can be obtained by grinding specific items in a $(l:mechanics/quern)Quern$().$(br2)Flux can be obtained in a number of ways, one of which is from its native ore, $(l:the_world/ores_and_minerals#borax)Borax$().": "助焊剂是$(l:mechanics/anvils#welding)焊接$()时的必需品，同时它也是$(l:mechanics/blast_furnace)高炉$()炼钢所必须的催化剂。助焊剂是在$(l:mechanics/quern)手推磨$()上制作的。$(br2)助焊剂最直接的获取方式是研磨$(l:the_world/ores_and_minerals#borax)硼砂$()。",
  "Some rocks - $(thing)Limestone$(), $(thing)Dolomite$(), $(thing)Chalk$(), or $(thing)Marble$() - can also be used as flux, after being ground in a $(l:mechanics/quern)Quern$(). Other items, including $(thing)Scutes$(), $(thing)Clams$(), $(thing)Mollusks$(), and the edible remains of $(l:the_world/wild_animals#shellfish)Shellfish$() can also be used to create flux.": "除硼砂外，某些岩石，如$(thing)石灰岩$()、$(thing)白云岩$()、$(thing)白垩岩$()、和$(thing)大理岩$()等，以及$(thing)鳞甲$()、$(thing)蛤蜊$()、$(thing)软体动物$()、和$(l:the_world/wild_animals#shellfish)贝类$()等某些生物产品也可以被研磨成助焊剂。",
  "Gems": "宝石",
  "Gems are a kind of mineral that spawns in a variety of different places, such as $(l:the_world/waterways#gemstones) under rivers$() and in $(l:the_world/geology)Volcanoes$(). For information on the precise conditions, see $(l:the_world/ores_and_minerals)the ores and minerals chapter$().": "宝石是会在很多地方生成的矿物，比如$(l:the_world/waterways#gemstones)河流的河床$()和$(l:the_world/geology)火山$()中。要查看更精确的生成条件，请参看$(l:the_world/ores_and_minerals)矿石与矿物$()章节。",
  "Gems can be ground into powder using a $(l:mechanics/quern)Quern$()": "宝石可以使用$(l:mechanics/quern)手推磨$()研磨成粉末。",
  "Some of the powders are useful on their own, such as using $(thing)Amethyst Powder$() to make $(thing)Tinted Glass$().": "有一些粉末本身就很有用，例如$(thing)紫水晶粉末$()可以制作$(thing)遮光玻璃$()。",
  "Through $(l:mechanics/sluices)Sluicing$() and $(l:mechanics/panning)Panning$(), $(thing)Cut Gems$() can be obtained. The gem that can be obtained with the sluice is tied to the rock type of the deposit being processed.": "通过$(l:mechanics/sluices)洗矿$()和$(l:mechanics/panning)淘金$()可以获得$(thing)切制宝石$()。洗矿槽可能获得的宝石种类取决于所用的原材料的岩石种类。",
  "Gems have higher $(thing)Hardness$() values than regular ore, requiring different strength tools to break them. This summarizes the minimum $(thing)Pickaxe$() tier required to break a gem ore block:$(br)$(li)Amethyst: Steel$(li)Diamond: Black Steel$(li)Emerald: Steel$(li)Lapis Lazuli: Wrought Iron$(li)Opal: Wrought Iron$(li)Pyrite: Copper$(li)Ruby: Black Steel$(li)Sapphire: Black Steel$(li)Topaz: Steel": "相比于普通的矿石，宝石矿石有更高的$(thing)硬度$()，因此需要特定种类的镐才能挖掘。挖掘不同种类的宝石矿石所需的$(thing)镐$()的等级如下：$(br)$(li)紫水晶；钢镐$(li)钻石：黑钢镐$(li)绿宝石：钢镐$(li)青金石：锻铁镐$(li)蛋白石：锻铁镐$(li)黄铁矿：铜镐$(li)红宝石：黑钢镐$(li)蓝宝石：黑钢镐$(li)黄玉：钢镐",
  "Lamps": "灯",
  "Lamps are a long term source of light. They burn liquid fuel.": "灯是一种使用液体燃料的光源。它们的燃烧时间很长。",
  "Using a bucket, $(item)$(k:key.use)$() on a lamp to add fuel to it. It can then be lit with a $(thing)firestarter$() or anything capable of lighting fires. Lamps retain their fuel content when broken.": "手持装有燃料的桶对着灯按下$(item)$(k:key.use)$()以添加燃料，然后用$(thing)起火器$()或任何能生火的东西就能将其点亮。灯被破坏时会保留内部的燃料。",
  "One lamp fuel is $(thing)Olive Oil$(). The first step in its production is to make olive paste.": "$(thing)橄榄油$()就可以作为灯的燃料。要获得橄榄油，首先要制作橄榄糊。",
  "You will also need a jute net.": "你得做一张黄麻网。",
  "Boil the $(thing)Olive Paste$() with $(thing)Water$() in a $(l:mechanics/pot)Pot() to make $(thing)Olive Oil Water$(). Seal that in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$() with your $(thing)Jute Net$() to produce $(thing)Olive Oil$(). Olive oil burns for 8 in-game hours for every unit of fluid.": "在$(l:mechanics/pot)锅$()里用$(thing)水$()煮$(thing)橄榄糊$()可以得到$(thing)毛橄榄油$(). 把它和$(thing)黄麻网$()一起密封在$(l:mechanics/barrels)大桶$()里可以得到$(thing)橄榄油$(). 每单位橄榄油的燃烧时间是 8 游戏内小时。",
  "Another lamp fuel is $(thing)Tallow$(). To make it, cook 5 $(thing)Blubber$(), in a $(l:mechanics/pot)Pot$() of water. Tallow burns for less than 2 in-game hours per unit. It can be used to make $(l:mechanics/lighting#candles)Candles$()": "另一种较弱的燃料是$(thing)蜡脂$()。要制作蜡脂，在$(l:mechanics/pot)陶锅$()中用淡水中煮 5 份$(thing)鲸脂$()。每单位蜡脂的燃烧时间只有不到 2 游戏内小时。蜡脂可以用于制作$(l:mechanics/lighting#candles)蜡烛$()。",
  "Lava Lamps": "熔岩灯",
  "Lava will keep burning forever, but can only be held in a $(l:mechanics/steel#blue_steel)Blue Steel$() lamp.": "熔岩灯是一种$(thing)永久光源$()。不过，只有$(l:mechanics/steel#blue_steel)蓝钢$()灯才能盛装熔岩。",
  "$(thing)Chains$() are a great way to hang your lamps, and can be smithed in an $(l:mechanics/anvils)Anvil$().": "$(thing)链子$()可以用来挂灯，在$(l:mechanics/anvils)砧$()上就能锻造。",
  "Minecarts": "Minecarts",
  "$(thing)Minecarts$() are a means of transporting players, entities, and large blocks. Blocks that would normally $(l:getting_started/size_and_weight#overburdening)overburden$() the player can be transported in minecarts. $(l:mechanics/decay#large_vessels)Large Vessels$(), $(l:mechanics/barrels)Barrels$(), $(l:mechanics/powderkegs)Powderkegs$(), $(l:mechanics/anvils)Anvils$(), and $(l:mechanics/crucible)Crucibles$() can be added to carts by pressing both $(item)$(k:key.use)$() and $(item)$(k:key.sneak)$(). Using $(item)$(k:key.sneak)$() with an empty hand removes the block. Crafting recipes for minecart items can either be done with $(thing)Iron$() or $(thing)Steel$(), with the steel-based recipes being more productive.": "$(thing)Minecarts$() are a means of transporting players, entities, and large blocks. Blocks that would normally $(l:getting_started/size_and_weight#overburdening)overburden$() the player can be transported in minecarts. $(l:mechanics/decay#large_vessels)Large Vessels$(), $(l:mechanics/barrels)Barrels$(), $(l:mechanics/powderkegs)Powderkegs$(), $(l:mechanics/anvils)Anvils$(), and $(l:mechanics/crucible)Crucibles$() can be added to carts by pressing both $(item)$(k:key.use)$() and $(item)$(k:key.sneak)$(). Using $(item)$(k:key.sneak)$() with an empty hand removes the block. Crafting recipes for minecart items can either be done with $(thing)Iron$() or $(thing)Steel$(), with the steel-based recipes being more productive.",
  "$(thing)Chest minecarts$() operate the same as regular TFC chests, in that they only have 18 slots and cannot hold very large items like logs.": "$(thing)Chest minecarts$() operate the same as regular TFC chests, in that they only have 18 slots and cannot hold very large items like logs.",
  "Barrels": "大桶",
  "The $(thing)Barrel$() is a device that can hold both items and fluids. The central slot is used to hold items. Fluids are shown in the tank on the left side, and can be added to the barrel by placing a filled $(thing)bucket$() or $(thing)jug$() in the top left slot. They can be removed by placing an empty fluid container in the same slot. Using $(item)$(k:key.use)$() on the block with a bucket also works.": "$(thing)大桶$()是一种可以容纳物品和液体的设备。大桶中央的空格是用来放置物品的，液体则显示在左侧的水槽中。将$(thing)桶$()或$(thing)罐$()放在左上角的空格中可以将其中的液体添加到大桶、或将大桶中的液体盛出。拿着容器对着装有液体的大桶按下$(item)$(k:key.use)$()也有同样的效果。",
  "The barrel interface.": "桶界面",
  "Barrels can be $(thing)Sealed$(). Sealing allows the barrel to be broken while keeping its contents stored. It also allows for the execution of some recipes. In the interface, sealing can be toggled with the grey button on the right side. Using $(item)$(k:key.use)$() on the barrel with an empty hand while holding $(item)$(k:key.sneak)$() also toggles the seal.": "可以按屏幕右边的按钮来将大桶$(thing)密封$()。密封状态下的桶在被破坏时会保留其中的液体。部分配方必须在密封的大桶中才能制作。对着大桶空手$(item)$(k:key.sneak)$()$(item)$(k:key.use)$()也可以切换大桶的密封状态。",
  "$(li)Barrels can be filled by clicking an empty one on a fluid block in the world.$()$(li)Barrels will slowly fill up with water in the rain.$()$(li)Icicles melting above barrels also adds water to them.$()$(li)Sealing a barrel will eject items that are not in the center slot.$()": "$(li)手持空的大桶点击水源方块可以盛装液体。$()$(li)启封的大桶会在雨中慢慢地装满水。$()$(li)大桶会接住上方融化的冰柱。$()$(li)密封大桶会弹出不在中心空格的物品。$()",
  "Barrel Tips": "用桶小贴士",
  "Barrels are an important device used for mixing various fluids and items together. To use a $(thing)Barrel$() recipe, the barrel must be filled with the correct ratio of fluid and items required. Depending on the recipe, it may need to be $(thing)Sealed$() for a period of time to allow the contents to transform.": "大桶的主要作用是用来混合某些液体和物品。用大桶合成时，桶内的液体和物品的比例必须正确无误。某些配方还需要将大桶$(thing)密封$()一段时间才能执行。",
  "Crafting": "用大桶合成",
  "If the contents of a barrel does not match the ratio required for the recipe, any excess fluid or items will be lost. If the recipe is one which converts instantly, however, you will always need at least enough items to fully convert the fluid, according to the recipe.": "如果大桶中物品的比例和配方所需的不一致，多余的物品或液体就会被浪费。但如果执行的是$(thing)瞬时配方$()，则必须提供对应液体的足量物品才能进行。",
  "$(bold)Limewater$() is made by adding $(l:mechanics/flux)Flux$() to a barrel of $(thing)Water$(). A single $(l:mechanics/flux)Flux$() is required for every $(thing) 500 mB$() of $(thing)Water$(). $(thing)Limewater$() is a reagent used in $(l:mechanics/leather_making)Leather Making$(), and is used to make $(thing)Mortar$().": "$(bold)石灰水$()是由$(l:mechanics/flux)助焊剂$()溶于$(thing)淡水$()制成的。每份$(l:mechanics/flux)助焊剂$()可转化 $(thing)500 mB$() 的$(thing)淡水$()。$(thing)石灰水$()可以用来加工$(l:mechanics/leather_making)皮革$()，还可以用来合成$(thing)砂浆$()。",
  "$(bold)Tannin$() is an acidic fluid, made by dissolving bark from certain $(thing)Logs$() in a barrel of $(thing)Water$(). $(thing)Oak$(), $(thing)Birch$(), $(thing)Chestnut$(), $(thing)Douglas Fir$(), $(thing)Hickory$(), $(thing)Maple$(), and $()Sequoia$() are all able to be used to create $(thing)Tannin$().": "$(bold)鞣酸$()是一种将某些$(thing)原木$()的树皮溶于$(thing)淡水$()中制得的酸性溶液。$(thing)橡木$()、$(thing)白桦木$()、$(thing)栗木$()、$(thing)花旗松木$()、$(thing)山核桃木$()、$(thing)枫木$()和$(thing)红杉木$()都可以用来合成$(thing)鞣酸$()。",
  "A couple barrel recipes operate by mixing two fluids at a certain ratio. This is done by taking a filled bucket of one of the ingredients, and putting it in the fluid addition slot of a barrel that has the required amount of the other fluid. This is done for making $(thing)Milk Vinegar$(), where $(thing)Vinegar$() is added to $(thing)Milk$() at a 9:1 ratio. Vinegar is also added in the same ratio to $(thing)Salt Water$() to make $(thing)Brine$().": "某些大桶配方需要以一定比例混合两种液体。例如，以 9:1 的比例将$(thing)奶$()与$(thing)醋$()混合可以得到$(thing)醋奶$()；醋和$(thing)咸水$()以相同比例混合可以得到$(thing)卤水$()。这种配方只能通过先在大桶里装一种液体，然后把装有另一种液体的陶罐或桶放在左上角的液体添加格内来完成。",
  "Barrels have the ability to cool $(l:mechanics/heating)hot$() items. Put a hot item in a barrel of $(thing)Water$(), $(thing)Olive Oil$(), or $(thing)Salt Water$(), and it will quickly bring its temperature down.": "大桶还可以用来快速$(l:mechanics/heating)冷却$()其他物品。把热的东西浸泡在一桶$(thing)淡水$()、$(thing)橄榄油$()或$(thing)咸水$()中就会很快冷却下来。",
  "Barrels have the ability to $(thing)Dye$() and $(thing)Bleach$() items. Dye fluids are made by boiling a single dye item in a $(l:mechanics/pot)Pot$(). Most color-able things, like carpet, candles, and $(l:mechanics/advanced_building_materials#alabaster)Alabaster$() can be dyed by sealing them in a barrel of dye. Dyed items can also be bleached by sealing them in a barrel of $(thing)Lye$(). Lye is made by boiling $(thing)Wood Ash$(), a product of breaking $(l:getting_started/firepit)Firepits$(), in a $(l:mechanics/pot)Pot$() of Water.": "大桶还可以用来$(thing)染色$()和$(thing)漂白$()物品。通过在$(l:mechanics/pot)陶锅$()中煮沸单个染料物品就能制成染液。大多数可染色的东西，如地毯、蜡烛和$(l:getting_started/building_materials#alabaster)雪花石膏$()等，都可以通过将它们密封在一桶染液中来染色。已染色的物品也可以通过将它们密封在一桶$(thing)碱液$()中来漂白。碱液是通过在$(l:mechanics/pot)锅$()水中煮沸$(thing)草木灰$()制成的。草木灰可以通过破坏$(l:getting_started/firepit)篝火$()获得。",
  "Barrels can preserve items in $(thing)Vinegar$(). Vinegar is made by sealing $(thing)Fruit$() in a barrel of $(thing)Alcohol$(). For information on how that process works, see the relevant $(l:mechanics/decay#vinegar)page$().": "将食物封入装有$(thing)醋$()的大桶里有助于延长其保质期。将任意$(thing)水果$()密封在装有$(thing)酒精饮料$()的大桶中就能得到醋。有关于用醋保鲜的知识，请参看$(l:mechanics/decay#vinegar)食物保鲜$()页面。",
  "Barrels placed against the side of a block work the same as vertical barrels, but have restrictions on placement. For example, they must have a $(thing)Barrel Rack$() added to them with $(item)$(k:key.use)$() in order to have another sideways barrel above them.": "Barrels placed against the side of a block work the same as vertical barrels, but have restrictions on placement. For example, they must have a $(thing)Barrel Rack$() added to them with $(item)$(k:key.use)$() in order to have another sideways barrel above them.",
  "Sideways Barrels": "Sideways Barrels",
  "Sideways barrels show their sealed state using the $(thing)Tap$(). If the tap is sideways, it is sealed.": "Sideways barrels show their sealed state using the $(thing)Tap$(). If the tap is sideways, it is sealed.",
  "Unsealed sideways barrels automatically drain their fluid into open barrels (and other fluid containers) placed below the tap. The block the tap extends into must be a free air block in order for fluid to be able to drain.": "Unsealed sideways barrels automatically drain their fluid into open barrels (and other fluid containers) placed below the tap. The block the tap extends into must be a free air block in order for fluid to be able to drain.",
  "A barrel dripping.": "A barrel dripping.",
  "Preservation": "食物保鲜",
  "In TerraFirmaCraft, no food will last forever! Food will $(thing)expire$() over time, turning rotten. Rotten food will not restore any hunger, and has the potential to give you unhelpful effects such as $(thing)Hunger$() or $(thing)Poison$()!$(br2)Fortunately, there are a number of ways to make your food last longer by $(thing)Preserving$() it.": "在群峦传说中，食物可不会在箱子里等你一辈子！随着时间的推移，食物会$(thing)过期$()，变得腐烂。吃腐烂的食物不会恢复任何饥饿度，并且有可能导致$(thing)饥饿$()或$(thing)中毒$()之类的负面效果!$(br2)幸运的是，你可以使用多种$(thing)保鲜$()手段来让你的食物储存得更久些。",
  "When you hover over a piece of food, you will see a tooltip which shows how long the food has until it will rot. It might look something like:$(br2)$(bold)$(2)Expires on: 5:30 July 5, 1000 (in 5 day(s))$()$(br2)By using various preservation mechanics, that date can be extended, giving you more time before your food roots.": "把鼠标悬停在食物上就能看到食物的保质期。比如：$(br2)$(bold)$(2)保质期: 1000年 七月5日 5:30（约5天）$()$(br2)通过使用各种保鲜手段，可延长食物的保质期。",
  "One of the easiest ways to preserve food is to use a $(thing)Vessel$(). $(thing)Large Vessels$() are a block which can store up to nine items, and when $(thing)sealed$() the items inside will gain the $(5)$(bold)Preserved$() status, which extends their remaining lifetime by 2x.$(br2)$(thing)Small Vessels$() are a item which can store up to four other items, and will also apply the $(5)$(bold)Preserved$() status to their contents.": "把食物装入$(thing)缸$()中是保存食物最简单的方法之一。$(thing)大缸$()最多可以存储九组物品。$(thing)密封$()时，里面的物品将获得$(5)$(bold)储存$()词条。拥有储存词条的食物的保质期是平常的 2 倍。$(br2)$(thing)小缸$()最多可以存储四组物品，放入其中的食物也会获得$(5)$(bold)储存$()词条。",
  "Vessels": "缸",
  "A Sealed Large Vessel.": "一个密封的大缸。",
  "One other way to easily preserve certain types of food is to cook them. $(thing)Meats$() will all expire slower when they are cooked than when they are raw.$(br2)It is also important to use the correct device for cooking. Certain devices that heat very hot, such as a $(l:mechanics/charcoal_forge)Charcoal Forge$() or a $(l:mechanics/crucible)Crucible$() are $(bold)bad$() for cooking food, which will make them expire faster!": "另一种十分简单的食物保鲜方法是烹饪。$(thing)熟肉$()比生肉的储存时间要久。$(br2)注意，加热时使用的设备会影响食物的保质期。某些太热的设备，例如$(l:mechanics/charcoal_forge)木炭炉$()和$(l:mechanics/crucible)高炉$()$(bold)不适合$()用来烹饪食物。它们烤出来的食物的保质期会打折扣。",
  "Cooking": "烹饪",
  "Instead, a $(l:getting_started/firepit)Firepit$() or a $(l:mechanics/grill)Grill$() can even provide a buff for using it! For example, cooking mutton (pictured above) in a $(thing)Firepit$() will increase its lifetime by 1.33x, and cooking in a $(thing)Grill$() will increase its lifetime by 1.66x!": "相反，用$(l:getting_started/firepit)篝火$()或$(l:mechanics/grill)锻铁烤架$()做出来的食物会获得保质期加成。比如，用$(thing)篝火$()烤制的羊肉保质期会延长 33 %，而用$(thing)锻铁烤架$()烤制的则会延长 66 %！",
  "$(thing)Salting$() is a way to make meat last longer. To salt meat, it must be crafted with $(thing)Salt$() in a crafting grid. Only raw meat can be salted. Afterwards, cooking or otherwise preserving the meat does not take away the salted property.": "$(thing)抹盐$()是一种能让肉类保存得更久的方法。将肉与$(thing)盐$()在合成格内合成就能把盐抹上去。只有生肉可以抹盐，但抹了盐的生肉依然可以烤制，不会失去该词条。",
  "Salting": "抹盐",
  "One way of getting salt is through $(l:mechanics/quern)grinding$() $(l:the_world/ores_and_minerals#halite)Halite$(), which is a mineral.": "$(l:mechanics/quern)研磨$()$(l:the_world/ores_and_minerals#halite)石盐$()可以得到盐。石盐是一种矿物。",
  "Salt Licks": "舔盐",
  "Salt can be found naturally in forests. It can be placed and picked back up.": "有时森林里会在地上自然生成盐。可以从地上把盐挖走，也可以用$(item)$(k:key.use)$()放回去。",
  "$(thing)Vinegar Preservation$() is a way of making fruits, veggies, and meat last longer.$(br2)$(thing)Vinegar$() is made in a $(l:mechanics/barrels)Barrel$(), by sealing a fruit with 250mB of Alcohol. To preserve food in vinegar it must first be $(thing)Pickled$() in $(thing)Brine$(). Brine is made in a barrel with 1 part $(thing)Vinegar$() and 9 parts $(thing)Salt Water$().": "$(thing)酸渍$()是一种用来保存水果、蔬菜和肉类的方法。$(br2)在装有 250 mB $(thing)酒精饮料$()的$(l:mechanics/barrels)大桶$()中封入一颗水果就能将其转化为$(thing)醋$()。酸渍前，必须先将食物在$(thing)卤水$()中$(thing)腌制$()。卤水是由 1 份$(thing)醋$()和 9 份$(thing)咸水$()在大桶中混合而成的。",
  "Once food is pickled, it can be sealed in a Barrel of Vinegar. If there is 125mB of Vinegar per pickled food item, the food will last longer.": "将腌制好的食物放在装有醋的大桶中并密封便能延长其保质期。每份食物必须要对应至少 125 mB 的醋。不过一旦启封大桶或将食物从中取出，延长的效果就会失效。",
  "Food should be stored in either sealed large vessels or in $(l:getting_started/pottery#vessel)Small Vessels$(). Food that is left sitting in chests or other devices can attract $(thing)Rats$(). Rats are able to open containers and eat the food out of them, but will despawn if they can't find something for a few minutes. You will be alerted to a rat's presence by the message $(thing)'This container has a foul smell'$(). It is important to note that unsealing and resealing a large vessel before you leave the GUI will never attract pests.": "食物应储存在大缸或$(l:getting_started/pottery#vessel)小缸$()中。放置在箱子或其他容器中的食物会吸引$(thing)老鼠$()。老鼠可以打开容器并将其中的食物吃掉，不过如果它们在几分钟内没有找到可以吃的东西就会消失。当你打开被老鼠光顾过的容器时会看到“这个容器里传来一股恶臭”的提示信息。提示：如果你在不关闭容器界面的情况下启封再密封大缸就不会招引害虫。",
  "Keeping Hydrated": "保持土壤湿润",
  "One challenge when farming is keeping your crops hydrated. Based on the $(l:the_world/climate#rainfall)Rainfall$() in the area, the ground may have some latent moisture. However, this may not be enough especially for particularly water-intensive crops.$(br2)In order to see the hydration of any specific block, you must have a $(thing)Hoe$() in hand.": "务农时的一大挑战便是如何保持土壤湿润。根据地区$(l:the_world/climate#rainfall)降雨量$()的多寡，土壤可能本身就会含有一些水分。然而，单靠降水对于种植某些水量需求大的作物来说可能还不够。",
  "Then simply look at any $(thing)Farmland$() block, or any crop which requires hydration. You will see a tooltip which shows the current hydration as a percentage from 0% to 100%.$(br2)Hydration cannot be decreased except by moving to an area with less rainfall - however, it can be increased by the proximity to nearby $(thing)water$() blocks, much like Vanilla farmland.": "手持$(thing)锄$()对准$(thing)耕地$()或需要水分的$(thing)农作物$()即可查看其当前湿润度。该方块的湿润度会以 0% - 100% 之间的一个数值显示在屏幕上。$(br2)湿润度无法减少——除非移动到降雨量更少的区域。不过可以在耕地周围放置$(thing)水$()方块来提升。",
  "Crops": "农作物",
  "Crops are a source of food and some other materials. While each crop is slightly different, crops all have some similar principles. In order to start growing crops, you will need some $(thing)Seeds$(), which can be obtained by searching for $(l:the_world/wild_crops)Wild Crops$() and breaking them.$(br2)Once you have obtained seeds, you will also need a $(thing)Hoe$(). Seeds are also useful as $(l:mechanics/fishing)bait$().": "农作物是食物和其他一些材料的来源。虽然每种作物都略有不同，但其实都大同小异。要种植农作物，你需要先找一些$(thing)种子$()，破坏$(l:the_world/wild_crops)野生作物$()可以就得到一点。$(br2)有了种子，你还需要一把$(thing)锄$()。种子也可以作为$(l:mechanics/fishing)鱼饵$()。",
  "In the stone age, a Hoe can be $(thing)knapped$() as seen above.": "在石器时代，锄头可以如上图所示通过石子$(thing)塑形$()出来。",
  "Once the hoe head is knapped, it can be crafted into a Hoe.$(br2)Hoes function as in Vanilla, by right clicking dirt blocks to turn them into $(thing)Farmland$(). They can also be used to convert $(thing)Rooted Dirt$() into $(thing)Dirt$().": "用锄头和木棍制作锄。$(br2)锄和原版一样，$(item)$(k:key.use)$()点击泥土方块就能将它们变成$(thing)耕地$()。除此之外，它还可以用来将$(thing)缠根泥土$()转化为普通$(thing)泥土$()。",
  "All crops need to be planted on farmland in order to grow. Some crops have additional requirements such as being waterlogged or requiring a stick to grow on.": "所有的农作物都需要种植在耕地上才能生长。有些作物还额外要求放在水中或插一根木棍。",
  "Crops do not need $(thing)nutrients$() to grow, but they certainly help. There are three nutrients: $(b)Nitrogen$(), $(6)Phosphorous$(), and $(d)Potassium$(). Each crop has a favorite nutrient.": "作物不需要$(thing)施肥$()就能生长，但提供肥料能让它们长得更快些。农作物需要三种营养物质：$(b)$(bold)氮$()$()、$(6)$(bold)磷$()$()和$(d)$(bold)钾$()$()。每种作物都有一种最喜欢的营养物质。",
  "Consuming its favorite nutrient causes a crop to grow faster, and improves the yield of the crop at harvest time. That means that crops that consumed more nutrients drop more food when broken! Consuming a nutrient also has the effect of replenishing the other nutrients around it a small amount.": "吸收最喜欢的营养物质会使作物生长得更快，并在收获时提高作物的产量。作物在吸收营养物质时还会产生少量其他两种营养物质。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -8 - 26 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 18 - 75 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Barley is a single block crop. Barley seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Barley$() and $(thing)Barley Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：-8 - 26 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：18 - 75 %$(br)$(bold)营养物质$()：氮$(br2)大麦是一种一格高的农作物。种植大麦会产出$(thing)大麦$()和$(thing)大麦种子$()。",
  "Barley": "大麦",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 3 - 40 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 35 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Oat is a single block crop. Oat seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Oat$() and $(thing)Oat Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：3 - 40 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：35 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：磷$(br2)燕麦是一种一格高的农作物。种植燕麦会产出$(thing)燕麦$()和$(thing)燕麦种子$()。",
  "Oat": "燕麦",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -11 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 85 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Rye is a single block crop. Rye seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Rye$() and $(thing)Rye Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：-11 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：25 - 85 %$(br)$(bold)营养物质$()：磷$(br2)黑麦是一种一格高的农作物。种植黑麦会产出$(thing)黑麦$()和$(thing)黑麦种子$()。",
  "Rye": "黑麦",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 13 - 40 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 75 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Maize is a two block tall crop. Maize seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(thing)Maize$() and $(thing)Maize Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：13 - 40 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：75 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：磷$(br2)玉米是一种两格高的农作物。种植玉米会产出$(thing)玉米$()和$(thing)玉米种子$()。",
  "Maize": "玉米",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -4 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Wheat is a single block crop. Wheat seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Wheat$() and $(thing)Wheat Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：-4 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：25 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：磷$(br2)小麦是一种一格高的农作物。种植小麦会产出$(thing)小麦$()和$(thing)小麦种子$()。",
  "Wheat": "小麦",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 15 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Rice is a single block crop. Rice must be grown underwater - it must be planted on farmland, in freshwater that is a single block deep. It will produce $(thing)Rice$() and $(thing)Rice Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：15 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：25 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：磷$(br2)水稻是一种一格高的农作物。水稻必须种植在一格淡水深的耕地上。种植水稻会产出$(thing)水稻$()和$(thing)水稻种子$()。",
  "Rice": "水稻",
  "Note: in order to grow, the rice block must be $(thing)Waterlogged$().": "种植水稻种子的方块必须$(thing)含水$()。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -5 - 20 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 18 - 85 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Beets are a a single block crop. Beet seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Beet$() and $(thing)Beet Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：-5 - 20 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：18 - 85 %$(br)$(bold)营养物质$()：钾$(br2)甜菜是一种一格高的农作物。种植甜菜会产出$(thing)甜菜$()和$(thing)甜菜种子$()。",
  "Beet": "甜菜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -10 - 27 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 15 - 65 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Cabbage is a single block crop. Cabbage seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Cabbage$() and $(thing)Cabbage Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：-10 - 27 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：15 - 65 %$(br)$(bold)营养物质$()：氮$(br2)卷心菜是一种一格高的农作物。种植卷心菜会产出$(thing)卷心菜$()和$(thing)卷心菜种子$()。",
  "Cabbage": "卷心菜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 3 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Carrot is a single block crop. Carrot seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Carrot$() and $(thing)Carrot Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：3 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：25 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：钾$(br2)胡萝卜是一种一格高的农作物。种植胡萝卜会产出$(thing)胡萝卜$()和$(thing)胡萝卜种子$()。",
  "Carrot": "胡萝卜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -20 - 18 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 15 - 75 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Garlic is a single block crop. Garlic seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Garlic$() and $(thing)Garlic Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：-20 - 18 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：15 - 75 %$(br)$(bold)营养物质$()：氮$(br2)大蒜是一种一格高的农作物。种植大蒜会产出$(thing)大蒜$()和$(thing)大蒜种子$()。",
  "Garlic": "大蒜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 2 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 38 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Green Beans is a climbing two block tall crop. Green Bean seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall if a stick is present, and will produce $(thing)Green Beans$() and $(thing)Green Bean Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：2 - 35 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：38 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：氮$(br2)青豆是一种攀爬作物。如果耕地上插有木棍，青豆能长到两格高。种植青豆会产出$(thing)青豆$()和$(thing)青豆种子$()。",
  "Green Beans": "青豆",
  "The stick is required in order for the crop to fully grow.": "需要插木棍才能使作物充分生长。",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): -1 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 50 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Potatoes are a single block crop. Potato seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Potatoes$() and $(thing)Potato Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：-1 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：50 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：钾$(br2)马铃薯是一种一格高的农作物。种植马铃薯会产出$(thing)马铃薯$()和$(thing)马铃薯种子$()。",
  "Potatoes": "马铃薯",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 0 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 30 - 80 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Pumpkins are a spreading crop. Pumpkin seeds can be planted on farmland and will place up to two $(thing)Pumpkin Blocks$() on the ground next to it while it is mature. If the pumpkin blocks are harvested, and the plant matures again, it can grow more pumpkins. Pumpkins can be made into $(l:mechanics/lighting#jack_o_lanterns)Jack 'o Lanterns$().": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：0 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：30 - 80 %$(br)$(bold)营养物质$()：磷$(br2)南瓜是一种爬行作物。种植在耕地上时，南瓜梗会在成熟后在相邻位置放置最多两颗$(thing)南瓜$()。南瓜梗在入冬前可结果多次。南瓜可以制作成$(l:mechanics/lighting#jack_o_lanterns)南瓜灯$()。",
  "Pumpkins": "南瓜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 5 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 75 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Phosphorus$(br2)Melons are a spreading crop. Melon seeds can be planted on farmland and will place up to two $(thing)Melon Blocks$() on the ground next to it while it is mature. If the melon blocks are harvested, and the plant matures again, it can grow more melon.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：5 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：75 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：磷$(br2)西瓜是一种爬行作物。种植在耕地上时，西瓜梗会在成熟后在相邻位置放置最多两颗$(thing)西瓜$()。西瓜梗在入冬前可结果多次。",
  "Melons": "西瓜",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 0 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 90 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Onions are a single block crop. Onion seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Onions$() and $(thing)Onion Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：0 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：25 - 90 %$(br)$(bold)营养物质$()：氮$(br2)洋葱是一种一格高的农作物。种植洋葱会产出$(thing)洋葱$()和$(thing)洋葱种子$()。",
  "Onions": "洋葱",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 8 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 40 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Nitrogen$(br2)Soybean is a single block crop. Soybean seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Soybean$() and $(thing)Soybean Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：8 - 30 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：40 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：氮$(br2)大豆是一种一格高的农作物。种植大豆会产出$(thing)大豆$()和$(thing)大豆种子$()。",
  "Soybean": "大豆",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 5 - 33 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 23 - 95 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Squash is a single block crop. Squash seeds can be planted on farmland and will produce $(thing)Squash$() and $(thing)Squash Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：5 - 33 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：23 - 95 %$(br)$(bold)营养物质$()：钾$(br2)西葫芦是一种一格高的农作物。种植西葫芦会产出$(thing)西葫芦$()和$(thing)西葫芦种子$()。",
  "Squash": "西葫芦",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 12 - 38 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 40 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Sugarcane is a two block tall crop. Sugarcane seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(thing)Sugarcane$() and $(thing)Sugarcane Seeds$() as a product. Sugarcane can be used to make $(thing)Sugar$().": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：12 - 38 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：40 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：钾$(br2)甘蔗是一种两格高的农作物。种植甘蔗会产出$(thing)甘蔗$()和$(thing)甘蔗种子$()。甘蔗可以制成$(thing)糖$()。",
  "Sugarcane": "甘蔗",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 0 - 36 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 30 - 95 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Tomatoes are a climbing two block tall crop. Tomato seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall if a stick is present, and will produce $(thing)Tomatoes$() and $(thing)Tomato Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：0 - 36 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：30 - 95 %$(br)$(bold)营养物质$()：钾$(br2)西红柿是一种攀爬作物。如果耕地上插有木棍，西红柿能长到两格高。种植西红柿会产出$(thing)西红柿$()和$(thing)西红柿种子$()。",
  "Tomatoes": "西红柿",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 5 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 25 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Jute is a two block tall crop. Jute seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(thing)Jute$() and $(thing)Jute Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)温度$()：5 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)湿度$()：25 - 100 %$(br)$(bold)营养物质$()：钾$(br2)黄麻是一种两格高的农作物。种植黄麻会产出$(thing)黄麻$()和$(thing)黄麻种子$()。",
  "Jute": "黄麻",
  "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 19 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 70 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Papyrus is a two block tall crop. Papyrus seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(l:mechanics/papermaking)Papyrus$() and $(thing)Papyrus Seeds$() as a product.": "$(bold)$(l:the_world/climate#temperature)Temperature$(): 19 - 37 °C$(br)$(bold)$(l:mechanics/hydration)Hydration$(): 70 - 100 %$(br)$(bold)Nutrient$(): Potassium$(br2)Papyrus is a two block tall crop. Papyrus seeds can be planted on farmland, will grow two blocks tall, and will produce $(l:mechanics/papermaking)Papyrus$() and $(thing)Papyrus Seeds$() as a product."
}